<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string-array name="measure_items">
        <item>кг</item>
        <item>фунт (lb)</item>
    </string-array>
    <string-array name="measure_item_values">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string name="fav_exercise">Любимое упражнение</string>
    <string name="none">Пусто</string>
    <string name="ads">Реклама</string>
    <string name="remove_ads">Убрать рекламу</string>
    <string name="remove_ads_detailed">Убрать рекламу за 2$ навсегда!</string>
    <string name="parsing_error">Ошбика в значении таймера отдыха. Он будет установлен на 60 секунд.</string>
    <string name="cannot_delete_all_exe">Нельзя удалить все упражнения!</string>
    <string name="delete_exe">Удалить упражнение</string>
    <string name="please_add_an_exe">Пожалуйста, добавьте упражнения !!! </string>
    <string name="select_sound_to_play">Выберите звук уведомления</string>
    <string name="play_sound">Проигрывать звук</string>
    <string name="play_sound_detailed">Проигрывать звук при окончании таймера</string>
    <string name="select_an_exercise">Выберите упражнение из списка</string>
    <string name="press_back_to_exit">Нажмите НАЗАД еще раз, для выхода</string>
    <string name="edit_timer_value">Редактирование таймера</string>
    <string name="input_new_timer_value">Введите новое значение таймреа (сек): </string>
    <string name="weight_reps">Вес/повт</string>
    <string name="measures">Замеры</string>
    <string name="total_weight">Общий вес</string>
    <string name="set">Подход</string>
    <string name="start_training">Начать тренировку</string>
    <string name="total_weight_of_training">Общий поднятый вес на тренировке: </string>
    <string name="comment">Комментарий: </string>
    <string name="edit_exercise">Редактировать упражнение</string>
    <string name="add_comment_to_training">Добавить комментарий к тренировке</string>
    <string name="finish_training">Закончить тренировку</string>
    <string name="delete_from_this_list">Удалить из этого списка</string>
    <string name="measure_select">Выбрать меру веса</string>
    <string name="drawer_open">Открыть навигацию</string>
    <string name="select_measure">Пожалуйста, выберите меру веса</string>
    <string name="drawer_close">Закрыть навигацию</string>
    <string name="sm">(см)</string>
    <string name="error">Ошибка</string>
    <string name="faq">О приложении</string>
    <string name="info_text_1">Основная задача данного приложения - заменить бумажный дневник тренировок на нечто более удобное и умное\n</string>
    <string name="info_question_2">Как пользоваться данным приложением?</string>
    <string name="info">Информация</string>
    <string name="why_do_i_need_this">Зачем мне нужно это приложение?</string>
    <string name="info_text_2">Им можно пользоваться так же, как и обычным бумажным дневником тренировок.
        \nПриходите на тренировку (например тренировка ног), включаете приложение, выбираете стандартную тренировку ног, или созданную вами тренировочную программу на ноги.
        \nЕсли вы только начинаете заниматься с данной программой, то значения веса и повторений будут на единице. Но если вы тренируетесь больше одной тренировки на каждую тренировочную программу,
        то приложение начинает подсказывать и подставлять значение из прошлой тренировки. Например, приседания со штангой. Вы тренируетесь уже вторую неделю с данным приложением,
        запускаете его на тренировке, и что вы видите? Вы видите, что на прошлой тренировке Вы "присели" с весом 100кг 15 раз (например). Но вы знаете, что для роста мышечной массы, необходима прогрессия нагрузок, 
        поэтому сегодня Вы должны сделать 100кг на 17 раз в первом подходе (например). И так далее всю тренировку.</string>
    <string name="info_question_3">Что мне это даст?</string>
    <string name="info_text_3">Постоянный прогресс в силовых нагрузках - самый действенный способ наращивать мышечную массу.
        \nМышцы быстро привыкают к постоянной нагрузке, Вы сами можете наблюдать как люди в тренажерных залах Годами тренируются с одинаковыми весами, и стоят на месте в прогрессе.
        \nЛюди занимаются так годами. Доходят  до какого то результата и топчутся на нем годами. Со временем привычка закрепляется, и человек уже даже не понимает, да  и особенно не стремится к прогрессу.   Однако если вы ведете тренировочный дневник, для вас все иначе.  Смысл и основная идея дневника – стремиться прогрессировать нагрузку, которая и приводит к росту силы и мышц.  Запомните, если ничего вокруг вас не меняется (веса на снарядах), то вам (вашим мышцам), тоже нет причин изменятся (расти и становится сильнее).</string>
    <string name="info_question_4">Нафиг? Я запомню вес!</string>
    <string name="info_text_4">Очень часто ленивые адепты говорят следующее: «Нафиг мне вести дневник? У меня хорошая память и я могу все запомнить без бумажки».  Мон ами, без бумажки – ты букашка, как в прямом, так и в переносном смысле, если мы говорим о бодибилдинге.   Во-первых,  без дневника, ты, в лучшем случае  запомнишь  максимальный вес в одном рабочем подходе ( 105 кг. пожал на 6-ть раз и сколько пожал и отдыхал в следующих – не понятно).  Во-вторых,  придя на следующую тренировку ты скорее всего поставишь те же самые 105 кг и пожмешь их на 6-ть раз, т.е. без всякой прогрессии, потому что у тебя не будет четкого представления когда и как нужно прогрессировать нагрузку.</string>
    <string name="info_question_5">Почему это работает?</string>
    <string name="info_text_5">Потому что когда вы тренируетесь правильно с дневником, вы находитесь в  состоянии постоянной борьбы за прогресс.  Каждая ваша тренировка наполняется ЧЕТКИМ смыслом. Перед каждым подходом упражнения вы смотрите на количество повторений и вес, который вы в нем одолели на прошлой тренировке и пытаетесь превзойти этот результат.  У вас очень четкая задача – добавить в одном из рабочих подходов больше повторений или рабочий вес, без потери результата в остальных рабочих подходах и упражнениях.
\nПрибавки могут быть микроскопические.   К примеру, если вы пожали на прошлой тренировке  105 кг на 7-мь раз, то старайтесь пожать  106 кг на 7-мь или 105-ть на 8-мь или 105-ть на 7-мь с половиной (пусть поможет партнер дожать половину).  НО эти прибавки должны быть.  Вы ДОЛЖНЫ стремится  делать их ВСЕГДА!  И даже если вы в этом месяце тренируетесь легко (в рамках периодизации), вы всегда помните о том, что все это только для одной цели – сделать в дальнейшем прибавки.   Возможно,  вам покажется, что 1 кг в жиме лежа – это очень мало, но посчитайте, сколько вы прибавите за год из расчета  - рост весов на  4 кг в месяц.  Это сумасшедшая цифра – 48 кг!!!  И я вас уверяю, если вы будите технично жать 150 кг лежа (нужными мышцами), то размер вашего плечевого пояса ООООЧЕНЬ СИЛЬНО ПОДРАСТЕТ  по сравнению с старыми 105 кг. А кроме того сами ваши тренировки наполнятся смыслом.   Именно этот нюанс, кстати, отличает спорт от физкультуры, друзья.  Борьба за лучший результат – это спорт! Все остальное – это физкультура.
\nПрогрессировать нагрузку ваших мышц можно массой различных способов.  Можно, например, сокращать отдых между подходами, увеличивать количество самих подходов, менять форуму выполнения упражнения, менять скорость выполнения движений, использовать множество принципов повышения интенсивности.  Однако в этом смысле я согласен с мистером Мэрфи, который сказал, что чем сложнее и грациознее план, тем больше шансов, что он провалится. Все эти сложные способы увеличения интенсивности только запутают новичка и принесут больше бардака в его голове,  чем пользы его мышцам.  Поэтому запомните, ваша задача: Прогрессировать вес тренировочных весов!  Именно эту задачу вам сподручно будет решать благодаря тренировочному дневнику.</string>
    <string name="info_question_6">Ок, я занимаюсь по дневнику но мои силовые показатели падают! =(</string>
    <string name="info_text_6">Бывает и такое. И отлично, что Вы это увидели в своей статистике. Теперь вы должны дать организму больше времени на восстановление.
	\n В таком случае есть два выхода, и лучше использовать оба из них (при наборе массы).
	\n 1 - Увеличить время между тренировками одной и той же группы. Особенно больших мышечных групп. (Например тренировать каждую группу не раз в 7 дней, а раз в 10 дней. У ваших мышц будет больше времени на восстановление, и они будут компенсировать потраченные ресурсы сверх нормы, тем самым расти).
	\n 2 - Увеличить калорийность рациона, и количество белков в диете. Добавьте 300-500 калорий к Вашей диете, и посмотрите на статистику через 2-3 недели, Ваши силовые показатели должны пойти вверх!</string>
    <string name="info_question_7">Дневник и периодизация нагрузок</string>
    <string name="info_text_7">Какой бы классной генетикой вы не обладали, как бы скрупулезно  от тренировки к тренировке не старались увеличивать ваши рабочие веса на снарядах.  В любом случае в какой то момент  настанет «стопор», когда  дальнейшее линейное увеличение весов перестанет получатся. Тут есть два решения.
\n1 - Ничего не менять (стараться и дальше линейно увеличивать веса)
\n2 - Снизить вес (шагнуть шаг назад), чтоб потом добавить больше (сделать шаг вперед)
\nПервый способ при наличии дневника тоже  будет работать. Только  скорость приростов очень сильно замедлится.  НО лучше медленно ехать, чем вообще годами стоять без движения. Верно?   А вот второй способ, когда вы снижаете нагрузку, а затем, отдохнув какое то количество тренировок, берете больший вес чем изначально (не линейный прогресс) доказал свою эффективность во всех видах спорта.  Собственно этот способ и называется переодизацией.   Когда вы двигаетесь вперед не по прямой линии, а используете волнообразный эффект.  Мне это здорово напоминает движение парусника вперед — перпендикулярно ветру используя разные галсы (движение разными галсами).  Во время легкой нагрузки (движение по ветру) вы набираете нужную инерцию (скорость) для прогресса с тяжелой нагрузкой  (движения перпендикулярно ветру).  Причем набор нужной инерции (скорости) происходит дольше, чем само движение вперед.  В общем, вы делаете два шага назад (или в бок, если вам удобнее так), для того, чтоб потом сделать шаг или пол шага вперед.
\nТак вот, друзья, для корректной работы в условиях переодизации тренировочный дневник вам жизненно необходим. Потому что в нем вы будете очень четко видеть и знать, как тренироваться на каждой конкретной тренировке.  Обычно в тренировочном дневнике расписывается план «активного отдыха» с постепенным (от тренировке к тренировке) нарастанием нагрузок до уровня предельных.  Такой огромный массив цифр и точных данных по всем подходам, повторениям и упражнениям запомнить просто не возможно и поэтому нужен дневник (план) для их иллюстрации.</string>
    <string name="info_question_8">Анализ на основе тренировочного дневника</string>
    <string name="info_text_8">Помимо прогрессии нагрузок, тренировочный дневник дает вам уникальную возможность для анализа.  С помощью него вы можете совершенствовать свою тренировочную программу в зависимости от того, что работает, а что нет.
\nБывает так, что вы оказались в состоянии застоя. Чтоб из него выйти нужно знать как. Для этого, первое что вы делаете – это берете свой тренировочный дневник и смотрите что на вас эффективно работало, а что нет. Ищите причины застоя или причины «прорывов».   К примеру, вы обратили внимание, что сейчас прогресс в жиме лежа идет гораздо медленнее, чем был 5 месяцев назад. Раньше вы могли легко прибавлять по 2 кг на каждой тренировке, а сейчас  даже 1 кг для вас – тяжело.   Смотрите, что тогда в тренировках было иначе, и видите, что тогда после жима вы делали три подхода на брусьях.  Вполне возможно, что эффективность предыдущей программы была лучше именно из-за этого нюанса.  Пробуете и смотрите.  Или другая ситуация, вам нужно вернутся к тяге штанги в наклоне, которую вы 3 месяца не делала (заменили на тягу гантели одной рукой).  Какие веса вы брали в тяге штанги во всех рабочих подходах вам подскажет тренировочный дневник, так же как и то, стали ли вы сильнее или нет.  В общем, дневник помогает вам сконструировать более подходящую персональную программу с  высоким КПД.
\nВполне допустимо, что вы будете делать ошибки (выбирать не эффективные упражнения или делать их  в не эффективном объеме/форме), что вполне допустимо.  Главное, чтоб вы увидели эти свои ошибки и исправили их.  А сделать это можно чаще всего только с помощью глубокого анализа тренировочного дневника. ВЫ что-то пробуете и смотрите на результат.  Если решение было ошибочным, снова что-то меняете.  В конечном счете, вы всегда двигаетесь вперед, даже если делали что-то не верно.</string>
    <string name="info_question_9">Совет: не меняйте часто тренировочную программу</string>
    <string name="info_text_9">Иначе у вас будет мало «опорных точек» для анализа и вы не поймете, что действительно работает, а что нет.
\nЕще один очень важный плюс тренировочного дневника – это улучшение вашей мотивации.  В какой то момент вас могут начать поедать сомнения: делаю ли я все верно? Почему замедлился рост? Я не уверен что смогу достигнуть таких результатов как профессионалы…и т.д.   Бороться с сомнениями тоже поможет тренировочный дневник: вы просто пролистываете его за последний год и видите,  как менялись ваши достижения . Вы видите что не стоите на месте и что есть прогресс.  Это вас успокаивает и возвращает вашу психику на «привычные рельсы».</string>
    <string name="acra_error">Произошла ошибка в приложении Дневник Тренирвовок.\nКод ошибки будет отправлен разработчику на почту</string>
    <string name="leave_feedback_market">Пожалуйста, оставьте свой отзыв и 5 звездочек на Google Play Market</string>
    <string name="later">Позже</string>
    <string name="feedback_leave">Отзыв</string>
    <string name="feedback_detail">Оставить отзыв в Play Market</string>
    <string name="Reeps">Повторений</string>
    <string name="statistics">Статистика</string>
    <string name="auto_backup_to_disk">Автоматически</string>
    <string name="auto_backup_to_disk_detailed">Автоматически отсылать резевную копию в Google Drive после тренировки</string>
    <string name="drive_backuped_true">Сделана резервная копия данных на Google Drive\nЕе можно найти здесь: "GoogleDrive/Workout Diary Backups/"</string>
    <string name="error_restoring">Ошибка!\nНельзя восстановить базу данных пока идет тренировка!</string>
    <string name="restore_from_google_drive">Восстановить из Google Drive</string>
    <string name="feedback">Обратная связь</string>
    <string name="backupAndRestore">Сохранение и восстановление</string>
    <string name="timer_default_state">Таймер включен по умолчанию</string>
    <string name="vk_group">Вконтакте</string>
    <string name="send_email">Отправить E-mail</string>
    <string name="email">E-mail</string>
    <string name="drive">Google Диск</string>
    <string name="email_to_dev">Написать разработчику</string>
    <string name="wait">Подождите, пожалуйста\nПодключаемся к Google Drive</string>
    <string name="drive_backup">Сделать резервную копию в Google Drive</string>
    <string name="error_deleting_exe">Ошибка!\nНельзя удалять упражнения во время тренировки</string>
    <string name="error_editing_exe">Ошибка!\nНельзя изменять упражнения во время тренировки</string>
    <string name="resaved">Исправлено</string>
    <string name="no_history">Нет истории для этой тренировки: </string>
    <string name="see_last_training">Просмотреть прошлую тренировку</string>
    <string name="training_started">Тренировка началась</string>
    <string name="training_finished">Тренировка окончена</string>
    <string name="resaved_text">Сохраненный результат:</string>
    <string name="attention">Внимание!</string>
    <string name="restoreAreYouSure">Вы уверены что хотите восстановить данные с SD карты?\nЭто действие перезапишет все ваши данные!</string>
    <string name="inch">(дюйм)</string>
    <string name="kg">(кг)</string>
    <string name="pound">(ф.)</string>
    <string name="happy_new_year">С Новым 2014 годом !!! Всем лучи добра :-)</string>
    <string name="weight">Вес</string>
    <string name="tall">Рост</string>
    <string name="chest">Грудь</string>
    <string name="waist">Талия</string>
    <string name="hip">Бедро</string>
    <string name="leg">Нога</string>
    <string name="calf">Голень</string>
    <string name="arm">Рука</string>
    <string name="continue_training">Продолжить тренировку</string>
    <string name="Add">Добавить</string>
    <string name="adding_measurements">Добавление замеров</string>
    <string name="backup">Резервная копия базы</string>
    <string name="measurements">Замеры</string>
    <string name="title_activity_temp">TempActivity</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="restore">Восстановить базу данных</string>
    <string name="backuped">Резервная копия сделана</string>
    <string name="restored">База данных восстановлена из резервной копии</string>
    <string name="backup_error">Ошибка создания резервной копии</string>
    <string name="restore_error">Ошибка восстановления базы данных</string>
    <string name="Add_new">Добавить новую</string>
    <string name="Create">Создать</string>
    <string name="Weight">Вес:</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="add_an_exercise">Добавить упражнение</string>
    <string name="add_new_exersise">Название упражнения:</string>
    <string name="add_training_program_to_list">Название тренировочной программы:</string>
    <string name="app_name">Дневник Тренировок</string>
    <string name="btn_timer_select">Выберите продолжительность таймера</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="create_new">Создать новое</string>
    <string name="create_new_exercise">Редактирование упражнения</string>
    <string name="creating_program">Создание программы</string>
    <string name="editing_program">Редактирование программы</string>
    <string name="default_timer_value">Значение таймера между подходами:</string>
    <string name="delete">Удалить</string>
    <string name="delete_record">Удалить</string>
    <string name="deleted">Удалено</string>
    <string name="do_not_turnoff_display">Не выключать экран во время тренировки?</string>
    <string name="edit">Редактировать</string>
    <string name="excersisiesListButtonString">Упражнения</string>
    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="exit_workout">Выйти из тренировки?</string>
    <string name="new_set">Новый подход</string>
    <string name="no">Нет</string>
    <string name="prev">предыдущий: </string>
    <string name="programs_list">Список тренировок:</string>
    <string name="reps">Повторений:</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="save_and_rest">Сохранить и отдохнуть</string>
    <string name="save_data">Прекратить тренировку и выйти?</string>
    <string name="saved">Сохранено</string>
    <string name="settingsButtonString">Настройки</string>
    <string name="startTrainingButtonString">Начать тренировку</string>
    <string name="startTrainingList">Выберите тренировку</string>
    <string name="starting_training">Начать тренировку</string>
    <string name="stop">Стоп</string>
    <string name="timer">Таймер</string>
    <string name="timer_between_sets">Длительность таймера (сек)</string>
    <string name="trainProgramListButtonString">Тренировочные программы</string>
    <string name="training">Тренировка</string>
    <string name="worklogString">История</string>
    <string name="yes">Да</string>
    <string name="resting">Отдых</string>
    <string name="resting_for">Отдыхаем </string>
    <string name="check_exe">Выберите упражнения для создания тренировки</string>
    <string name="default_timer_value_prop">Значение таймера по умолчанию при создании упражнения (сек)</string>
    <string name="turn_off_screen">Отключать экран во время тренировки</string>
    <string name="screen_off">Отключать экран</string>
    <string name="display_data_prev">Отображать данные с прошлой тренировки</string>
    <string name="vibrate_on_save">Вибрировать по окончании таймера отдыха</string>
    <string name="input_data">Введите данные!</string>
    <string name="vibrate">Вибрировать</string>
    <string name="title_training_list">Тренировки</string>
    <string name="title_training_detail">Тренировки детально</string>
    <string name="default_timer">Таймер по умолчанию</string>
    <string name="save_and_exit">Сохранить и выйти?</string>
    <string name="vibrate_lenght">Длительность вибрации (сек)</string>
    <string name="default_vibrate_lenght">Длительность вибрации по умолчанию (сек)</string>
    <string name="empty">*без категории*</string>

    <string-array name="exercisesArrayLegs">
        <item>Приседания со штангой</item>
        <item>Жим ногами</item>
        <item>Фронтальные приседания</item>
        <item>Приседания в Смите</item>
        <item>Приседания в Гакк-машине</item>
        <item>Разгибания ног в тренажере </item>
        <item>Сгибания ног в тренажере</item>
        <item>Мертвая тяга</item>
        <item>Подъемы на носки сидя</item>
        <item>Подъемы на носки стоя</item>
        <item>Выпады</item>
        <item>Вышагивания на платформу</item>
        <item>Приседания со штангой на груди (в тренажере Смитта)</item>
        <item>Сгибания ног стоя</item>
    </string-array>
    <string-array name="exercisesArrayChest">
        <item>Жим штанги лежа (ровная скамья)</item>
        <item>Жим гантелей лежа (ровная скамья)</item>
        <item>Жим штанги лежа (+30 градусов)</item>
        <item>Жим гантелей лежа (+30 градусов)</item>
        <item>Жим штанги лежа (-30 градусов)</item>
        <item>Жим гантелей лежа (-30 градусов)</item>
        <item>Жим лежа в Смите (ровная скамья)</item>
        <item>Жим лежа в Смите (+30 градусов)</item>
        <item>Жим лежа в Смите (-30 градусов)</item>
        <item>Разводка гантелей (ровная скамья)</item>
        <item>Разводка гантелей (+30 градусов)</item>
        <item>Жим в тренажере</item>
        <item>Кроссовер</item>
        <item>Кроссовер лежа на скамье</item>
    </string-array>
    <string-array name="exercisesArrayBack">
        <item>Подтягивания</item>
        <item>Тяга верхнего блока обратным хватом</item>
        <item>Наклоны со штангой на плечах (упражнение "Good morning")</item>
        <item>Тяга верхнего блока за голову</item>
        <item>Тяга нижнего блока к поясу</item>
        <item>Становая тяга</item>
        <item>Гиперэкстензии (поясничные разгибания)</item>
        <item>Тяга штанги в наклоне</item>
        <item>Тяга гантели в наклоне</item>
        <item>Тяга Т-грифа</item>
        <item>Шраги с гантелями</item>
        <item>Шраги со штангой</item>
    </string-array>
    <string-array name="exercisesArrayShoulders">
        <item>Армейский жим (или жим штанги сидя)</item>
        <item>Жим Арнольда</item>
        <item>Жим гантелей сидя</item>
        <item>Жим штанги стоя</item>
        <item>Тяга к подбородку</item>
        <item>Махи в стороны</item>
        <item>Махи перед собой</item>
        <item>Махи назад (опора на скамью)</item>
        <item>Разводки в тренажере Pec Deck</item>
        <item>Тяга Ли-Хейни</item>
    </string-array>
    <string-array name="exercisesArrayBiceps">
        <item>Подъем штанги на бицепс</item>
        <item>Подъем гантелей на бицепс</item>
        <item>Подъем штанги на скамье Скотта</item>
        <item>Подъем гантелей на скамье Скотта</item>
        <item>Сгибание рук на бицепс в кроссовере</item>
        <item>Подъем штанги обратным хватом</item>
        <item>Молоток</item>
    </string-array>
    <string-array name="exercisesArrayTriceps">
        <item>Жим узким хватом</item>
        <item>Французский жим лежа</item>
        <item>Французский жим сидя</item>
        <item>Жим к низу в блочном тренажере</item>
    </string-array>
    <string-array name="exercisesArrayAbs">
        <item>Обратные скручивания</item>
        <item>Подъем ног в висе</item>
        <item>Скручивание на коленях в блочном тренажере</item>
        <item>Скручивания</item>
        <item>Скручивания на скамье с наклоном вниз</item>
    </string-array>

    <string name="training_history">История</string>
    <string name="traLegs">Тренировка ног</string>
    <string name="traChest">Тренировка груди</string>
    <string name="traBack">Тренировка спины</string>
    <string name="traShoulders">Тренировка дельт</string>
    <string name="traBiceps">Тренировка бицепсов</string>
    <string name="traTriceps">Тренировка трицепсов</string>
    <string name="exe_catalog">Справочник</string>
    <string name="traAbs">Тренировка пресса</string>
    <string name="previous_result_was">Новый подход! Предыдущий результат: </string>
    <string name="set_number">Подход №</string>
    <string name="backup_database_to_sd">Сделать резервную копию данных на SD карточку</string>
    <string name="replace_from_backup">Восстановить данные с SD карточки</string>

    <string-array name="partsOfBodyForMeasurementsArray">
        <item>Вес</item>
        <item>Рост</item>
        <item>Грудь</item>
        <item>Талия</item>
        <item>Бедра</item>
        <item>Бедро</item>
        <item>Голень</item>
        <item>Рука</item>
    </string-array>
    <string-array name="MuscleGroupsArray">
        <item>Грудные</item>
        <item>Ноги</item>
        <item>Спина</item>
        <item>Дельты(Плечи)</item>
        <item>Бицепс</item>
        <item>Трицепс</item>
        <item>Пресс</item>
    </string-array>

    <string name="ex_0_0">Лягте на горизонтальную скамью так, чтобы гриф штанги оказался строго над головой. Голова, плечи и ягодицы прижаты к скамье, спина чуть выгнута (скруглена) в области поясницы, ступни шире плеч и упираются в пол. Возьмитесь за гриф широким хватом сверху (ладонями от себя), расстояние между ладонями шире плеч. Снимите штангу с упоров и выжмите ее вверх. В верхней точке руки выпрямлены (но не заблокированы в локтях), а гриф штанги находится строго над серединой груди. Это и есть исходное положение. Если вес штанги внушительный, снимайте ее с упоров только с помощью партнера.\n\n
		    Делая глубокий вдох, опустите штангу к нижней части груди. Как только гриф коснется груди, задержите дыхание и мощно выжмите штангу вверх (причем не строго вверх, а слегка по диагонали, по направлению к стойкам, так, чтобы в верхней точке гриф оказался точно над серединой груди).\n\n
		   Делайте выдох только после того, как преодолеете самый сложный участок подъема штанги.\n\n
		   В верхней точке (руки выпрямлены) сделайте паузу и еще сильнее напрягите грудь.\n\n
		   Опускайте штангу в медленном или умеренном темпе; жмите штангу от груди в умеренном или быстром темпе. Не делайте паузу в нижней точке: едва штанга коснулась груди, тут же жмите ее вверх.\n\n
		    Задержка дыхания во время жима штанги вверх крайне важна для удержания тела в устойчивом, безопасном, положении и помогает развить гораздо более мощное усилие. Помните, чем устойчивее положение тела, тем эффективнее работа мышц и тем меньше нагрузка на суставы. Не задерживайте дыхание на слишком долгое время. При выполнении упражнения в умеренном темпе задержка дыхания должна составлять около 2-3 секунд. Преодолев самый сложный участок движения во время подъема штанги, с глубоким выдохом завершите повторение.\n\n
		   Если чувствуете, что у вас на это не хватает сил, попросите партнера помочь дожать штангу. Ни в коем случае не замирайте на полпути! Штанга должна все время двигаться. Чем тяжелее штанга, тем сильнее напряжены мышцы и тем сильнее вы должны выдыхать, когда преодолеваете самый сложный участок подъема штанги.\n\n
		   Выжимая штангу, изо всех сил давите ступнями в пол, как можно крепче сжимайте гриф, а также не отрывайте бедра и плечи от скамьи. Это укрепит устойчивость тела и позволит добиться максимального сокращения мышц груди. В нижней точке не выталкивайте штангу грудью, выгибаясь всем телом вверх. Это опасно!\n\n</string>
    <string name="ex_0_1">Чтобы занять исходную позицию перед жимом гантелей, Вы должны лечь на скамью, а Ваш помощник должен подать Вам обе гантели поочерёдно. Или же, Вы можете занять исходную позицию сами, без посторонней помощи. Сядьте на край скамьи, держа гантели вертикально на бёдрах возле торса. Вы должны убедиться, что держите гантели ровно по центру. Сохраняя руки согнутыми в локтях, прижмите подбородок к груди. Толкнув гантели ногами на себя, опрокиньтесь назад, сохраняя спину круглой. Держа предплечья вертикально, немедленно начинайте жим. Во время жима Ваши ноги должны быть устойчивы, подложите под них блок, как при жиме штанги лёжа.\n\n
		Выжимайте гантели по такой же траектории, как Вы выжимаете штангу: нижняя позиция такая же, как и при жиме штанги, но, возможно, если в траектории будет меньше горизонтальной составляющей, это позволит сохранять Вам лучший контроль над гантелями. Гантели должны двигаться одинаково. Они не должны "дрейфовать" в стороны, одна рука не должна опережать другую.\n\n
		Выжимая гантели, Вы можете держать их иначе, не как штангу. Вы можете держать их параллельно друг другу или как-нибудь ещё, как Вам удобнее. Вы даже можете менять положение запястьев по мере движения. Тем и удобны гантели, что они позволяют Вам держать запястья практически в любом положении, в отличие от штанги.\n\n
		Не стоит стремиться к чрезмерной амплитуде в жиме гантелей. Расстояние между Вашими руками должно быть примерно таким же, как и при жиме лёжа штанги. Не нужно делать жимы гантелей чересчур широким хватом, пытаясь опустить руки как можно ниже в нижней точке амплитуды. Опускайте руки вниз не ниже, чем Вы это делаете при жиме штанги лёжа.\n\n
		На нескольких первых тренировках используйте гантели лёгкого веса и не доходите до отказа. Подождите, пока Вы научитесь сохранять над гантелями полный контроль. Лишь после этого Вы можете выкладываться в упражнении полностью. Возможно, сейчас Вы плохо контролируете гантели. Но по мере того, как Вы всё больше и больше будете привыкать к упражнению, Ваш контроль над гантелями не может не улучшиться.\n\n
		Помощник должен встать на колени за Вашей головой и держать свои руки под Вашими локтями. Так он будет действительно готов прийти Вам на помощь. Но не делайте это упражнение до отказа. Когда до отказа останется одно повторение, остановитесь, иначе Вы рискуете потерять контроль над гантелями. Потеря контроля может стоить Вам травмы, причём очень серьёзной. Даже самый внимательный помощник не сможет ничего поделать, если Вы, дойдя до отказа, вдруг потеряете контроль над обеими гантелями одновременно.\n\n
		Помощник (лучше, если их будет два) должен снять с Вас гантели в конце сета. Или же, Вы можете встать со скамьи самостоятельно, держа гантели в руках. Делается это так: опустите гантели на нижнюю часть торса, не расслабляя мышц рук, плечевого пояса и груди, поднимите согнутые колени как можно выше. Когда бёдра коснутся гантелей, прижмите подбородок к груди и тут же "бросьте" свои ноги вперёд и перекатитесь в сидячую позицию. Это легче осуществить, если Ваш помощник упрётся своими руками в Ваши плечи и поможет Вам перекатиться и сесть прямо.\n\n
		Как правило, гантели с фиксированным весом имеют шаг 2,5 кг. Умножаем его на две гантели и получаем в общей сложности 5 кг, что является очень большой прибавкой. Продолжайте делать жимы с гантелями определённого веса до тех пор, пока не сможете с лёгкостью сделать на несколько повторений больше своей намеченной цифры, и лишь затем переходите на гантели большего веса. Не стоит также привязывать к запястьям дополнительный вес, стремясь сделать более плавным переход от одних гантелей к другим, более тяжёлым. Это - плохая идея. Веса, привязанные к запястьям, могут заставить Вас потерять равновесие.\n\n
		Если у Вас разборные гантели, то можете прибавлять не по 2,5 кг, а меньше, если у Вас есть маленькие блины. Даже если у Вас в наличие есть только гантели фиксированного веса, Вы можете прикрепить маленькие блины к каждой гантели. Используйте для этой цели прочную клейкую ленту и убедитесь, что блины надёжно прикреплены к гантелям. Со временем, Вы доберётесь до веса, равному фиксированному весу следующих гантелей. Чтобы Вам было легче держать равновесие и сохранять контроль над гантелями, прикрепляйте маленькие блины поровну к обоим концам каждой гантели. Есть и альтернативный вариант: Вы можете использовать маленькие блины-магниты.\n\n</string>
    <string name="ex_0_2">Техника\n\n
		Поднимите спинку скамьи на 35-40 градусов по отношению к горизонтали. Лягте на скамью, поставьте ступни шире плеч и упритесь ими в пол. Бедра, плечи и голова прижаты к скамье.\n\n
		Возьмитесь за штангу хватом сверху. Расстояние между ладонями чуть больше ширины плеч.\n
		Снимите штангу с упоров и плавно опустите ее к верхней части груди. Сделайте вдох и, задержав дыхание, выжмите штангу вверх. Локти все время смотрят в стороны.\n\n
		Выдохните только тогда, когда преодолеете самый сложный участок подъема или когда достигните верхнюю точку (руки полностью выпрямлены, но не заблокированы в локтях)\n\n
		В верхней точке сделайте паузу и дополнительным усилием еще сильнее напрягите мышцы груди.\n\n
		Вдохните и, задержите дыхание, плавно спустите гриф к верхней части груди, и как только коснетесь ее грифом, тут же поменяйте направление движения и выжмите штангу вверх.\n\n
		В нижней точке можно сделать паузу. В этом случае, как только штанга коснулась груди, сделайте выдох, затем глубоко вдохните и, задержав дыхание, выжмите штангу вверх.\n\n
		Все фазы упражнения (опускание и жим) выполняются в плавном, умеренном темпе.\n\n
		СоветыЗадерживайте дыхание во время жима штанги вверх. Это помогает мышцам поясничной области крепче держать позвоночник, повышает устойчивость тела и придает силы.\n\n
		На протяжении всего упражнения локти должны быть направлены строго в стороны. Помните, чем ближе локти к бокам туловища, тем больше нагрузка смещается на плечи.\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения верхней части мышц груди и трицепсов, в верхней точке руки должны быть полностью выпрямлены (но не до блокировки в локтях).\n\n
		Хват не должен быть слишком широким. Так вы уменьшаете амплитуду движения и рискуете перегрузить мышцы груди.\n\n
		В нижней точке не выталкивайте (не отпружинивайте) штангу грудью, выгибаясь вверх всем телом. На протяжении всего сета жмите и опускайте штангу в умеренном темпе.\n\n
		Не используйте чрезмерно тяжелую штангу. Решающую роль здесь играет правильная техника, а уже потом вес нагрузки.\n\n
		На протяжении всего сета ни на секунду не расслабляйте пресс и мышцы поясницы. Чем сильнее они напряжены, тем устойчивее положение торса и легче жать штангу.\n\n
		Пауза-остановка в нижней точке усложняет упражнение, так как затем требуется дополнительное усилие для того, чтобы сдвинуть остановившуюся штангу с «мертвой точки».\n\n
		Опускайте и жмите штангу в умеренном темпе. Медленный темп может вызвать чрезмерную нагрузку на суставы и мешает контролировать правильную форму движения.\n\n
		Если скамья установлена ниже 30 градусов к горизонтали, то фокус нагрузки направлен на среднюю и нижнюю части мышц груди. Если скамья выше 45 градусов, то фокус нагрузки смещается с грудных мышц на дельты.\n\n</string>
    <string name="ex_0_3">		Жим гантелей  под углом\n\n
		Жим гантелей  под углом это добивочное упражнении, прокачивает верхнюю и внутреннюю часть грудных мышц. Одно из основных упражнений для груди\n\n
		Техника выполнения упражнения:\n\n
		Поставьте возле своих ног гантели, с которыми вы будите выполнять жим. Ложитесь на скамью под углом 45 *. Ноги расставьте немного в стороны стопами упритесь в пол, и зафиксируйте их в таком положении. Возьмите руками гантели с пола. Расставьте руки в стороны также, как при жиме штанги. Затем прижмите лопатки плотно к скамье и друг к другу. Поднимите гантели вверх, это и будет исходное положение.\n\n
		Жим гантелей лёжа под угломПри жиме вверх старайтесь подымать гантели ближе к стойкам, для того что-бы максимально нагрузить верхний пучок грудных мышц.\n\n
		Так-же не забывайте о дыхании, выполняя жим гантелей на наклонной скамье: при опускании вдох, при поднятии выдох.\n\n
		И старайтесь следить за своими локтями, чтобы не прижимались к туловищу, поскольку это травматично для плечевых суставов и связок, так как это наиболее распространенная ошибка среди начинающих спортсменов.\n\n
		По окончанию упражнения положите гантели аккуратно на пол.\n\n
		Если вы только собираетесь пойти в зал, рекомендую начать тренировку груди с отжиманий от пола.\n\n</string>
    <string name="ex_0_4">		ЖИМ ШТАНГИ ЛЕЖА ВНИЗ ГОЛОВОЙ\n\n
		Жим штанги на наклоненной вниз скамье - это разновидность классического жима лежа от груди. Мышцы задействованы одни и те же, однако в нашей ситуации (жим штанги на скамье с наклоном вниз) низ грудных мышц быстрее стимулируется и развивается за счет работы с большим усилием. Упражнение очень похоже на жим на скамье под углом 30 градусов тем, что за счет акцентирования нагрузки определенная группа мышц (в данном случае мышцы груди) более полно развивается.\n\n
		Все, кто занимается бодибилдингом или пришел в спортзал улучшить свою фигуру, хотят иметь снизу груди характерную подрезку, отделяющую грудь от мышц живота. У некоторых благодаря генетическим особенностям она есть, а для тех, у кого с генетикой не так хорошо, жим штанги на наклоненной вниз скамье вниз представляет практически единственный шанс. Также такое упражнение характерно на тренировках спортсменов, занимающихся гимнастикой, американским футболом, боксом, борьбой и даже гольфом.\n\n
		При выполнении упражнения максимально задействованы низ грудных мышц, дельтовидные мышцы и трицепсы.\n\n
		1.Для выполнения упражнения жим штанги лежа вниз головой, сначала надежно закрепите ноги за скамью и медленно лягте.\n\n
		2. Возьмитесь за гриф средним хватом (который создает прямой угол в середине движения между предплечья и плеча). Снимите штангу со стоек и держите ее перед собой. Ваши руки должны быть перпендикулярны полу. Это будет Ваше исходное положение.\n\n
		Совет: Если Вы выполняете упражнение жим штанги лежа вниз головой в первый раз, прибегните к помощи страхующего.\n\n
		3. На вдохе медленно опустите штангу, пока не почувствуете, что гриф коснулся нежней части груди.\n\n
		4. Задержитесь в таком положение на 1-2 секунды, затем используя грудные мышцы, выжмите штангу в исходное положение, делается на выдохе. В верхней точке движения, заблокируйте положение рук и напрягите на секунду мышцы груди, а затем снова опустите штангу.\n\n
		Совет: В идеале, время опускания штанги должно вдвое превышать время ее подъема.\n\n
		5. Повторите это упражнение несколько раз для рекомендуемого результата.\n\n
		Варианты: Вы можете использовать гантели для выполнения этого упражнения.\n\n</string>
    <string name="ex_0_5">		ЖИМ ГАНТЕЛЕЙ ЛЕЖА ВНИЗ ГОЛОВОЙ\n\n
		1. Надежно закрепите ноги за скамью и медленно лягте. Гантели держите на верхней части бедер, ладонями друг к другу.\n\n
		2. Теперь поднимите гантели перед собой на ширине плеч и поверните кисти так, чтобы ладони были направлены от вас. Это будет Ваше исходное положение.\n\n
		3. На выдохе плавно опустите гантели к бокам. Вы должны постоянно контролировать движения гантелей. Совет: Внимательно следите предплечьями, чтобы сохраняли перпендикулярное положение относительно от пола.\n\n
		4. При помощи усилием грудных мышц, выжмите гантели обратно в исходное положение. В верхней точке движения, заблокируйте положение рук и напрягите в течение секунды грудные мышцы, затем снова опустите гантели к бокам. Совет: В идеале, время опускания гантели должно вдвое превышать время их подъема.\n\n
		5. Повторите упражнение жим гантелей лежа вниз головой несколько раз для рекомендуемого результата.\n\n
		Варианты: Вы можете использовать вместо гантель штангу или кроссовер для выполнения этого упражнения.\n\n
		Внимание: По окончании упражнения жим гантелей лежа вниз головой, не бросайте гантели так как это может быть небезопасно для плечевых суставов, а также людей, находящихся поблизости. Если вы используете очень тяжелые гантели, было бы лучше, если бы в начале упражнения вам их подавал партнер.\n\n</string>
    <string name="ex_0_6">		Жим лежа в тренажере Смита упражнение бодибилдинга для мышц груди. Жим лёжа в Смите отличается от классического жима лёжа тем что, здесь не задействованы мышцы стабилизаторы которые ведут гриф по определённой траектории. От многих можно услышать совет жать именно в тренажере Смита, это якобы повышает эфективность упражнения. Так ли это?\n\n
		Да, жим в Смите имеет свойство изолировать из работы мышцы-стабилизаторы, но траектория штанги невыгодная для мышц. При жиме лежа на скамье штанга движется по дуговой траектории, вы начинаете жать от груди, а в верхней точке штанга расположена на уровне глаз. В тренажере Смита движение штанги строго вертикально, что неудобно для мышц. Хоть стабилизаторы и не работают, но все же неудобство движения грифа перевешивает их помощь. Жим груди в тренажере Смита лучше выполнять после жима штанги лёжа.\n\n
		Техника выполнения Жма лёжа в тренажере Симта:\n\n
		1)      Занимаем исходное положение лёжа, хват чуть шире плеч.\n\n
		2)      Опускаем гриф на середину груди, сделав вдох.\n\n
		3)      Выжимаем гриф в исходное положение, сделав выдох.\n\n</string>
    <string name="ex_0_7">		Жим штанги на тренажере Смита с наклоном вверх\n\n
		Упражнение делает акцент на верхнюю часть грудных мышц.\n\n
		Расположите скамью тренажера под углом в 45°, Сядьте на скамью так, чтобы гриф штанги пришелся вам точно на ключицы. Ногами упритесь в пол.\n\n
		[А] Возьмитесь за гриф штанги прямым хватом шире плеч. Снимите штангу с упоров и выпрямите руки, не разгибая их в локтевых суставах.\n\n
		[Б] Согните локти, медленно опустив гриф штанги на верхнюю часть груди (между кпючицамн и сосками). В нижней точке сделайте паузу и, не расслабляя грудных мышц, выжмите штангу на вытянутые руки. При выполнении упражнения положение тела, исключая движение рук, должно оставаться неизменным.\n\n</string>
    <string name="ex_0_8">		Данное упражнение предназначено для развития нижней части груди и выполняется на скамье с обратным наклоном.  Для того чтобы правильного выполнить такой жим, необходимо лечь на скамью таким образом, чтобы после того как руки со штангой опустяться, они опустились на нижнюю часть груди.\n\n
		При движении вниз -вдох, при движении вверх -выдох.\n\n
		В нижней части амплитуды штанга касается нижней части груди. Наклонный жим  вниз головой является жимом со свободным весом, поэтому его так же следует выполнять со страхующим, который находиться позади тренажера.\n\n
		При неправильном исполнении, при движении штанги вверх спина округляется и нагрузка падает на плечи, и голова отрывается от скамьи.\n\n
		Для более четкого понимания техники выполнения упражнения изучите видео 6 -наклонный жим лежа вниз головой\n\n</string>
    <string name="ex_0_9">		Разводка гантелей лежа\n\n
		Разводка гантелей лежа самое эффективное упражнение(после жима лежа) для развития грудных мышц. Выполняется в горизонтальном и наклонном положениях. \n\n
		Техника выполнения. \n\n
		Сядьте на скамью и возьмите гантели в руки. Лягте на скамью, подняв при этом гантели над собой. Руки должны быть слегка согнуты для уменьшения нагрузки на локтевой сустав, гантели должны находится над грудью(не держите их над головой). Ноги должны хорошо упираться в пол это придаст вам более устойчивое положение. Сделайте вдох и разведите руки в стороны до параллели с полом, сделайте паузу и затем поднимите гантели по той же траектории сделав при этом выдох. Руки в процессе выполнения всего упражнения должны оставаться слегка согнутыми. В нижней точке не расслабляйтесь и не опускайте их слишком низко, так же не делайте резких движений это может привести к травмам. \n\n</string>
    <string name="ex_0_10">		Разведение гантелей лежа на скамье под углом\n\n
		Разведение гантелей лежа на скамье под углом, так называемая (разводка). Это добивочное, упражнение, оно предназначено для  прокачки верхней части груди. Его можно выполнять  на наклонной скамье, под углом 45 градусов, либо же расположится  на жиме штанги под углом,  используя гантели.\n\n
		Техника выполнения упражнения\n\n
		Для того чтобы выполнить максимально правильно это упражнение , вам необходимо строго придерживаться  методики тренинга и правильно расположится на римском стуле.\n\n
		Разведение гантелей лежа на скамье под углом\n\n
		Определившись с весом гантелей, с которыми вы будите работать, возьмите их в руки и аккуратно ложитесь на скамью, занимайте исходное  положение.\n\n
		Поднимите гантели вверх, ноги  поставьте на ширине плеч, ступнями упритесь в пол. Руки слегка согните, гантели параллельны друг другу. Спину  необходимо расположить таким образом, чтобы верхняя часть груди, была выше чем все остальные мышцы  грудной клетки.\n\n
		По сути техника выполнения очень похожа на разведение гантелей лежа на горизонтальной скамье.\n\n
		После того как вы заняли исходное положение, мы можем приступать непосредственно к его выполнению. И так сделавши глубокий вдох  мы плавно разводим гантели в стороны. Стараясь как можно сильнее ростянуть грудные мышцы. Розтянувши мышцы до упора, задержитесь в таком положении на несколько секунд, затем напрягите грудь ещё сильнее, и одновременно выдыхая сводите гантели.При этом старайтесь чтобы в нижней точке гантели не  пересекали горизонталь проходящую через ваши  плечи.\n\n
		И обратите внимание на то что при движении рук вниз кисти, также  уходят в стороны, они не должны находятся над локтем, мы же всё таки делаем разведение гантелей а не жим.  При неправильном выполнении упражнения руки згибаються и вы выполняете жим , при  этом растут  рабочие веса но нагрузка на верхние мышцы груди  уменьшается.\n\n
		И ещё один маленький совет, старайтесь выполнять движения таким образом чтобы в верхней части амплитуды гантели не касались друг друга. При таком исполнении мышцы находятся в постоянном напряжении.\n\n
		Наиболее распространённые ошибки: я считаю что в этом упражнении, самой коварной ошибкой является  нахождение кистей над локтем, при движении гантелей вниз(в таком случае будет  выполнятся жим), в тот момент когда они должны отводится в стороны.\n\n
		Также сгибание рук, в этом случае вы тоже имитируете жим ( при этом у вас рабочие веса будут расти но нагрузка на верхние мышцы груди будет уменьшаться. ) Но и конечно же немаловажную роль играет правильность ритма вдоха и выдоха.\n\n</string>
    <string name="ex_0_11">		Техника\n\n
		Отрегулируйте высоту рукояток так, чтобы они были на уровне плеч или чуть ниже.\n\n
		Сядьте ровно и прижмитесь спиной и головой к спинке тренажера. Поставьте шире плеч так, чтобы ступни оказались строго под коленями (угол в коленях прямой).\n\n
		Возьмитесь за рукоятки хватом сверху (ладони смотрят вперед) на ширине плеч или шире. Это исходное положение.\n\n
		Вдохните и, задержав дыхание, выжмите рукоятки от груди.\n\n
		Сделайте выдох, когда преодолеете самый сложный участок движения или когда полностью выпрямите руки.\n\n
		В верхней точке сделайте короткую паузу и, задержав дыхание, плавно верните рукоятки в исходное положение.\n\n
		Как только рукоятки приблизятся к груди, не останавливайтесь и не выдыхайте, а сразу же жмите рукоятки от груди.\n\n
		Советы\n\n
		Пауза в нижней точке (рукоятки у груди) сильно усложняет упражнение. Когда рукоятки приближаются к груди, задействованные мышцы предельно напряжены и полны энергии. Используйте ее, чтобы быстро изменить направление движения и отпружинить рукоятки от себя. Делая остановку, вы невольно расслабляете мышцы и рассеиваете сосредоточенный в них заряд энергии, а значит, вам придется прилагать дополнительные усилия, чтобы вновь напрячь мышцы в полную силу и сдвинуть рукоятки с мертвой точки. Хотя, с другой стороны, это не так уж плохо, так как по сути является дополнительным стимулом для роста мышц.\n\n
		Очень важно задерживать дыхание на время возвращения рукояток в исходное положение и жима (т. е. когда мышцы сокращаются или растягиваются, активно сопротивляясь нагрузке). Это помогает легче держать правильное положение позвоночника и позволяет развить более мощное усилие (вы увеличиваете свою силу в среднем на 20 % по сравнению с тем, когда выполняете жим без задержки дыхания).\n\n
		Если вы работаете с тяжелым рабочим весом, как можно сильнее давите ступнями в пол и ни в коем случае не отрывайте спину и бедра от скамьи.\n\n
		Если тренажер позволяет использовать нейтральный хват (ладони смотрят друг на друга), чередуйте сеты с нейтральным и прямым (ладони смотрят вперед) хватом. Это позволит обработать мышцы под разными углами.\n\n
		В исходном положении локти не должны сильно «вылазить» за спину. Возвращая рукоятки к груди, старайтесь разводить локти в стороны, а не отводить их назад, за спину, иначе рискуете травмировать плечевой сустав.\n\n
		Применение\n\n
		Кому: Всем, от новичка до мастера(но в первую очередь рекомендуется новичкам).\n\n
		Когда: В конце тренировки груди, после жимов штанги и гантелей.\n\n
		После жимов сидя в тренажере отработайте изолирующие упражнения (разведения с гантелями, в тренажере Peck-Deck, сведения в кроссовере).\n\n
		Сколько: 3-4 сета по 8-12 повторений.\n\n</string>
    <string name="ex_0_12">		Кроссоверы - специализированное упражнение для прокачки грудных мышц, особенно внутренней и нижней их части. Упражнение не считается высокоэффективным для увеличения объема грудных мышц, так как не способно создать максимальную сверхнагрузку. Кроссоверы хорошо подходят для увеличения силы, их рекомендуется также использовать, если неэффективны жим лежа, отжимания на брусьях и разведение рук с гантелями.\n\n
		Техника выполнения кроссоверов\n\n
		Техника кроссовера(видео)\n\n
		Встаньте между блоков, поставив одну ногу немного вперёд. Возьмите в рукоятки блоков. Руки слегка согнуты в локтях, ладони смотрят друг на друга. Сводите руки вместе до соприкосновения, локти немного согнуты на протяжении всего упражнения. Вернитесь в исходное положение.\n\n
		Примечания: если вы выполняете это упражнение с сильно согнутыми локтями, то кроссовер на блоках превращается в жим лежа. Чтобы проделать все движение до самого конца, вам придется разгибать локти. Тем самым вы подключите к движению трицепсы, превратив изолированное упражнение в многосуставное.\n\n
		Дополнительно: Для интенсификации тренинга в этомом упражнении можно использовать дроп-сеты\n\n</string>
    <string name="ex_0_13">		Кроссовер на блоке может выполняться как стоя,так и лёжа на скамье,второй вариант мы щас и рассмотрим.\n\n
		Поскольку ты делаешь данный вид сведений лежа,то степень изоляции грудных мышц здесь выше, чем при выполнении традиционных кроссоверов стоя.\n\n
		Работающих мышц здесь, будет довольно много,что говорит об эффективности этого упражнения.\n\n
		А именно целых 5 мышц :\n\n
		Большие грудные мышцы,передние пучки дельт,клювовидно-плечевые мышцы,малые грудные мышцы,передние зубчатые мышцы.\n\n
		Поставь скамью точно посередине силовой рамы блочного тренажера. Установи соответствующие ручки на каждую сторону блока,возьмись за рукояти блоков, и сядь на край скамьи.\n\n
		Думаю что в данном упражнении, брать особо большой вес не стоит,да и собственно не требуется,по 30-40 кг на руку я думаю хватит сполна.Хотя, опять же всё зависит от уровня подготовленности, и силы атлета.\n\n
		Прими положение лежа на скамье. Ступни прочно упри в пол.Не отрывай от скамьи спину и ягодицы.Голова, то же прижата к скамье.\n\n
		Разведи руки в стороны, до ощущения растяжения в грудных мышц. Не опускай локти ниже уровня сиденья скамьи. Это угрожает травмой плечевых суставов,что абсолютно тебе не нужно.\n\n
		Мощным, динамичным движением сведи руки над грудью, до касания кистей друг друга. В верхней позиции задержись на пару секунд, и медленно верни рукояти в исходное положение.Не забывай правильно  дышать.\n\n
		Всё время выполнения упражнения, следи за положением локтей, и кистей рук,не меняй их.\n\n
		Нет ничего опаснее для плеч, чем остановка в нижней позиции! Начинайте следующий повтор немедленно, без паузы. Особенно, когда берешь большой вес.\n\n</string>
    <string name="ex_1_0">		Встаньте лицом к грифу между стойками силовой рамы. Встаньте так чтобы гриф переместился на трапециевидные мышцы.\n\n
		Возьмитесь за гриф хватом сверху немного шире плеч и выпрямитесь.\n\n
		Исходное положение: немного отступите назад со штангой. Поставьте ноги на ширине плеч и чуть разведите носки в стороны. Спина и ноги выпрямлены. Вес штанги полностью одинаково распределен на обе ноги.\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно опуститесь вниз. Колени сгибаются и немного выдвигаются вперед, ягодицы движутся назад и вниз, а корпус при этом наклоняется вперед, до 45° по отношению к вертикали.\n\n
		Не сутультесь\n\n
		Не отрывайте пятки от пола, взгляд направлен вперед.\n\n
		Как только бедра окажутся параллельными полу , все еще задерживая дыхание, напрягите мышцы бедер и поднимитесь вверх в исходное положение.\n\n
		Начинайте выдыхать после того, как преодолеете самый сложный отрезок подъема. Продолжайте выдыхать до тех пор, пока не примите исходное положение.\n\n
		Более точную технику приседания со штангой смотрите на видео.\n\n
		Советы и частые ошибки\n\n
		В целях безопасности всегда держите спину слегка прогнутой в пояснице. Не расслабляйте поясничные мышцы, пока не опустите штангу на упоры. Скругление спины повышает риск травмы и снижает эффективность упражнения.\n\n
		Держите мышцы живота напряженными на протяжении всего сета. Это существенно облегчает удержание туловища в устойчивом положении и предотвращает его раскачивание. Тем не менее не переусердствуйте: чересчур сильно напрягая пресс, вы невольно начнете скруглять спину.\n\n
		Приседая и выпрямляясь, никогда не отрывайте пятки от пола. Приседая на носках (а не на ступнях), вы можете потерять равновесие и рискуете травмировать коленный сустав (он будет чрезмерно выдвигаться вперед). В нижней точке колени не должны «вылезать» за линию пальцев ног.\n\n
		Глубина приседания со штангой (нижняя точка упражнения) определяется исключительно тем, насколько вы сможете прогнуть позвоночник, не отрывая пятки от пола во время приседания. *Если вы чувствуете, что спина начинает сутулиться, а пятки приподнимаются над полом, не приседайте глубже.\n\n
		Если расстояние между ступнями слишком узкое, то максимум нагрузки приходится на квадрицепсы и они будут задействованы гораздо сильнее мышц задней части бедра. Но такая постановка ног требует большой подвижности тазобедренного и голеностопного сустава. Если ступни расположены шире плеч, вы можете приседать с более тяжелым весом и не беспокоиться за гибкость тазобедренного сустава. Однако в этом случае основную нагрузку примут мышцы задней части бедра, а не квадрицепсы.\n\n
		Общий эффект приседания со штангой на плечахправить\n\n
		Приседания со штангой на плечах, наряду со становой тягой, создают наилучшие условия для набора силы и массы мышц всего тела. При этом наибольшая нагрузка ложится на мышцы ног и низа спины. Помимо этого, приседания используются в качестве общеукрепляющего и реабилитационного упражнения.\n\n
		Задействованные мышцы\n\n
		Приседания со штангой на плечах одно из самых эффективных силовых упражнений в плане набора мышечной массы. Движение является многосуставным, вовлекает в работу большое количество крупных и мелких мышц. Практически все мышцы нижней части тела включаются в работу при выполнении приседания со штангой. Различные варианты движения смещают акцент нагрузки на разные группы мышц. Классические приседания со штангой на плечах вовлекают в работу прежде всего квадрицепсы, синергистами (мышцами, помогающими в движении) выступают большие ягодичные мышцы, приводящие мышцы бедра, а также камбаловидные мышцы. Стабилизаторами являются бицепсы бедра, а также икроножные мышцы. Также нагрузка приходится на мышцы брюшного пресса, разгибатели спины и некоторые другие мелкие мышцы ног и туловища.\n\n
		Приседания и возраст\n\n
		Ввиду того, что приседания оказывают сильный эффект на организм человека, пожилые атлеты используют дополнительные меры предосторожности. Для пожилых людей более важна разминка, чистота выполнения упражнения и соблюдение техники безопасности. Исследования показывают, что выполнение приседаний в пожилом возрасте приносит не меньшую пользу организму, чем выполнение приседаний молодыми атлетами, причём излечение от травм проходит примерно в те же сроки при правильно выбранном курсе восстановления. В пауэрлифтинге регулярно проходят соревнования между ветеранами (как в троеборье, так и отдельно в приседаниях).\n\n
		Травмы во время приседаний со штангой\n\n
		При несоблюдении техники безопасности, недостаточном разогреве перед выполнением, выполнении в нестрогой технике приседания, особенно с большим весом, являются опасным упражнением, оказывающим негативное влияние на коленные суставы и позвоночник спортсмена. Некоторые исследования, проведённые в середине XX века, также указывают на то, что приседания растягивают коленные сухожилия[5], вследствие чего приседания, к примеру, были исключены из программы физической подготовки военнослужащих некоторых подразделений армии США. Однако более поздние исследования, проведённые Университетом Алабамы и другими организациями, не выявили негативного влияния приседаний на коленные суставы, при условии правильного выполнения, ни у любителей, ни у профессиональных пауэрлифтеров.\n\n</string>
    <string name="ex_1_1">		Жим ногами - это отличное базовое упражнение, которое поможет Вам построить впечатляющие бедра. Оно позволяет работать с большими весами, снимая нагрузку со спины. Упражнение нагружает все мышцы бедра, а различные варианты исполнения помогают концентрировать нагрузку на разных мышцах бедра. Советуется выполнять от 3 до 4 сетов, по 8-15 повторений в каждом сете.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Если вы занимаетесь легкой атлетикой (бег или прыжки, например) иди футболом, волейболом, хоккеем, карате (удары ногой), плавание (баттерфляй или вольный стиль), то жим ногами позволит вам развить гибкость тазобедренного и коленного суставов, скорость сокращения и слаженность мышц-разгибателей.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Упражнение охватывает все мышцы бедра, плюс ягодичные мышцы. Квадрицепс разгибает ноги в коленном суставе, а мышцы задней поверхности бедра и большая ягодичная мышца отводят бедра от живота.\n\n
		На приведенных ниже схемах, вы можете увидеть эти мышцы и понять как именно они вовлечены в выполнение данного движения.\n\n
		Жим ногамиЖим ногамиЖим ногами\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Удобно расположитесь в тренажере, плотно прижав поясницу и ягодицы к опорной спинке.\n\n
		Поставьте ноги на ширине плеч, носки слегка разведены в стороны.\n\n
		Чтобы занять исходное положение, освободите фиксаторы платформы и выжмите ее вверх. При этом ноги не выпрямляются до конца и остаются чуть согнутыми.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание, и начните опускать платформу до тех пор, пока ноги в коленях не образуют прямой угол.\n\n
		Затем, по-прежнему задерживая дыхание, напрягите бедра и, изо всех сил упираясь в платформу пятками, мощно выжмите ее вверх. Делайте выдох после того, как преодолеете самый сложный участок подъема или, еще лучше, когда выпрямите ноги.\n\n
		Советы\n\n
		Чтобы избежать травмы позвоночника (ущемление дисков), не допускайте острого угла в коленном суставе.\n\n
		Экспериментируйте с положением стоп. Чем ближе стопы к верхнему краю платформы, тем большая нагрузка ложится на заднюю часть бедра. Чем ближе стопы к нижней части платформы, тем больше нагрузка смещается на квадрицепсы. Чтобы направить фокус на среднюю и наружную часть бедер, расположите стопы на ширине плеч или чуть ближе друг ко другу, чтобы сместить нагрузку на "каплю", стопы должны быть расположены на ширине плеч и находиться ниже середины платформы.\n\n
		В верхней точке не стоит разгибать ноги до конца. Таким образом вы снимаете нагрузку с коленных суставов.\n\n
		Выжимайте платформу всей ступней. Ни в коем случае не поднимайтесь на носки, отрывая пятки от платформы.\n\n
		Выполняя жим ногами, вы можете взять гораздо более тяжелый вес, чем в приседаниях со штангой (причем иногда в полтора, а то и в два раза!). Безусловно, это означает высокую эффективность упражнения, но вместе с тем и высокий риск.\n\n
		Для снижения риска травмировать колени, используйте коленные бинты. Бинтуйтесь непосредственно перед выполнением упражнения, сразу же после выполнения упражнения снимайте бинты.\n\n</string>
    <string name="ex_1_2">		Приседания со штангой на груди — лучшее упражнение для прокачки ягодичных мышц и мышц задней поверхности бедер. Описание техники и советы по выполнению.\n\n
		Отличия от обычных приседаний\n\n
		Главное отличие фронтальных приседаний (front squat) — расположение штанги. В классических приседаниях штанга располагается на спине и трапециях, а во фронтальных, как следует из названия, на груди и дельтовидных мышцах.\n\n
		Спина при таком выполнении занимает близкое к вертикальному положение, что принципиально меняет мышцы, вовлекаемые в работу — при фронтальных приседаниях прежде всего задействуются ягодичные мышцы и мышцы задней поверхности бедра.\n\n
		С одной стороны, именно фронтальные приседания со штангой считаются лучшим упражнением для прокачки ягодичных мышц, но с другой, неправильное выполнение этого упражнения, как и использование слишком большого веса, может быть травмоопасно.\n\n
		Помните, что включение фронтальных приседаний в тренировочную программу абсолютно не требуется для новичков, поскольку обычные приседания важнее. Если же вы все-таки решили выполнять фронтальные приседания, используйте средний рабочий вес.\n\n
		Приседания: проблемы со спиной\n\n
		Распространено утверждение, что по сравнению с обычными фронтальные приседания безопаснее для спины — частично это действительно верно, поскольку нагрузка на мышцы поясницы ниже. Но прежде всего это связано с меньшим рабочим весом.\n\n
		Если у вас имеются проблемы со спиной, не считайте, что замена обычных приседаний на приседания со штангой на груди способно решить проблему. Прежде всего вам необходимо лично проконсультироваться с профессиональным спортивным врачом.\n\n
		Приседания: боли в колене\n\n
		По сравнению с классическими приседаниями, при выполнении фронтальных приседаний колени испытывают существенно большую нагрузку в силу механики движения и распределения веса. Помните об этом, и откажитесь от упражнения, если у вас болят колени.\n\n
		В нижней точке движения колени должны быть немного расставлены в стороны, а при выполнении самого движения они должны быть в естественном расслаблении. Напрягая колени и сводя их вместе при приседании вы повышаете риск травмы.\n\n
		Фронтальные приседания: техника\n\n
		Исходное положение: стоя ровно и уверенно, ноги расставлены в сторону, носки смотрят наружу. Положите руки на штангу, расположенную на уровне груди, выставляя локти вперед. Вес штанги должен покоиться на передней части дельтовидных мышц.\n\n
		Начните медленно приседать, выставляя при этом грудь вперед. Нижняя точка движения — параллель с полом, либо точка касания задней поверхности бедра и икр. При подъеме вверх движение начинается с груди, а не с выставления локтей еще выше.\n\n
		Вертикальное положение: как не упасть?\n\n
		Очень часто, боясь упасть при приседании, тренирующиеся выгибают спину, отводя при этом таз назад. Данное движение является ошибочным, поскольку оно перераспределяет нагрузку и лишь усложняет поддерживание равновесия при выполнении упражнения.\n\n
		Помните, что приседая со штангой на груди, вы должны подтягивать живот и таз вперед, отводя при этом плечи немного назад — это спровоцирует то, что спина займет практически вертикальное положение, наиболее простое для сохранения равновесия.\n\n
		Ошибки выполнения упражнения\n\n
		Первая наиболее частая ошибка во фронтальных приседаниях — неправильное распределение нагрузки. Помните, что горизонталь движения штанги должна проходить через середину ступни (см. иллюстрацию), что гарантирует оптимальный угол наклона спины.\n\n
		Вторая ошибка — чрезмерное заламывание запястий для удержание штанги, что легко может стать причиной болезненного перелома. В идеале штанга покоится на передней части дельтовидных мышц, локти выставлены вперед, а запястья лишь поддерживают вес.\n\n
		Фронтальные приседания (приседания со штангой на груди) — лучшее упражнение для ягодичных мышц и мышц задней поверхности бедер. При выполнении важно следить за тем, чтобы спина занимала вертикальное положение, а запястья не были излишне заломлены.\n\n</string>
    <string name="ex_1_3">		Приседания в тренажере Смита – это базовое упражнение, которое позволяет качать массу и силу передней поверхности бедра. В отличие от классических приседаний со штангой, в данном упражнении акцент смещается на среднюю и нижнюю часть квадрицепсов. Приседания со штангой в Смите рекомендуется выполнять в первую очередь новичкам, поскольку оно безопаснее классического варианта. Ставьте его в начало тренировки по 8-12 повторений в 3-4 сетах.
		Техника приседаний в тренажере Смита
		Подсядьте под гриф штанги, возьмитесь за нее  верхним хватом, снимите замки и выпрямите ноги. Стопы на ширине плеч немного выдвинуты вперед. В пояснице естественный изгиб, корпус выровнен по вертикали. Вдохните, задержите дыхание и опуститесь в присед, сгибая ноги в коленях и отводя таз назад, как будто бы садитесь на стул. Когда бедра будут параллельны полу, без остановок плавно начните движение в противоположную сторону, то есть вверх. Выдохните когда преодолеете самый сложный участок движения.
		Рекомендации по выполнению
		1. Взгляд строго перед собой, в пояснице естественный изгиб, стопы плотно прижаты к полу.
		2. Ступни ног необходимо ставить немного вперед, тем дальше, чем выше ваш рост. Так вы сможете делать полный присед, не отрывая пятки от пола.
		3. Выполняя упражнение сохраняйте статическое напряжение пресса и поясницы.
		4. Не круглите спину. Если не выходит, не приседайте глубоко. Ну и конечно растяжка.
		5. Вдох и выдох в верхней точке. Вдохнули, присели-встали, выдохнули.</string>
    <string name="ex_1_4">		Гакк-приседания - названы в честь российского борца начала XX века Георга Гаккеншмидта, который является изобретателем данного упражнения. Гакк приседания воздействуют, главным образом, на квадрицепсы, при определенной технике задействуются боковые части бедер.\n\n
		Техника упражнения\n\n
		Расположите штангу за ногами. Держа ступни всей поверхностью на полу, присядьте вниз и возьмитесь за гриф сзади прямым хватом сверху.\n\n
		Поднимите штангу, выпрямившись в тазобедренном суставе и коленях полностью. Опуститесь так, чтобы бёдра были почти параллельны полу. Повторите движение.\n\n
		В течение всего упражнения держите бёдра низко, плечи высоко, а руки и спину - прямыми.\n\n
		Существуют также специальные машины для гакк-приседаний. Гакк-приседания перекладывают часть нагрузки с ног на спину. При приседани в тренажёре можно сместить нагрузку на внешнюю сторону бедра если поставить ноги на ширину плеч.\n\n
		Эти приседания выполняются на специальном гакк - тренажере, представляющем собой наклонную подвижную платформу с площадкой для ног и упорами для плеч. Вы встаете под упоры (основной вес ложится вам на плечи) и медленно приседаете. Часто ступни ставят вместе. Платформа вместе с вами съезжает вниз. Вы распрямляете ноги, и платформа поднимается вверх.\n\n</string>
    <string name="ex_1_5">		Разгибания ног сидя в тренажере - это изолирующее упражнение, которое хорошо подходит для детализации мышц бедра, в честности прямой мышцы. Еще, это упражнение усиливает дефиницию между прямой и латеральной мышцами бедра. Обычно разгибания ног выполняют в конце тренировки ног, выполняя несколько сетов - 3 или 4, с большим количеством повторений (от 8 до 15).\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Сила прямой мышцы бедра во многом определяет ваши успехи во всех видах спорта, которым присущи прыжки и бег. Разгибания ног применяют для восстановления травмированных коленных суставов, выполняя упражнение с небольшим весом.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Разгибания ног в тренажере сидяРазгибания ног в тренажере сидя\n\n
		Это упражнение целиком и полностью заставляет работать весь квадрицепс. Однако наибольшее участие принимают именно прямая и латеральная мышци квадрицепса. Взгляните на схемы, чтобы увидеть где расположены эти мышцы и какие функции они выполняют.\n\n
		Разгибания ног в тренажере сидя\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Сядьте в тренажер, плотно прижав поясницу к спинке.\n\n
		Возьмитесь руками за опорные рукоятки по бокам сиденья тренажера (так легче держать спину ровной и неподвижной).\n\n
		Затем расслабьте ступни и слегка разогните ноги в коленях так, чтобы груз поднялся с опоры, а голени приняли вертикальное положение.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание и полностью выпрямите ноги.\n\n
		Выдохните. На пару секунд остановитесь и изо всех сил напрягите квадрицепсы.\n\n
		Плавно сгибая ноги в коленях и делая вдох, вернитесь в исходное положение (голени перпендикулярны полу). Затем сразу же, без остановки, начинайте следующее повторение.\n\n
		Советы\n\n
		Следите за тем, чтобы на протяжении всего упражнения спина, бедра и голеностопный сустав неподвижны - все движение сосредоточено только в коленном суставе.\n\n
		Для того чтобы добиться максимального сокращения всех четырех мышц квадрицепса, ступни должны быть параллельны или же слегка разведены в стороны.\n\n
		По мнению некоторых спортивных медиков, разгибания ног чересчур сильно нагружают коленные суставы. Чтобы минимизировать этот стресс, не допускайте, чтобы голени заходили под бедра. В нижней точке упражнения угол в коленях должен быть 90° или чуть больше.\n\n
		В верхней точке упражнения обязательно полностью разгибайте ноги - только так можно добиться максимального сокращения медиальной и латеральной мышц квадрицепсов, которые фиксируют коленную чашечку.\n\n
		Не используйте чрезмерно тяжелый вес - он может перегрузить коленные суставы плюс не даст вам полностью разогнуть ноги. Нагрузку на квадрицепсы здесь лучше наращивать числом дополнительных повторений, а не весом.\n\n
		Если тугие мышцы задней части бедра мешают вам полностью выпрямлять ноги, в исходном положении немного отклоните торс и спинку тренажера назад до угла 45° и установите сиденье параллельно полу. Это не только ослабит натяжение мышц задней части бедра, но и позволит отлично растянуть квадрицепсы\n\n
		Не наклоняйте корпус вперед, так как это снизит эффективность упражнения.\n\n
		Чтобы сконцентрировать нагрузку на медиальную мышцу, разведите носки ног в стороны.\n\n
		Чтобы нагрузить латеральные мышцы, поверните носки немного внутрь.\n\n
		Если чувствуете, что это упражнение чрезмерно нагружает колени, замените его на разгибания ног в блочном тренажере. Прикрепите лямку троса, проходящего через нижний блок к правой лодыжке. Станьте на левую ногу (спиной к блоку), а правую согните в колене и немного поднимите вверх. Удерживая неподвижными торс и бедра, выполните все повторения — разгибания правой ноги. Затем прикрепите лямку к левой ноге и сделайте все повторения для левой ноги.\n\n</string>
    <string name="ex_1_6">		По мнению Фила Хита (нынешний Мистер О), сгибание ног лежа - одно из лучших упражнения для наращивания массы бицепса бедра. Это упражнение воздействует как на внутреннюю, так и на внешнюю часть бицепса, визуально расширяя бедро (если смотреть на него сзади) и увеличивает дефиницию между полусухожильной и полуперепончатой мышцами. Выполняйте по 3-4 сета, 10-15 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Почти все спортсмены включают сгибания ног лежа в свою программу силовой подготовки. И это неудивительно, ведь сгибание ног в колене - весьма характерное движение для футбола (удар по мячу пяткой назад), борьбы (захваты ногами), плавания (брасс), гимнастики и спринта.\n\n
		Задействованные мышцы\n\n
		Сгибание ног лежа задействуют низ задней части бедра, а также икроножную мышцу. Задняя часть бедра сгибает ноги в коленном суставе и приподнимает ягодицы. Икроножная мышца сгибает ногу в коленном суставе.\n\n
		Взгляните на схемы ниже, чтобы разобраться как работают эти мышцы.\n\n
		Сгибания ног лежа, задействованные мышцыСгибания ног лежа, задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения упражнения\n\n
		Как принять исходное положение?\n\n
		Расположитесь на скамье для сгибаний ног так, чтобы колени слегка вылазили за ее край, а валики упирались в заднюю часть лодыжек.\n\n
		Коленные суставы, при сгибании должны находиться на одной оси вместе с осью вращения рамы.\n\n
		Возьмитесь за рукоятки (они обычно расположены под изголовьем по бокам скамьи) или за боковые края скамьи.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, согните ноги в коленях и потяните валики вверх на себя.\n\n
		После достижения верхней точки амплитуды (голени перпендикулярны полу или же валики почти касаются бедер), остановитесь на пару секунд и еще сильнее напрягите бицепсы бедра.\n\n
		Выдыхая, плавно разогните ноги в исходное положение, сохраняя контроль над движением.\n\n
		Советы\n\n
		Сгибайте и разгибайте ноги в умеренном темпе, без рывков.\n\n
		Скамья с перегибом лучше горизонтальной, так как позволяет максимально растянуть мышцы задней части бедра в нижней точке. Чтобы добиться этого на плоской скамье, вам придется приподнимать таз над скамьей, сильно прогибаясь в пояснице, что может обернуться травмой. В этом случае лучше подложите под таз свернутое валиком полотенце.\n\n
		Отрабатывайте упражнение в умеренном темпе. Медленный темп повышает риск травмы коленных суставов, особенно если рабочий вес достаточно тяжелый. В этом случае только взрывное, энергичное сокращение мышц бедра позволит сдвинуть вес с «мертвой точки» в самом начале повторения.\n\n
		В конце повторения ноги должны быть полностью выпрямлены, но вместе с тем не заблокированы в коленях (когда коленный сустав блокируется, вы ощущаете характерный щелчок). В противном случае со временем бицепс бедра утратит эластичность, и вам будет неудобно выпрямлять ноги не только в других упражнениях, но даже и при обычной ходьбе.\n\n
		Акцент нагрузки в упражнении отчетливо приходится на низ бицепса бедра, полусухожильной и полуперепончатой мышц, а также на верх икроножной мышцы.\n\n
		Если во время сгибания ног носки кроссовок непроизвольно поворачиваются друг к другу или, наоборот, расходятся в стороны, это верный сигнал о наличии дисбаланса в развитии внутренней и внешней (боковой) сторон мышц задней части бедра. И вам следует поработать над тем, чтобы устранить этот дисбаланс. Если ступни разворачиваются наружу, значит внутренняя сторона бедра слабее боковой и вам следует выполнять сгибания, удерживая носки ног направленными друг на друга (это фокусирует нагрузку на более слабую внутреннюю сторону бедра). И наоборот - если ступни самопроизвольно поворачиваются носками друг к другу, это свидетельствует о том, что внешняя, боковая сторона бедра развита лучше, чем внутренняя. В этом случае отрабатывайте сгибания, удерживая носки ног разведенными в стороны.\n\n
		Во избежание травмы коленная чашечка должна находиться за пределами скамьи.\n\n
		Если вы используете горизонтальную скамью, не стоит просить партнера прижимать бедра к скамье. Подъем бедер - вполне естественное движение, которое лишь усиливает сокращение мышц задней части бедра.\n\n
		Чтобы увеличить нагрузку на икроножные мышцы, держите ступни вытянутыми вдоль линии голеней (как это делают балерины, когда становятся на носки).\n\n</string>
    <string name="ex_1_7">		Одна из вариаций становой тяги - это становая тяга на прямых ногах. Главным образом, упражнение задействует верх задней части бедра и ягодицы, придавая массивную форму этим мышцам и увеличивая их разделение. Немалая нагрузка ложится и на мышцы-разгибатели позвоночника, которые укрепляются благодаря выполнению этого упражнения.\n\n
		Это упражнение выполняется в 3-4 подхода, количество повторений может меняться от 8 до 12, в зависимости от целей.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Становая тяга укрепляет тазобедренный и коленный суставы, повышают его гибкость, а так же силу мышц, обеспечивающих это движение. Выполнение этого упражнения положительно сказывается на результативности в прыжках в длину, в высоту и во всех разновидностях бега (особенно спринте).\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Самую большую нагрузку во время выполнения данного упражнения испытывают мышцы задней части бедра и ягодицы, совершая наиболее трудоемкое движение - разгибание. Бицепс бедра, полусухожильная мышцы бедра и полуперепончатая мышца бедра, а так же большая ягодичная мышца - разгибают тазобедренный сустав, отводя торс от бедер во время подъема из положения наклона.\n\n
		Мышцы спины, а именно разгибатель позвоночника, ромбовидые мышцы и трапеции - фиксируют позвоночник в неподвижном положении. Разгибатель позвоночника помогает сохранять естественный S-образный прогиб позвоночника, а ромбовидные мышцы и трапеции - держат верх спины прямым.\n\n
		Несмотря на то что становая тяга на прямых ногах заставляет работать в полную силу как мышцы-разгибатели бедра, так и разгибатели позвоночника, все же главная цель упражнения - мышцы задней части бедра и ягодицы. Только они подвержены динамическому сокращению (т. е. укорачиваются при разгибании тазобедренного сустава). Мышцы, окружающие позвоночник, выполняют лишь роль стабилизаторов и сокращаются изометрически, противодействуя сгибанию-разгибанию позвоночника, и держат его естественный, S-образный изгиб неизменным.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Встаньте позади штанги так, чтобы ступни оказались под грифом;\n\n
		Ноги поставьте чуть шире плеч;\n\n
		Подайте таз назад и возьмитесь за гриф хватом сверху шире плеч;\n\n
		Поднимите штангу и полностью выпрямитесь: грудь расправлена, плечи отведены назад, спина слегка прогнута в пояснице.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание;\n\n
		Одновременно отводя таз назад и удерживая прогиб в пояснице, сделайте наклон, опуская гриф строго в вертикальной плоскости;\n\n
		Продолжайте наклон, до того момента, когда торс параллелен горизонтали или чуть ниже нее. Это нижняя точка амплитуды движения;\n\n
		Достигнув нижней точки, не выдыхайте, а по-прежнему задерживая дыхание и сохраняя прогиб в пояснице неизменным, подайте таз вперед и поднимите торс;\n\n
		Выдох делайте только после того, как преодолеете самый сложный участок подъема.\n\n
		Советы\n\n
		Задержка дыхания во время выполнения "наклона-подъема" позволяет сохранять прогиб в пояснице;\n\n
		Гриф опускается и поднимается строго в вертикальной плоскости, а не скользит вдоль поверхности ног. Представьте что она будто бы свободно висит на ваших плечах как на канатах. Кстати, это единственное отличие становой тяги на прямых ногах от румынского подъема;\n\n
		Не тяните штангу руками, отводя плечи назад, или поясницей - пытаясь прогнуться в позвоночнике во время подъема. Сосредоточьтесь только на разгибании тазобедренного сустава - тяните таз вперед и не позволяйте позвоночнику сгибаться-разгибаться;\n\n
		Не напрягайте пресс, иначе вы непроизвольно скруглите спину. Ни в коем случае не скругляйте спину! Если чувствуете, что вам не удержать прогиб в пояснице, лучше остановитесь, даже если туловище еще не дошло до параллели с полом;\n\n
		Используйте пояс для укрепления позвоночника, особенно при работы с большими весами;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения ягодиц и мышц задней части бедра, держите ноги выпрямленными и зафиксированными в коленях. Сгибание-разгибание ног во время движения недопустимо.\n\n</string>
    <string name="ex_1_8">		Это изолирующее упражнение нацелено на развитие камбаловидной мышцы. Чем сильнее развита камбаловидная мышца, тем объемнее и мускулистее выглядит боковая часть голени. Это упражнение выполняют с довольно большим весом, чтобы быстрее утомить камбаловидные мышцы. 3-4 подхода по 12-20 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Камбаловидная мышца обладает высокой выносливостью. Именно благодаря ей вы можете пробежать марафонскую дистанцию или же отыграть целый тайм в футбол. Чем выносливей эта мышца, тем дольше вы сможете продержаться на ногах без отдыха и тем длиннее дистанцию преодолеть.\n\n
		Подъемы на носки сидя, основные задействованные мышцыПодъемы на носки сидя, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Движение выполняют всего две мышцы. И икроножная, и камбаловидная мышцы сгибают голеностопный сустав, поднимая пятки при упоре на подушечки стопы. Однако, за счет того, что в упражнении происходит сгибание коленного сустава, большая часть нагрузки приходится на камбаловидную мышцу (а не на икроножную, как при подъемах на носки стоя).\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Сядьте в тренажер для подъемов на носки сидя;\n\n
		Приподнимите валики и поставьте подушечки ступней на подставку для ног так, чтобы пятки свободно свисали за ее край;\n\n
		Ступни должны располагаться параллельно друг другу. Подвиньтесь на сиденье так, чтобы валики четко легли на низ квадрицепсов;\n\n
		Выпрямите туловище.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, поднимите пятки как можно выше;\n\n
		В верхней точке на 2-3 секунды сделайте паузу и изо всех сил напрягите камбаловидную мышцу, расположенную под икроножной;\n\n
		Выдохните и плавно опустите пятки как можно ниже;\n\n
		Как только почувствуете, что икры хорошенько натянулись, тут же начинайте подъем на носки.\n\n
		Советы\n\n
		Для лучшей устойчивости держитесь руками за края сиденья или за рукоятки на раме, к которой крепятся валики;\n\n
		Движение в голеностопном суставе происходит по полной амплитуде. Старайтесь поднимать пятки как можно выше, а опускать - как можно ниже. Это улучшает гибкость голеностопного сустава и эластичность его связок, что в дальнейшем убережет вас от травм во время аэробных упражнений;\n\n
		Чтобы дать наибольшую нагрузку на камбаловидные мышцы, в верхней точке обязательно делайте продолжительную паузу, минимум 2-3 секунды;\n\n
		Чтобы придать голени более внушительный вид сзади, выполняйте упражнение, повернув носки кроссовок внутрь. Таким образом, внутренний пучок камбаловидной мышцы испытывает наибольшую нагрузку. Именно за счет такого варианта исполнения упражнения, вы сможете вытолкнуть внутреннюю головку икроножной мышцы. В результате она принимает отчетливую резкую форму, которая сразу же подчеркивает массивность икр, если смотреть на ноги сзади;\n\n
		Чтобы сфокусировать нагрузку на боковом пучке камбаловидной мышцы, который визуально увеличивает толщину икры, если смотреть на ногу сбоку, отрабатывайте упражнение, развернув носки кроссовок наружу;\n\n</string>
    <string name="ex_1_9">		Подъемы на носки стоя - это базовое упражнение длят наращивания массы икроножных мышц и предания им формы перевернутого сердца. Увеличивая массу икроножных мышц, вы увеличите объем голени в целом. Подъемы на носки стоя выполняют в 3-4 сета по 10-15 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Сгибание голеностопного сустава - это самое распространенное движение во всех видах спорта: каждый раз, когда вы делаете шаг, то обязательно поднимаете пятку и отталкиваетесь подушечками стопы от земли. Обязательно включайте подъем на носки в свою силовую программу.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		В данном упражнении задействовано большое количество мелких мышц. Икроножная и камбаловидная мышцы сгибают голеностопный сустав (во время подъема пяток при опоре на подушечки стопы). Подошвенная мышца так же сгибает голеностопный сустав, поднимая пятку, и фиксирует коленный сустав. Задняя большая берцовая мышца тоже сгибает голеностопный сустав и стабилизирует стопу во время подъема на носки, предотвращая сведение пяток. Длинный сгибатель пальцев и длинный сгибатель большого пальца - это мышцы, которые сгибают голеностопный сустав, стабилизируя стопу при подъеме на носки, не дают разгибаться пальцам ног. Длинная мало-берцовая мышца - поднимает боковой край пятки и стабилизирует стопу.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Станьте в тренажер для подъемов на носки и подставьте плечи под опорные валики;\n\n
		Поставьте подушечки ступней на платформу так, чтобы пятки располагались за ее краем и могли свободно опускаться и подниматься по максимально возможной амплитуде. Носки должны быть слегка разведены в стороны или параллельны;\n\n
		Полностью выпрямите ноги и торс. Пятки, таз и плечи находятся в одной вертикальной плоскости;\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Разгибая голеностопный сустав, плавно опуститесь на пятках до тех пор, пока не почувствуете, что ахиллесовы сухожилия и икроножные мышцы максимально растянуты;\n\n
		Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание. Напрягите икры и мощным движением поднимитесь на носках как можно выше;\n\n
		В верхней точке остановитесь на 1-2 секунды и постарайтесь как можно сильнее напрячь икры;\n\n
		Немного расслабьтесь и с выдохом плавно опуститесь вниз.\n\n
		Советы\n\n
		Выполняйте упражнение в умеренном темпе. Опускайтесь плавно и не пружиньте в нижней точке, особенно если вы работаете с тяжелым весом. В противном случае рискуете порвать ахиллесовы сухожилия;\n\n
		На протяжении всего упражнения разгибатель позвоночника, бедра и пресс постоянно напряжены и прочно держат туловище и ноги в выпрямленном положении. Движение происходит только в голеностопном суставе, все остальные суставы остаются неподвижными;\n\n
		Не сгибайте ноги в коленях - это смещает фокус нагрузки с икроножных мышц на камбаловидные;\n\n
		Делайте паузу в нижней точке только в том случае, если ваша цель - улучшить эластичность и гибкость ахиллесовых сухожилий и голеностопного сустава;\n\n
		Чтобы максимально нагрузить икроножные мышцы, не останавливайтесь в нижней точке. Как только вы почувствовали, что икры натянулись, как струна, тут же начинайте подъем на носках вверх;\n\n
		Чем выше вы поднимаетесь, тем больше мышечных волокон охвачены мышечным сокращением;\n\n
		Чтобы достичь максимального сокращения икроножных мышц, в верхней точке обязательно останавливайтесь и дополнительным усилием еще сильнее напрягайте их;\n\n
		Меняя постановку ступней (направляя пятки друг на друга или наружу), вы меняете угол воздействия на икроножные мышцы. Когда пятки вместе, большее напряжение испытывает внутренняя поверхность икроножной мышцы, когда пятки порознь - внешняя.\n\n</string>
    <string name="ex_1_10">		Мы бы порекомендовали это упражнение в первую очередь женщинам. Оно хорошо развивает ягодичные мышцы, подтягивает их и придает им красивую круглую форму. Кроме того, это упражнение выделяет мышцы внутренней стороны задней части бедра, отделяет их от бицепса бедра. Выполняйте по 4 сета, от 8 до 15 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Выпады развивают подвижность и гибкость тазобедренного сустава, а также толчковое усилие, генерируемое мышцами ног, что крайне важно для бегунов и прыгунов. Это упражнение также полезно для всех видов спорта, которым свойственны выпады с одновременным выпрямлением руки (ударом): фехтование, бокс, боевые искусства, теннис, баскетбол.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Это упражнение охватывает довольно большой мышечный массив - переднюю и заднюю части бедра, ягодичные мышцы и мышцы спины. Передние мышцы бедра помогают выпрямлять ногу в коленном суставе, задние мышцы бедра разгибают ногу в тазобедренном суставе, большая ягодичная мышца - разгибает тазобедренный сустав, а разгибатель позвоночника держит естественный S-образный изгиб позвоночника, фиксируя спину и не давая ей сгибаться. На схема справа изображена работа каждой мышцы, вовлеченной в выполнение упражнения.\n\n
		Выпады\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Поставьте ступни параллельно друг другу чуть шире бедер и полностью выпрямитесь.\n\n
		Взгляд направлен вперед, грудь «колесом», живот подтянут, спина слегка прогнута в пояснице, колени чуть согнуты.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте широкий шаг вперед и, удерживая туловище прямым, перенесите центр тяжести на выставленную вперед ногу и присядьте на ней.\n\n
		В нижней точке упражнения передняя нога согнута в колене под прямым углом. При этом у вас должно создаваться ощущение, что мышцы задней части бедра и ягодицы натянуты, как струны. Колено задней ноги «висит» в нескольких сантиметрах над полом. Обратите внимание, что оно не должно касаться пола!\n\n
		Задержите дыхание и, опираясь на выставленную вперед ступню, поднимитесь из приседа и отшагните назад передней ногой в исходное положение (ноги вместе, на ширине бедер).\n\n
		Следующий выпад делается другой ногой.\n\n
		Советы\n\n
		Упражнение может выполняться со штангой (располагается на плечах за головой) или с гантелями (руки с гантелями опущены вниз).\n\n
		Вначале разучите технику выпадов, выполняя их без веса.\n\n
		Шаг вперед должен быть широким, иначе в нижней точке колено вылезет за линию пальцев ног, что недопустимо, так как при этом вес нагрузки переносится на коленный сустав.\n\n
		Опускайтесь и поднимайтесь из приседа так, словно вы приседаете на одной ноге (работает только бицепс бедра и ягодицы выставленной вперед ноги). Задняя нога - это лишь опора для поддержания равновесия.\n\n
		Чтобы снизить риск травмы спины, используйте тяжелоатлетический пояс.\n\n</string>
    <string name="ex_1_11">		Вышагивания на платформу - это упражнение, которое подходит для наращивания массы бедер и ягодиц. Кроме того, упражнение позволяет проработать дефиницию между квадрицепсами, мышцами задней части бедра и ягодицами.\n\n
		Как правило, вышагивания на платформу выполняют с гантелями, а не со штангой. Гантели позволяют переместить центр тяжести вниз, с ними легче сохранить равновесие, чем со штангой, особенно во время вышагивания на платформу и совершения обратного движения.\n\n
		Данное упражнение следует выполнять в середине тренировки ног - 2-3 подхода, по 8-12 повторений достаточно для выполнения целей этого упражнения.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Выполнение вышагиваний на платформу платформу положительно скажется на ваших силовых показателях. Слаженная работа и сила мышц-разгибателей бедра и колена крайне важна в легкой атлетике (особенно во время выполнения прыжков в высоту и длину), в бейсболе, баскетболе, регби, футболе.\n\n
		Вышагивания на платформу, основные задействованные мышцыВышагивания на платформу, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Упражнение нагружает мышцы передней части бедра, а именно латеральную мышцу бедра, медиальную мышцу бедра, прямую мышцы бедра и промежуточную широкую мышцу бедра. Все эти мышцы разгибают ногу в коленном суставе. Разгибание тазобедренного сустава и отведение торса от бедер происходит благодаря работе мышц задней поверхности бедра - бицепса бедра, полусухожильной мышцы бедра и полуперепончатой мышцы бедра и большой ягодичной мышцы.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Для выполнения упражнения потребуется скамья или широкая платформа, высота которой находится на уровне колен.\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Станьте перед платформой на расстоянии 15-30 см;\n\n
		Ноги расположите на ширине бедер, и чуть согните колени;\n\n
		Подтяните живот и немного прогнитесь в пояснице;\n\n
		Возьмите гантели и держите их по бокам.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и перенесите центр тяжести на правую ногу, а левой ногой - шагните на платформу;\n\n
		Напрягите мышцы бедра левой ноги и, опираясь всей ее стопой на скамью, оттолкнитесь правой ногой от пола и приставьте ее к левой ноге на платформе, затем выдохните;\n\n
		Сделайте вдох и, оставляя левую ногу на платформе, отшагните правой ногой назад, на пол.\n\n
		Советы\n\n
		Перед подъемом на платформу и перед тем, как спуститься с нее, обязательно сделайте паузу, чтобы восстановить равновесие. Упражнение следует выполнять в умеренном темпе;\n\n
		Сохраняйте правильную осанку на протяжении всего подхода. Для этого обязательно втягивайте живот во время движения (но не напрягайте его) и не расслабляйте поясничные мышцы, которые держат S-образный изгиб позвоночника;\n\n
		Во время выполнения упражнения все время смотрите перед собой. Опускайте взгляд на платформу только тогда, когда зашагиваете на нее;\n\n
		Вы можете выполнять это упражнение для каждой ноги по очереди, либо чередуя ноги прямо во время во время одного сета;\n\n
		Увеличивайте рабочий вес только тогда, когда научитесь выполнять упражнение без ошибок. Разучивайте подъемы с легкими гантелями.\n\n</string>
    <string name="ex_1_12">		Данное упражнение неплохо нагружает мышцы бедер и ягодицы. Пожалуй, самую большую нагрузку испытвают мышцы верхней части квадрицепса, благодаря чем удается нарастить их объем и придать им форму.\n\n
		Именно потому, что основная нагрузка приходится на верх квадрицепса, выполняя фронтальные приседания, вы можете опускаться ниже, по сравнению с другими вариациями приседаний.\n\n
		Чтобы создать достаточную для стимуляции роста квадрицепсов нагрузку, выполняйте упражнение в 3-4 сетах, по 8-15 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Практически все виды спорта изобилуют прыжками, приседаниями и толкательными движениями ног. С точки зрения биомеханики, все эти движения есть не что иное, как одновременное разгибание тазобедренного и коленного суставов, которое наиболее ярко проявляется именно в приседаниях. Отсюда вытекает: каким бы видом спорта вы ни занимались, обязательно включайте приседания в свою силовую программу и вы улучшите свои результаты.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Мышцы передней части бедра - латеральная мышца, медиальная мышца, прямая мышца и промежуточная широкая мышца разгибают ногу в колене. Мышцы задней части бедра - бицепс бедра, полусухожильная и полуперпончатая мышцы, большая ягодичная мышца, поднимают туловище из приседа, отводя торс от бедер и разгибая тазобедренный сустав.\n\n
		Приседания со штангой на груди (в тренажере Смитта), основные задействованные мышцыПриседания со штангой на груди (в тренажере Смитта), основные задействованные мышцы\n\n
		Квадрицепсы в приседаниях со штангой на груди трудятся куда сильнее, чем во всех остальных вариациях приседаний. Причем акцент нагрузки здесь отчетливо нацелен на самый верх квадрицепса, чего практически нельзя достичь ни в одном другом упражнении. Что же касается мышц задней части бедра, то для них это упражнение малоэффективно.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Приседания со штангой на груди\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Установите гриф на уровне ключиц и подсядьте под него так, чтобы он лег на передние дельты;\n\n
		Скрестите руки перед грудью, взявшись за гриф хватом сверху. Возможен и другой вариант хвата: вы не скрещиваете руки, а беретесь за гриф так, как это обычно делают тяжелоатлеты, то есть хватом снизу (ладони смотрят вверх) чуть шире плеч, выдвинув локти вперед так, чтобы верхние части рук были параллельны друг другу и направлены строго вперед;\n\n
		Поставьте ступни по ширине таза точно под грифом или чуть впереди него;\n\n
		Разблокируйте гриф и выпрямитесь.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно присядьте: таз движется назад и вниз, а колени - строго вниз, «не вылезая» вперед за линию пальцев ног;\n\n
		Как только вы достигните нижней точки упражнения - бедра стали почти параллельны полу, без остановки измените направление движения и, сильно напрягая квадрицепсы, плавно поднимитесь вверх;\n\n
		Преодолев самый трудный участок подъема, сделайте выдох.\n\n
		Есть более сложный вариант исполнения упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно присядьте;\n\n
		Остановитесь в нижней точке упражнения на несколько секунд;\n\n
		Изо всех сил напрягая мышцы, мощно вытолкните себя вверх;\n\n
		Преодолев самый трудный участок подъема, сделайте выдох.\n\n
		Следуя этой технике, вы создадите большее ростостимулирующее воздействие на мышцы, а так же сможете нарастить взрывную силу.\n\n
		Советы\n\n
		Всегда смотрите строго вперед. Не поднимайте голову вверх и не опускайте ее вниз;\n\n
		Не расслабляйте пресс, но и не перенапрягайте его. Это может спровоцировать скругление спины;\n\n
		Приседая, обязательно держите спину слегка прогнутой в пояснице, используйте пояс для укрепления спины;\n\n
		Глубина приседа определяется исключительно силой ваших мышц, окружающих поясницу. Они должны крепко держать спину слегка прогнутой по всей амплитуде движения. Чем ниже вы опускаетесь, тем тяжелее мышцам удерживать этот прогиб в пояснице. Если бедра еще не достигли параллели с полом, но вы чувствуете, что спина вот-вот начнет скругляться, не приседайте ниже этой точки и немедленно поднимайтесь вверх, иначе рискуете травмировать поясницу;\n\n
		Задержка дыхания во время выполнения упражнения облегчает удержание правильного положения позвоночника. Пройдя самый трудный отрезок подъема, обязательно сделайте сильный выдох, он сбросит внутригрудное давление, нарастающее во время подъема;\n\n
		Позитивную фазу движения - подъем из приседа, можно выполнять как плавно, так и во взрывной манере. Негативную - то есть приседание, только в плавном темпе;\n\n
		Следите за тем, чтобы гриф не отрывался от плеч.\n\n</string>
    <string name="ex_1_13">		Это изолирующее упражнение прекрасно подходит для того, чтобы вытолкнуть пик бицепса бедра и оформить рельеф задней поверхности бедра. Сгибания ног стоя выполняют в 3-4 подхода по 10-15 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Совершаемое движение характерно для таких видов спорта как бег, футбол, баскетбол, гимнастика, легкая атлетика и единоборства.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Данное упражнение целенаправленно нагружает три мышцы: бицепс бедра, полусухожильную мышцу бедра, полуперепончатую мышцу бедра, которые работают одновременно, сгибая ногу в коленном суставе.\n\n
		Мышцы задней части бедра крепятся к двум суставам. Поэтому и развивать их можно движениями в двух суставах — разгибая тазобедренный сустав или сгибая коленный. В первом случае вы фокусируете нагрузку на верх бедра, во втором — на его низ. Сгибание ног задействует только один сустав, что позволяет максимально изолировать нагрузку на низ бедра (а точнее, на короткую головку его двуглавой мышцы).\n\n
		Сгибания ног стоя, основные задействованные мышцыСгибания ног стоя, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Упражнение выполняется для каждой ноги отдельности.\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Станьте лицом к тренажеру для сгибаний ног стоя;\n\n
		Поднимите одну ногу и упритесь задней частью лодыжки в валик. Передняя часть бедра плотно прижата к опорной спинке тренажера на протяжении всего упражнения. Другая нога выпрямлена (но не заблокирована в коленном суставе) и упирается в пол всей плоскостью ступни. На протяжении всего упражнения не поднимайтесь на носок и не отрывайте пятку от пола;\n\n
		Для придания телу устойчивого положения возьмитесь за поручни тренажера и упритесь грудью в спинку тренажера;\n\n
		Слегка прогнитесь в пояснице.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, согните рабочую ногу в колене, потяните ступню как можно выше;\n\n
		В верхней точке упражнения валик находится в нескольких сантиметрах от бедра, но не касается его. Сделайте короткую паузу и дополнительным усилием еще сильнее напрягите мышцы задней части бедра;\n\n
		Делая выдох, медленно опустите ногу;\n\n
		В нижней точке снова сделайте небольшую паузу и приступайте к следующему повторению.\n\n
		Советы\n\n
		Чтобы заставить мышцы задней части бедра работать в полную силу и свести к минимуму риск травмирования тазобедренного и коленного суставов, старайтесь зафиксировать их в неподвижном положении до конца сета. Происходит только сгибание в коленном суставе рабочей ноги, во всех остальных суставах допускается лишь самое минимальное движение (чтобы снять возрастающее давление на коленный сустав);\n\n
		Не разгибайте ногу до конца в нижней точке - груз не должен касаться упоров;\n\n
		Если в тренажере нет опорной поставки для груди, держите торс прямо или чуть наклоненным вперед.\n\n\n\n</string>
    <string name="ex_2_0">		Это базовое упражнение охватывает достаточно большой мышечный массив, однако выполняя его, мы в первую очередь рассчитываем хорошенько прокачать широчайшие мышцы спины. Особенность упражнения - в возможности переносить нагрузку с широчайших на бицепсы, меняя хват, а так же в возможности использования дополнительных весов.\n\n
		Техника:\n\n
		Ухватитесь за турник верхним хватом, расположив руки чуть шире плеч, и повисните на перекладине.\n\n
		Подтянитесь. Во время выполнения движения, старайтесь стремиться верхней часть груди к перекладине.\n\n
		В верхней точке амплитуды сделайте паузу на мгновение и затем плавно опуститесь. В нижней точке амплитуды сделайте небольшую паузу (растянув широчайшие мышцы спины) и повторите движение.\n\n
		Советы:\n\n
		Попробуйте поэкспериментировать с хватом: чем шире хват - тем больше задействованы круглые мышцы, благодаря которым расширяется спина, чем уже хват – тем больше нагрузка переносится на бицепсы.\n\n
		При узком хвате, ладонями к себе, дополнительную нагрузку получает нижняя часть широчайших, находящаяся в районе талии.\n\n
		Если подтягиваться касаясь перекладины затылком, то широчайшие мышцы растягиваются в ширину. А если подтягиваться, касаясь подбородком, то широчайшие растягиваются ещё и в толщину.\n\n</string>
    <string name="ex_2_1">		Тяга верхнего блока обратным хватом позволяет построить широкую спину V-образной формы. Упражнение оказывает воздействие на широчайшие и ромбовидные мышцы спины, увеличивает их, и добавляет деталей. Упражнение выполняют в 3-4 подходах по 8-12 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Сила мышц, задействованных в данном упражнении, играет ключевую роль в таких видах спорта как плавание, баскетбол, волейбол и альпинизм.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Всю основную нагрузку принимают широчайшие мышцы спины и большая круглая мышца, которые тянут локти к бокам туловища и отводят плечи назад, за спину, ромбовидная мышца - поворачивает лопатки к низу, сводя их. Движение происходит при поддержке малой грудной мышцы, которая помогает поворачивать лопатку книзу.\n\n
		Тяга верхнего блока обратным хватом, основные задействованные мышцыТяга верхнего блока обратным хватом, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Сядьте в тренажер для вертикальной тяги так, чтобы верхний блок и гриф находились перед грудью, а не прямо над головой;\n\n
		Отрегулируйте упорные валики для ног так, чтобы они плотно прижимали бедра к скамье;\n\n
		Приподнимитесь, возьмитесь за концы грифа обратным хватом. Руки должны находится на ширине плеч;\n\n
		На выпрямленных руках подтяните гриф вниз, сядьте и подставьте бедра под валики;\n\n
		Выпрямите торс и слегка приподнимите плечи;\n\n
		Бедра зафиксированы между сидением и валиками, ступни на полу;\n\n
		Руки полностью выпрямлены и слегка наклонены вперед. Груз висит на натянутом тросе.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Напрягите поясничные мышцы и зафиксируйте вертикальное положение туловища до самого конца сета;\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, потяните гриф к груди, направляя локти вдоль боков строго вниз за спину;\n\n
		Как только гриф коснется груди, сделайте паузу, еще сильнее напрягите широчайшие и постарайтесь свести лопатки вместе;\n\n
		Выдохните и плавно верните гриф в исходное положение.\n\n
		Советы\n\n
		Удерживайте торс в вертикальном положении, а спину слегка прогнутой в пояснице на протяжении всего сета;\n\n
		Отклоняясь назад, вы уменьшаете нагрузку на низ широчайших мышц;\n\n
		Движение вниз должно происходить локтями - так вы заставите работать мышцы спины. Если локти остановятся, то в работу включатся бицепсы;\n\n
		Движение локтей прекращается только тогда, когда гриф коснулся груди;\n\n
		Задержка дыхания во время тяги позволяет легче держать спину прямой и сильнее сокращать низ широчайших;\n\n
		Чтобы сильнее растянуть широчайшие мышцы спины и увеличить степень сокращения их нижней части в начальной стадии выполнения упражнения, максимально выпрямляйте руки в исходном положении;\n\n
		Чтобы увеличить нагрузку на верх широчайших, направляйте локти вниз, как можно ближе к бокам. Чем сильнее вы сводите лопатки, тем сильнее сокращается верхняя часть широчайших;\n\n
		Не используйте очень тяжелый вес, иначе вы будете тянуть его бицепсами.\n\n</string>
    <string name="ex_2_2">		Наклоны со штангой на плечах (упражнение "Good morning") - упражнение направленное не только на развитие мышц спины, но и мышц задней поверхности бедра и ягодиц. Выполняя это упражнение, вы укрепите держатели спины, попутно увеличив их объемы, приподнимите ягодицы. Наклоны со штангой на плечах так же помогают отделить ягодицы от бедер и позволяют проработать рельеф мышц задней поверхности бедра.\n\n
		Упражнение "Good morning" отлично растягивают все мышцы задней части бедра, поэтому их можно включить и в тренировку ног перед приседаниями, становой тягой, выпадами и жимами ногами.\n\n
		Выполняйте это упражнение в 2-3 подхода, по 10-15 повторений.\n\n
		Наклоны со штангой на плечах (упражнение Наклоны со штангой на плечах (упражнение \n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения наклонов со штангой на плечах очень сильно нагружается разгибатель спины. У этой мышцы очень важная роль - фиксировать естественный, S-образный изгиб позвоночника во время наклонов. Не меньшую роль играют мышцы задней поверхности бедра, а именно: бицепс бедра и полусухожильная мышца бедра, которые поднимают торс из наклона, фиксирую коленный сустав, полуперепенчатая мышца бедра, которая так же поднимает торс из наклона, а так же держит постоянный угол в коленном суставе. Большая ягодичная мышца - поднимает торс из наклона, отводя живот от бедер (разгибание тазобедренного сустава).\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Поставьте ноги на ширине плеч;\n\n
		Возьмите штангу широким хватом, положите ее на трапеции и выпрямитесь;\n\n
		Туловище должно быть выпрямлено, спина слегка прогнута в пояснице, грудь и плечи расправлены, мышцы поясницы напряжены, а ноги чуть согнуты в коленях. Такого исходное положение.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно наклонитесь вперед, одновременно отводя таз назад\n\n
		Как только торс станет параллелен полу, вернитесь в исходное положение;\n\n
		Поднимая торс, одновременно тяните таз вперед;\n\n
		Сделайте выдох только тогда, когда преодолеете самый трудный участок подъема;\n\n
		Советы\n\n
		Осваивайте наклоны только с пустым грифом и в медленном темпе. Добавляйте вес лишь тогда, когда почувствуете, что поясница стала сильнее;\n\n
		Обязательно слегка согните ноги в коленях в исходном положении. Это повысит устойчивость. Выполнять наклоны с прямыми ногами можно лишь опытным атлетам, у которых тазобедренный сустав обладает отменной подвижностью;\n\n
		Во время выполнения всего упражнения, прочно держите легкий прогиб в пояснице;\n\n
		Обратите внимание: торс наклоняется за счет сгибания тазобедренного сустава, а не поясничного отдела позвоночника;\n\n
		Подъем торса из наклона осуществляется только за счет усилия ягодиц и бицепса бедра. Не пытайтесь поднять торс, разuгибая поясницу, и не скругляйте спину, наклоняясь вперед.\n\n</string>
    <string name="ex_2_3">		Одно из лучших упражнений для развития широчайших мышц спины. В отличии от подтягиваний, это упражнение позволяет менять угол и направление тяги, что позволяет задействовать различные пучки широчайших мышц.\n\n
		Цель\n\n
		Развитие широчайшие мышцы спины, большая круглая мышца, бицепс, плечевая мышца, плечелучевая мышца, а также ромбовидная мышца и трапецивидная мышца нижняя часть. \n\n
		Техника\n\n
		Сесть на тренажер, расположить бедра плотно под валиками, стопы должны быть прижаты к полу и находиться под коленями или чуть за ними.\n\n
		За гриф тренажера беремся широким верхним хватом (ладони сверху грифа, смотрят вниз), при котором, когда руки в локтях согнуты под 90 градусов предплечья должны быть параллельны друг другу и перпендикулярны поверхности пола.\n\n
		Спину держим ровно в вертикальной плоскости, голова слегка наклонена, смотрим прямо перед собой. Приняв вышеописанное исходное положение, на выдохе тянем гриф тренажера за голову. При этом локти стремятся по направлению к туловищу по дуге, лопатки сводим вместе. Локти нужно стараться вести по траектории перпендикулярной полу, то есть трос тренажера должен быть все время строго в вертикальной плоскости.\n\n
		Если во время выполнения этого упражнения вы чувствуете преимущественно работу рук, это будет сигналом о неправильном выполнении. Постарайтесь работать мышцами спины, вы должны чувствовать широчайшую, ромбовидную и трапецивидную мышцу, ее нижнюю часть. Если вы не можете, не смотря на правильное техническое выполнение, прочувствовать вышеописанные мышцы, остановитесь и сделайте меньший вес. \n\n
		Не стоит гнаться за весом, лучше скиньте его вдвое, почувствуйте как работают правильно мышцы, для которых и существует данное упражнение. Продолжаем тянуть гриф до легкого касания с шеей (затылком). После того как произошло касание – делаем небольшую паузу внизу и только после этого разгибаем руки в локтях на вдохе. В верхней точке локти разгибаем, но не расслабляем плечевой пояс. Не нужно позволять мышцам спины и плечей слишком растягиваться, что может привести к растяжениям связок. В этой верхней точке, когда локти разогнуты, под конец изнуряющего сета с большими весами, можно позволить себе парочку вдохов и выдохов, перед решающим последним или предпоследним разом. \n\n
		Лучшее количество повторений для стимуляции мышечного роста 8 - 10 раз. \n\n
		Ошибки\n\n
		Сутулость\n\n
		Отрыв ягодиц от лавки.\n\n
		Смещение нагрузки на бицепсы рук, а не спину.\n\n
		Слишком большой вес, затрудняющий правильное выполнение упражнения.\n\n</string>
    <string name="ex_2_4">		Горизонтальная тяга в блочном тренажере является базовым упражнением, которое позволяет не только нарастить массу мышц спины, но и детализировать их. Упражнение заставляет работать низ широчайших мышц спины, ромбовидные мышцы, середину и низ трапеций. Как правило, выполняют по 3-4 подхода, 8-12 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Движение, выполняемое в данном упражнение характерно для таких видов спорта как гребля на байдарках и борьба (когда вы совершаете захват противника и подтягиваете его к себе).\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Горизонтальная тяга в блочном тренажере заставляет работать большое количество мышц. Основную работу совершают следующие мышцы: широчайшая мышцы, большая круглая мышца, средние трапеции, задняя головка дельтовидных мышц, ромбовидная мышцы. В качестве ассистентов выступают: большая грудная мышца и длинная головка трицепса. Функции этих мышц описаны на схемах:\n\n
		Тяга блока к поясу сидя (Горизонтальная тяга в блочном тренажере), основные задействованные мышцыТяга блока к поясу сидя (Горизонтальная тяга в блочном тренажере), основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Прикрепите к тросу двуручную рукоятку или две D-образных рукоятки;\n\n
		Сядьте лицом к нижнему блоку, чуть согните ноги в коленях и упритесь ступнями в платформу;\n\n
		Наклонитесь вперед, возьмитесь за рукоятки нейтральным хватом (ладони смотрят друг на друга) и отклоняйтесь назад до тех пор, пока торс не займет вертикальное положение;\n\n
		Слегка прогнитесь в пояснице и расправьте грудь;\n\n
		Выпрямите руки полностью, натянув трос. При этом, груз должен быть приподнят над упорами.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, потяните рукоятки к животу. При этом локти скользят вдоль боков и движутся строго назад;\n\n
		Старайтесь отвести локти и плечи как можно дальше за спину. Как только вы этого достигли, еще сильнее напрягите мышцы спины и продержитесь в этом положении 1–2 секунды;\n\n
		Выдохните и плавно вернитесь в исходное положение;\n\n
		Советы\n\n
		Зафиксируйте ноги в коленях до конца сета. Не сгибайте и не выпрямляйте их во время выполнения упражнения;\n\n
		Не тяните груз усилием бицепсов! Их роль здесь - лишь стабилизация локтевого сустава;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения мышц спины, старайтесь не отклонять торс от вертикального положения (ни вперед, ни назад) более чем на 10 градусов;\n\n
		Задерживайте дыхание во время тяги. За счет этого вам будет легче держать поясницу неподвижной;\n\n
		Старайтесь, чтобы во время тяги туловище оставалось практически неподвижным. Отклонения торса от вертикального положения должны быть минимальны. Тяните трос усилием мышц спины, а не поясницы (это происходит, когда вы отклоняетесь назад, пытаясь помочь себе всем телом). Облегчая тягу раскачиванием торса (когда опускаете груз, наклоняетесь вперед настолько сильно, что скругляете спину, а затем, когда тянете груз, сильно отклоняетесь назад и прогибаетесь в пояснице), вы опасно сдавливаете позвоночные диски;\n\n
		Горизонтальная тяга фокусирует нагрузку преимущественно на нижнюю часть широчайших мышц. Однако по мере приближения к верхней точке упражнения (когда локти проходят уровень спины, а плечи отводятся назад) вектор нагрузки перемещается на верхнюю часть широчайших, ромбовидные мышцы и среднюю часть трапеций. И чем дальше за спину вы отводите локти, тем сильнее сокращаются эти мышцы;\n\n
		Чтобы усилить нагрузку на мышцы середины и верха спины (средние трапеции, верх широчайших, ромбовидные и задние дельты), воспользуйтесь прямым грифом. Беритесь за гриф хватом сверху (ладони смотрят вниз) чуть шире плеч;\n\n
		Чтобы «выключить» задние дельты и направить всю нагрузку на мышцы спины, делайте тягу с прямым грифом с D-образными рукоятками на концах, расстояние между которыми равно или чуть уже плеч (ладони смотрят друг на друга).\n\n</string>
    <string name="ex_2_5">		Становая тяга - это базовое упражнение, которое считается не только одним из самых эффективных упражнений для наращивания мышечной массы и силы ног и спины, но и отличным средством для укрепления всех мышц, которые держат позвоночник. Это, в свою очередь, повышает показатели в выполнении других упражнений, позволяет снизить риск травм.\n\n
		Становая тяга является довольно сложным упражнением в техническом плане. Следует так же помнить, что после становой тяги, ноги долдны отдыхать хотя бы 2 дня. Упражнение выполняется в 3-4 подхода, по 4-10 повторений.\n\n
		Хорошая подвижность тазобедренного сустава и сильные мышцы поясницы - главные условия, при которых становая тяга является эффективным и безопасным упражнением. Если у вас слабая поясница или плохо развита подвижность тазобедренного сустава, то прежде чем включать становую тягу в программу, укрепите эти слабые места, регулярно выполняя наклоны со штангой на плечах.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Становая тяга укрепляет тазобедренный и коленный суставы, повышают его гибкость, а так же силу мышц, обеспечивающих это движение. Выполнение этого упражнения положительно сказывается на результативности в прыжках в длину, в высоту и во всех разновидностях бега (особенно спринте).\n\n
		Становая тяга, основные задействованные мышцыСтановая тяга, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		А вот на этом пункте стоит остановиться подробнее. Становая тяга заставляет работать огромное количество мышц. Начнем с мышц спины. Разгибатель позвоночника, трапеции, ромбовидные мышцы фиксируют и удерживают естественный S-образный прогиб позвоночника.\n\n
		Мышцы спины при выполнении становой тяги всегда находятся в состоянии изометрического сокращения (напряжены, но не изменяют своей длины) и играют роль стабилизаторов, фиксируя позвоночник в правильном положении. Основную работу по удержанию S-образного изгиба позвоночника выполняет мышца-разгибатель позвоночника (мышца, выпрямляющая туловище). Наибольшую нагрузку она испытывает в нижней точке упражнения. Трапеции и ромбовидные мышцы помогают разгибателю позвоночника, препятствуя скруглению верха спины.\n\n
		Мышцы передней части бедра, а именно латеральная широкая мышца, медиальная широкая мышца, прямая мышца, промежуточная широкая мышца разгибают ногу в коленном суставе. Дополнительная функция прямой мышцы - сгибание тазобедренного сустава (тянет бедро к животу). Сгибание ног в коленях и разгибание тазобедренного сустава (отведение бедра от живота), выполняют мышцы задней части бедра - бицепс бедра, полусухожильная и полуперепончатая мышцы. И, наконец, большая ягодичная мышца разгибает тазобедренный сустав, отводя бедро от живота.\n\n
		Подъем веса выполняется за счет усилия мышц ног. Большая ягодичная мышца вступает в работу в самом начале тяги, затем, когда вы разгибаете ноги в коленях и начинаете выпрямлять торс, в работу активно включаются квадрицепсы и бицепс бедра. Тем не менее, основную работу по-прежнему выполняют мышцы задней части бедра.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Поставьте штангу на нижние упоры рамы для приседаний и снарядите ее дисками;\n\n
		Возьмитесь за гриф хватом сверху на ширине плеч и выпрямитесь;\n\n
		Исходное положение: руки полностью выпрямлены, гриф касается бедер. Мышцы поясницы напряжены и прочно держат естественный, S-образный изгиб позвоночника (спина прогнута в пояснице), грудь и плечи расправлены, голова прямо, взгляд - вперед.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание. Сгибая ноги в коленях и одновременно отводя таз назад, плавно наклоните торс и опустите штангу;\n\n
		Опускаясь вниз, обязательно держите легкий прогиб в пояснице. Нижняя точка упражнения определяется тем, насколько низко вы можете наклонить торс (опуститься), удерживая при этом естественный изгиб позвоночника. Обычно в нижней точке торс наклонен на 45–50 градусов к вертикали;\n\n
		Достигнув нижней точки, напрягите мышцы задней части бедра и потяните штангу вверх, поднимаясь из приседа. Вначале вы разгибаете ноги в коленях, затем, когда они почти выпрямлены, движение подхватывают ягодицы и торс. Ягодицы и бедра направляются вперед, а торс поднимается из наклона;\n\n
		Как только вы преодолеете самый трудный участок подъема, сделайте выдох;\n\n
		Полностью выпрямившись, сделайте паузу и еще сильнее напрягите мышцы спины и ног. Приступайте к следующему повтору.\n\n
		Советы\n\n
		Выполняя упражнение, ни в коем случае не скругляйте спину и всегда держите мышцы поясницы напряженными, фиксируя S-образный изгиб позвоночника. Расслабить поясницу можно лишь тогда, когда вы завершили сет и положили штангу на упоры. Скругление спины при выполнении тяги с тяжелым весом неизбежно приведет к травме спины. Для дополнительного укрепления спины, используйте атлетические пояса;\n\n
		Задержка дыхания на время движения (когда вы опускаетесь и поднимаетесь) облегчает удержание спины в правильном положении и позволяет развить более мощное усилие;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения большой ягодичной мышцы и бицепса бедра, в верхней точке упражнения полностью выпрямите ноги и сделайте паузу;\n\n
		Тяга штанги (разгибание в тазобедренном суставе) должно происходить за счет усилия мышц бедра, а не рук;\n\n
		Плечи, спина и шея движутся как единое целое. Руки полностью выпрямлены на протяжении всего упражнения. Представьте, что они лишь веревки, на которых висит штанга.\n\n</string>
    <string name="ex_2_6">		Гиперэкстензии - упражнение для развития выпрямителей спины, а также ягодичных мышц и сгибателей бедра. Упражнение имеет низкий риск травмы позвоночника, не перегружает суставы, поддерживает тонус мышц, укрепляет сухожильный корсет позвоночника, поэтому рекомендуется для выполнения начинающим и людям со слабой спиной. Гиперэкстензии снижают риск травмирования позвоночника и сухожилий, поэтому отлично подходят для разогрева и подготовки к тяжелым базовым упражнениям.\n\n
		Упражнение выполняется в 3-4 подхода, по 10-20 повторений.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Лягте в тренажёре на бедра так, чтобы тазобедренный сустав находился на расстоянии 10 сантиметров от переднего края подушки. И подведите пятки под специальный валик;\n\n
		Опустите туловище вниз.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и задержите дыхание. Удерживая спину прямой, плавно поднимите туловище вверх;\n\n
		Выполняйте подъем до тех пор, пока тело не будет представлять прямую линию;\n\n
		В этом положении следует сделать паузу на 1-2 секунды, а затем плавно опуститься вниз;\n\n
		По окончанию движения сделайте выдох.\n\n
		Советы\n\n
		Избегайте переразгибания в пояснице;\n\n
		Для повышения эффективности, и стимуляции роста мышц следует постепенно перейти к выполнению гиперэкстензий с отягощениями. Для этого специальный груз крепится на спину в межлопаточной области.\n\n</string>
    <string name="ex_2_7">		Тяга штанги в наклоне - это отличное упражнение которое позволяет построить эффектную спину, действуя на широчайшие и большие круглые мышцы спины. Кроме того, упражнение включает в работу задние пучки дельтовидных мышц.\n\n
		Цель\n\n
		Широчайшие мышцы спины, большие круглые мышцы, задние части дельтовидных мышц, частично сгибатели руки (бицепсы, плечевые, плече-лучевые), а при сведении лопаток друг с другом — ромбовидные и трапециевидные мышцы. Дополнительно в движение включаются разгибатели позвоночника в изометрическом напряжении.\n\n
		Техника\n\n
		Встаньте перед штангой, расположив ноги на ширине плеч. Наклонитесь вперед, немного согнув колени, и возьмите штангу надхватом (хват сверху, ладони вниз). Расстояние между руками должно быть чуть шире плеч. Затем, не сгибая рук в локтях, выпрямитесь и поднимите штангу.\n\n
		Теперь примите исходное положение. Немного прогнувшись в пояснице, наклоните торс вперед — чуть выше параллели с полом, но менее 30 градусов. Ноги должны быть слегка согнуты в коленях, а голова смотреть вперед. Напрягите мышцы поясницы и оставайтесь в этом положении до конца подхода. Гриф штанги находится перед голенями.\n\n
		Сделайте неглубокий вдох, задержите дыхание и усилиями мышц спины и плеч подтяните штангу к животу. Во время выполнения этого движения, следите за тем, чтобы локти не расходились в стороны и двигались как можно выше и строго назад.\n\n
		Подтянув штангу к поясу, сделайте выдох и плавно опустите на пол (подставку).\n\n
		Советы\n\n
		Чтобы принять наиболее устойчивое положение, расположите ступни на ширине плеч или немного шире.\n\n
		Не сутультесь! Ноги должны быть всегда немного согнуты в коленях. \n\n
		Сохраняйте ноги и голову неподвижными на протяжение всего сета. Не наклоняйте корпус слишком сильно, торс должен быть выше параллели с полом, но ниже линии, составляющей 30 градусов с горизонталью.\n\n
		Старайтесь сохранять естественный изгиб позвоночника на протяжении всего сета.\n\n
		Чтобы поднять локти выше уровня спины, расположите кисти так, чтобы расстояние между ними было немного шире плеч.Таким образом вы сильнее прокачиваете мышцы спины.\n\n
		Более сложный вариант упражнения, который оказывает сильное воздействие на верхнюю часть спины (задние дельты, ромбовидные, трапециевидные и верхнюю часть широчайших мышц), предполагает тягу штангу к груди, с локтями направленными в стороны. Это более сложный вариант упражнения.\n\n
		В самом начале упражнения основная нагрузка сконцентрирована на нижней части широчайших мышц. Но как только локти проходят уровень спины и вы начинаете отводить плечи назад, фокус нагрузки смещается вверх: на верхнюю часть широчайших, трапеции и ромбовидные мышцы.\n\n
		Не используйте слишком тяжелый вес. Это нарушит технику упражнения.\n\n</string>
    <string name="ex_2_8">		В бодибилдинге, это упражнение применяется для детализации и обособленной проработки широчайших мышц позволяя устранить отставание одной от другой. Тяга гантели одной рукой в наклоне задействует широчайшие и ромбовидные мышцы спины, середину и низ трапеций.\n\n
		Существует два основных варианта выполнения этого упражнения. Можно поставить колено (например правое, если прокачиваем левую руку) на горизонтальную скамью. Рукой (правой) упритесь в ту же скамью, немного согнув в локте, чтобы корпус тела был практически параллелен полу. Гантель должна лежать на полу под Вашим левым плечом. Левую ногу держите почти выпрямленной и отставленной назад и немного в сторону. \n\n
		Второй вариант - вы можете упереться правой рукой о скамью, но оставить правую ногу на полу. Правую ногу нужно довольно сильно согнуть в колене и поставить впереди левой. Левая же нога должна быть практически выпрямленной в колене. Торс почти параллелен полу. Смотрите наглядное изображение на фото.\n\n
		Цель\n\n
		Развитие широчайших мышц спины, кроме того в работу вступают трапециевидные мышцы, бицепсы, задние пучки дельт и предплечье.\n\n
		Техника\n\n
		Возьмите гантель в правую руку. Хват нейтральный: ладонь направлена на боковую часть бедра. Станьте слева от скамьи и поставьте ноги вместе.\n\n
		Примите исходное положение, как показано на фото. Торс параллелен полу, а спина слегка прогнута в пояснице.\n\n
		Правая рука полностью выпрямлена, и гантель «висит» на ней, словно на веревке. Правое плечо немного опущено.\n\n
		Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание, напрягите мышцы спины и задние дельты и потяните гантель строго вверх. Старайтесь поднять гантель как можно выше.\n\n
		Как только локоть окажется на уровне плеча, подключайте к движению плечо — тяните его вверх вместе с локтем. Это позволит максимально сократить мышцы середины спины и верхнюю часть широчайших.\n\n
		Постарайтесь удержать гантель в верхней точке несколько секунд. Выдохните и плавно опустите гантель.\n\n
		Отработав все повторения в сете для правой стороны, сделайте столько же повторений для левой стороны. Это и будет один сет.\n\n
		Частые ошибки и рекомендации\n\n
		Начальное усилие должно быть по-настоящему мощным. Иначе вам не удастся поднять локоть выше уровня плеча, а следовательно, вы не добьетесь максимального сокращения задействованных мышц спины.\n\n
		Поднимая рабочее плечо, не опускайте противоположное плечо. Ваша задача — сохраняя неподвижной спину, просто потянуть плечо вверх. Это очень короткое движение. Не пытайтесь его удлинить, поворачивая все туловище вокруг оси позвоночника. Так вы только снижаете нагрузку на целевые мышцы.\n\n
		Если вам не удается поднять локоть выше плеча, возьмите более легкую гантель. Помните: чем выше локоть над плечом, тем сильнее сокращены широчайшие мышцы спины, а также средняя часть трапеций и ромбовидных мышц.\n\n
		Торс всегда должен быть параллелен полу, а спина слегка прогнута в пояснице. Все движение происходит только в локтевом и плечевом суставах. Остальные части тела — неподвижны. Не скругляйте спину — это травмоопасно.\n\n
		Чтобы увеличить нагрузку на мышцы верхней части и середины спины, держите гантель хватом сверху (ладонь смотрит назад, а локоть — в сторону от туловища).\n\n
		Если вы чувствуете, что положение с упором колена о скамью некомфортно для спины, попробуйте выполнить упражнения, когда обе ступни находятся на полу.\n\n
		Чтобы качественно проработать широчайшие спины, выполняйте упражнение, удерживая гантель как нейтральным хватом, так и хватом сверху.\n\n
		Старайтесь не напрягать бицепсы. Тяните гантель исключительно усилием мышц спины и плеч.\n\n</string>
    <string name="ex_2_9">		Это упражнение для развития мышц спины считается самым безопасным, так как вам не приходится беспокоиться об устойчивости тела. Упражнение создает изолированную нагрузку на середину спины и позволяет добиться заметной дефиниции и детализации.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Тяга Т-грифа применяется во время подготовки гимнастов, плавцов, дзюдоистов и игроков в американский футбол и, конечно же, в силовых видах спорта.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		В зависимости от текущей точки амплитуды движения, включаются разные мышцы спины, однако основная нагрузка падает на широчайшие мышцы спины. Посмотрите на эти схемы, чтобы понять какие мышцы работают во время выполнения тяги Т-грифа:\n\n
		Тяга Т-грифаТяга Т-грифа\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Лягте грудью на скамью с наклоном вверх и упритесь ступнями в пол или специальные подставки.\n\n
		Возьмитесь за рукоятки тренажера или же за гриф Т-штанги нейтральным хватом — ладони направлены друг на друга и расположены максимально близко на грифе.\n\n
		Руки полностью выпрямлены и груз «висит» на них, словно на веревках.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох, и задержав дыхание, потяните штангу к груди. Обратите внимание, что локти движутся параллельно друг другу строго вверх-назад.\n\n
		Стремитесь поднять локти как можно выше уровня спины. В верхней точке как можно сильнее напрягите мышцы спины, выдохните и плавно опустите штангу вниз.\n\n
		Советы\n\n
		Не приподнимайте торс от скамьи во время выполнения тяги. Все движение происходит только в локтевом и плечевом суставах. Остальные части тела неподвижны: грудь плотно прижата к спинке скамьи, а ступни — к полу или подставке.\n\n
		Тяните штангу усилием мышц спины и плеч, а не бицепсов.\n\n
		Старайтесь поднять груз как можно выше. Чем сильнее вы сводите лопатки вместе, тем сильнее сокращаются широчайшие, а также ромбовидные и средние трапеции.\n\n
		Перед каждым повторением убедитесь, что руки полностью выпрямлены, а груз не касается упоров. Начиная тягу с согнутыми в локтях руками, вы непроизвольно напрягаете бицепсы и подключаете их к работе по подъему штанги.\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения мышц спины, достигнув верхней точки, сделайте паузу на 1–2 секунды.\n\n
		Если у тренажера двойные рукоятки (как на фото), отраба-тывайте тягу, взявшись за них хватом сверху (ладони смотрят на скамью). Здесь локти расходятся в стороны и нагрузка распределяется на мышцы верха и середину спины (верх широчайших, задние дельты, средние трапеции и ромбовидные).\n\n</string>
    <string name="ex_2_10">		Шраги с гантелями используют для построения мощной шеи и верха спины. Упражнение увеличивает дефиницию между трапециями и дельтами, визуально расширяя плечи. Выполнять это формирующее упражнение советуют в 3-4 сетах по 8-12 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Подъем плечевого пояса, присущий шрагам, происходит всегда, когда вы поднимаете руки вверх над головой. Наиболее ярко это движение проявляется в теннисе - подача мяча и удары из-за головы, волейболе - подача и блокировка мяча у сетки, борьбе - бросок соперника, и гимнастике - упражнения на перекладине и разновысоких брусьях. Кроме того, сильные мышцы шеи и трапеции являются эффективной защитой от травм при падениях, которых не избежать ни в одном игровом виде спорта.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Это упражнение заставляет работать следующие мышцы: ромбовидную, трапецевидную и поднимающую лопатку. Работа каждой из этих мышц описана на схеме:\n\n
		Шраги с гантелями, основные задействованные мышцыШраги с гантелями, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Для выполнения упражнения советуется использовать тяжелые гантели.\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Станьте прямо и возьмите в обе руки гантели;\n\n
		Поставьте ступни чуть уже ширины плеч, выпрямите ноги в коленях, избегая блокировки в коленных суставах;\n\n
		Гантели свободно свисают на выпрямленных руках по бокам бедер. Немного подайте их вперед и слегка поверните ладони внутрь (к передней стороне бедер);\n\n
		Выпрямите торс, поднимите подбородок до горизонтального положения, расправьте грудь и отведите плечи назад.\n\n
		В исходном положении спина выпрямлена, слегка прогнута в пояснице, руки и дельты почти расслаблены, но не до конца, иначе плечи непроизвольно выдвинутся вперед и опустятся.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите трапеции, поднимите плечи как можно выше. Поднимайте плечи строго вверх, не позволяйте им выдвигаться вперед и не сгибайте руки в локтях. Представьте, что руки — это канаты, к концам которых прикреплены гантели, и ваша задача поднять их исключительно усилием трапеций.\n\n
		Подняв плечи максимально вверх, выдохните, еще сильнее напрягите трапеции и постарайтесь продержаться в этом положении пару секунд.\n\n
		Плавно опустите плечи и вернитесь в исходную позицию.\n\n
		В нижней точке сделайте короткую паузу, вдохните и приступайте к следующему повторению.\n\n
		Шраги с гантелями\n\n
		Советы\n\n
		Как упоминалось ранее, это упражнение советуют выполнять с тяжелыми гантелями. Тут главное не переборщить с весами. В противном случае, вам не удастся выполнять шраги по полной амплитуде и держать плечи отведенными назад.\n\n
		Перед выполнением шраг обязательно как следует порастягивайте связки плечевого сустава. Например можно повисеть на перекладине, сделать несколько частичных подтягиваний.\n\n
		Несмотря на то что шраги выполняются исключительно усилием трапеций, не следует полностью расслаблять руки и дельты (особенно в нижней точке шраг). Эти мышцы держат плечи отведенными назад, что крайне важно, так как выдвигая плечи вперед, вы неизбежно скруглите спину и рискуете травмировать позвоночник.\n\n
		Чем выше вы поднимаете плечи, тем сильнее сокращаются верхние трапеции и поднимающие лопатку мышцы, что приведет к набору мышечной массы.\n\n
		Обязательно задерживайте дыхание во время подъема плеч. Это стабилизирует торс в вертикальном положении и позволяет сильнее сократить трапеции. Для большей стабилизации можно использовать пояс.\n\n
		Поднимайте и опускайте плечи строго в вертикальной плоскости. Не вращайте плечами и не поднимайте их по диагонали. Это опасно!\n\n
		Всегда держите подбородок горизонтально и смотрите строго перед собой. Опуская голову, вы рискуете травмировать шейный отдел позвоночника.\n\n
		Шраги с гантелями (по сравнению со штангой) позволяют гораздо глубже проработать верх трапеций.\n\n</string>
    <string name="ex_2_11">		Один из способов подчеркнуть атлетичность фигуры - это увеличить размер верхней части спины. Для этой цели подходит упражнение - шраги со штангой, которое оказывает заметный ростостимулирующий эффект на трапеции и ромбовидные мышцы, расширяя их визуально. Упражнение так же утолщает шею, разделяет трапеции и дельты. Применение штанги позволяет работать с большими весами, что усиливает ростостимуляциющее воздействие.\n\n
		Упражнение категорически не подходит женщинам, т.к. чересчур развитые трапеции могут напрочь лишить ее всей женственности и привлекательности.\n\n
		Выполняйте 3-4 сета по 10-15 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Если вы хотите добиться серьезных результатов в гимнастике, бейсболе, метании копья, теннисе или волейболе, то вам стоит включить это упражнение в вашу программу силовой подготовки.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения данного упражнения работают следующие мышцы: ромбовидная мышца и верхние трапеции - поднимают плечевой пояс и лопатки, поворачивая их кнаружи, Поднимающая лопатку мышца - поднимает лопатку и весь плечевой пояс.\n\n
		Шраги со штангой, основные задействованные мышцыШраги со штангой, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Поставьте ноги на ширине плеч и возьмитесь за штангу хватом сверху, так чтоб расстояние между ладонями чуть шире плеч;\n\n
		Полностью выпрямитесь. Расправьте грудь и плечи, слегка прогнитесь в пояснице, так чтобы позвоночник принял естественный S-образный изгиб, поднимите подбородок до параллели с полом, взгляд направлен вперед.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите трапеции, потяните плечи вверх, по направлению к ушам;\n\n
		Подтяните плечи в вертикальной плоскости как можно выше, сохраняя при этом все остальные части неподвижными;\n\n
		Подняв плечи максимально вверх, выдохните и на 1-2 секунды постарайтесь удержать плечи в этом положении;\n\n
		Плавно опустите плечи в исходное положение.\n\n
		Советы\n\n
		Соблюдайте эти правила на протяжение всего сета:\n\n
		Держите правильную осанку. Грудь должна быть расправлена, а плечи отведены назад. Спина выпрямлена и чуть прогнута в пояснице (позвоночник должен сохранять естественный прогиб). Если вам тяжело держать плечи отведенными назад, выполняйте шраги только с гантелями;\n\n
		Плечи движутся строго вверх и вниз. Совершая вращательные движения, вы подвергаетесь риску получить травму, так как нагрузка смещается с трапеций на плечевые суставы;\n\n
		Смотрите строго перед собой. Опуская голову, вы рискуете скруглить спину. Наклоняя голову вбок, вы создаете все условия для непропорционального развития трапеций, что в конечном счете приведет к искривлению шейного отдела позвоночника.\n\n
		Не сгибайте руки, не наклоняйте торс и не приседайте;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения трапеций, поднимайте плечи как можно выше;\n\n
		Обязательно задерживайте дыхание во время подъема плеч. Так гораздо легче стабилизировать правильное положение позвоночника и сконцентрироваться на сокращении трапеций;\n\n
		Вес штанги должен быть посильным, позволяющим поднять плечи максимально вверх. Чересчур тяжелая штанга неминуемо сократит амплитуду движения и в момент опускания плеч вынудит вас непроизвольно направлять их вперед, что опасно скругляет спину и может привести к травме.\n\n</string>
    <string name="ex_3_0">		По сравнению с жимом штанги стоя, жим сидя позволяет более прицельно обработать дельты, так как здесь мышцы, играющие роль стабилизаторов туловища, практически отдыхают. \n\n
		Жим штанги из-за головы, хотя и является травмоопасным упражнением, весьма эффективно наращивает массу и силу средних дельт. Жим сидя с груди — отличное упражнение как для развития передних дельт и верхней части грудных мышц, так и для укрепления мышц-вращателей плеча, от силы которых напрямую зависит здоровье плечевого сустава.\n\n
		Цель\n\n
		Cредние дельты. \n\n
		Техника\n\n
		Поднимите спинку скамьи вертикально или почти вертикально. Крайне важно правильно расположить скамью относительно стоек, на которых покоится штанга. С одной стороны, спинка скамьи должна быть подальше от грифа, чтобы локти не упирались и не касались стоек во время жима штанги. С другой стороны, расстояние между спинкой скамьи и грифом не должно быть слишком большим, иначе вам будет неудобно начинать упражнение: чтобы снять штангу с упоров, вам придется наклоняться вперед, и штанга будет просто «выламывать» плечевые суставы.\n\n
		Отрегулируйте упоры для штанги так, чтобы гриф оказался на уровне грудной клетки.\n\n
		Возьмитесь за гриф хватом сверху (ладони смотрят вверх) чуть шире плеч, обхватите гриф большими пальцами.\n\n
		Снимите штангу с упоров и расположите ее на верхней части груди. Отведите плечи назад, выгните грудь вперед. Напрягите пресс, поясничные мышцы и зафиксируйте позвоночник в естественном положении. Подбородок параллелен полу.\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите дельты и выжмите штангу строго вверх.\n\n
		В верхней точке руки полностью выпрямлены, а плечи максимально приподняты.\n\n
		Делайте выдох, как только преодолеете самый трудный участок подъема или в верхней точке.\n\n
		Как только руки будут полностью выпрямлены, сделайте небольшую паузу и дополнительным усилием еще сильнее напрягите дельты. Сделайте вдох и, задержав дыхание, плавно опустите штангу к груди.\n\n
		Едва гриф коснется груди, быстро измените направление движения и, по-прежнему задерживая дыхание, выжмите штангу вверх.\n\n
		Советы\n\n
		Не выжимайте штангу рывком и не «роняйте» ее на грудь. Движение штанги вверх и вниз должно быть плавным и равномерным. В положении сидя рывок или резкое торможение штанги тут же «бьет» по позвоночнику. Именно поэтому жим стоя более предпочтителен, так как здесь вы можете легко снять нагрузку с позвоночника, «амортизируя» ногами.\n\n
		Задержка дыхания во время жима и опускания штанги повышает внутрибрюшное и внутригрудное давление, что облегчает фиксацию правильного положения позвоночника.\n\n
		Не нагружайте штангу чересчур тяжелым весом — она может потянуть вас назад, и вы рискуете опрокинуться. «Обязательно обхватывайте гриф большими пальцами, иначе штанга может выскользнуть из рук.\n\n
		Старайтесь выжать штангу как можно выше и полностью выпрямляйте руки: только так можно добиться максимального сокращения дельт и верхних трапеций.\n\n
		Самая распространенная вариация упражнения — жим штанги из-за головы. Несмотря на то что жимы из-за головы и от груди весьма похожи, биомеханика движения в этих упражнениях существенно отличается. Когда вы жмете штангу от груди, локти направлены вперед, что обуславливает распределение основной нагрузки на передний пучок дельт, верх груди и клювовидно-плечевую мышцу. При жимах из-за головы локти направлены в стороны, и главную работу выполняют средние дельты и надостная мышца, которая у большинства людей развита достаточно слабо. Именно поэтому многие спортивные врачи рекомендуют не злоупотреблять жимами штанги из-за головы или же вообще отказаться от них. По их мнению, риск перегрузить надостную мышцу и заработать травму плечевого сустава в этом упражнении очень велик. \n\n</string>
    <string name="ex_3_1">		Жим Арнольда стимулирует рост передних и средних пучков дельт, проявляет четкую границу разделения дельтовидной и окружающих ее мышц (верх груди, руки). Большинство тренеров уверены, что жим Арнольда гораздо эффективнее традиционных жимов, так как поворот кисти при подъеме гантелей включает в работу самые глубокие слои мышечных волокон, которые, увеличиваясь в объеме, буквально надувают дельты.\n\n
		Цель\n\n
		Упражнение вовлекает все три пучка дельт, хотя основная нагрузка ложится на средний и передний. В работу активно включаются мышцы-вращатели плеча: клювовидно-плечевая, надостная и подостная. \n\n
		Техника\n\n
		Сядьте на скамью с вертикальной спинкой и плотно прижмитесь к ней спиной. Ноги согнуты в коленях под прямым углом и упираются в пол всей ступней.\n\n
		Возьмите гантели и поднимите их до уровня шеи. Выровняйте локти так, чтобы они были в одной плоскости с туловищем или слегка выдвинуты вперед. Поверните руки в запястьях ладонями к туловищу. Это и есть исходное положение.\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, выжмите гантели вертикально вверх. Не опускайте и не поднимайте голову. Подбородок должен быть параллелен полу, а взгляд направлен строго вперед.\n\n
		Как только гантели минуют уровень макушки, начинайте разворачивать гантели (ладони) наружу. В верхней точке руки должны быть полностью выпрямлены, но не заблокированы в локтях, плечи приподняты, а ладони направлены вперед.\n\n
		Выжав гантели, сделайте выдох, остановитесь и дополнительным усилием еще сильнее напрягите дельты.\n\n
		Сделайте вдох и плавно опустите гантели в исходное положение, разворачивая их внутрь так, чтобы, когда они достигнут уровня плеч, ладони снова были направлены к туловищу.\n\n
		Советы\n\n
		Так как жим Арнольда предполагает разворот рук, то, кроме дельт, в работу активно включаются мышцы-вращатели плеча: клювовидно-плечевая, надостная и подостная. Учитывая, что эти мышцы гораздо слабее дельтовидных, осваивайте упражнение только с легкими гантелями, иначе вам вряд ли удастся придерживаться правильной формы движения и вы сильно рискуете травмировать плечи.\n\n
		Ключевым моментом, от которого зависит как безопасность, так и эффективность упражнения, является правильная форма движения: вначале вы поднимаете гантели перед плоскостью туловища (при этом локти плавно разворачиваются в стороны), затем следует поворот в плечевом суставе и руки продолжают движение уже в плоскости туловища (с этого момента локти направлены строго в стороны).\n\n
		Не торопитесь с выдохом. Задержка дыхания в фазе подъема облегчает удержание туловища в вертикальном положении.\n\n
		В начальной фазе жима (до разворота гантелей, когда руки движутся перед туловищем) основная нагрузка приходится на передние дельты, во время разворота гантелей в работу активно включаются клювовидно-плечевая и надостная мышцы, а дальше (когда руки движутся в плоскости туловища) первую скрипку играют уже средние дельты и частично трицепсы.\n\n
		Жмите и опускайте гантели плавно, желательно без остановки в нижней точке. Рывки и ускорения тут же вызывают перенос нагрузки на позвоночник.\n\n
		Поднимайте гантели как можно выше — только так можно добиться максимального сокращения дельт.\n\n</string>
    <string name="ex_3_2">		Жим гантелей сидя - базовое упражнение, эффективно наращивающее массу и силу всех мышц плечевого сустав. Упражнение оказывает мощнейшее воздействие на средние и передние пучки дельтовидных мышц, придавая им отчетливо выпуклую формую.\n\n
		Цель\n\n
		Средние и передние дельты, мышцы-вращатели плеча.\n\n
		Техника\n\n
		Установите спинку скамьи вертикально. Сядьте на скамью, возьмите в руки гантели и поднимите их над плечами. Чуть-чуть подайте гантели вперед и разверните так, чтобы ладони были направлены вперед.\n\n
		Отведите плечи назад и расправьте грудь. Напрягите пресс, поясничные мышцы и зафиксируйте позвоночник в нормальном положении до конца сета. Слегка разведите гантели в стороны так, чтобы расстояние между ладонями было чуть шире плеч, а локти направлены в стороны и вниз.\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите дельты и выжмите гантели по широкой дуге вверх. Обратите внимание: гантели движутся строго в вертикальной плоскости.\n\n
		Преодолев самый трудный участок жима, сделайте выдох, полностью выпрямите руки и изо всех сил напрягите дельты.\n\n
		В верхней точке гантели почти касаются друг друга, руки полностью выпрямлены, а плечи приподняты.\n\n
		Плавно опустите гантели по той же траектории к плечам и приступайте к следующему повторению.\n\n
		Советы\n\n
		Чтобы усилить нагрузку на дельты, не останавливайтесь в нижней точке. Выполняйте повторение на одном дыхании, одним непрерывным движением: в верхней точке — глубокий вдох, задержали дыхание, опустили гантели и тут же выжали их вверх, сделали выдох. Используйте заряд энергии, полученный во время опускания гантелей, и вам будет гораздо легче пройти нижнюю точку без остановки.\n\n
		Обязательно сводите гантели вместе (до легкого щелчка) в верхней точке. Только так можно добиться максимального сокращения среднего и переднего пучков дельт.\n\n
		Не «рвите» гантели вверх и не «бросайте» их вниз с резким торможением в нижней точке. Движение гантелей должно быть равномерным и плавным. В положении сидя любые резкие ускорения или торможения гантелей крайне опасны, так как в этих случаях в роли амортизатора движения выступает позвоночник.\n\n
		Задержка дыхания облегчает задачу удержания спины в вертикальном положении и позволяет развить более мощное усилие дельтами.\n\n
		Не используйте чрезмерно тяжелые гантели, иначе рискуете потерять равновесие, когда гантели будут над головой. Более того, тяжелые гантели значительно ограничивают амплитуду движения, не позволяя вам поднять плечи максимально вверх.\n\n
		Не расслабляйте пресс и мышцы, окружающие позвоночник, до конца сета. Держите их в постоянном напряжении. Именно эти мышцы обеспечивают прочное и неподвижное положение торса — главное условие, без которого невозможно качественно проработать дельты.\n\n
		Для разнообразия выполняйте жим, удерживая гантели нейтральным хватом (ладони обращены друг на друга), а локти — все время направленными вперед. Это повышает нагрузку на передние дельты и верх груди.\n\n</string>
    <string name="ex_3_4">		Тяга штанги к подбородку формирует дельты, увеличивая дефиницию между трапециями и средними дельтами и улучшает детализацию и «полосатость» трапеций. Упражнение охватывает дельтовидные мышцы, трапециевидные мышцы и бицепсы. Это базовое упражнение позволяет добиться атлетического телосложения. Это упражнение советуют выполнять в 3-4 сетах по 8-12 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Это упражнение часто включают в силовую подготовку в следующих видах спорта: американский футбол, тяжелая атлетика, волейбол, баскетбол, гимнастика.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения этого упражнения, в работу включается много мышц. Преимущественную нагрузку испытывают: трапецевидные мышцы, средняя головка дельтовидных мышц, поднимающая лопатку мышца. Помогают выполнять движение надостная мышцы, передняя зубчатые мышца, передняя головка дельтовидных мышц, бицепс и верх большой грудной мышцы.\n\n
		На схемах ниже показано расположение этих мышц и описаны роли каждой в выполнении данного движения:\n\n
		Тяга штанги к подбородкуТяга штанги к подбородку\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Станьте прямо, взяв гриф штанги хватом сверху, чуть уже ширины плеч.\n\n
		Расправьте плечи, сделав грудь "колесом".\n\n
		Выпрямите руки, удерживая гриф штанги на бедрах.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите трапеции и дельты.\n\n
		Разводя локти, потяните их вертикально вверх. В верхней точке локти подняты максимально вверх (выше плеч), а верхняя часть рук на 30° выше горизонтали.\n\n
		Достигнув верхнюю точку, выдохните, сделайте паузу и еще сильнее напрягите трапеции и дельты.\n\n
		Плавно опустите штангу в исходное положение.\n\n
		Советы\n\n
		Темп выполнения упражнения - медленный и высокотехничный.\n\n
		Движение «ведут» именно локти, а не плечи или предплечья.\n\n
		Локти всегда должны быть разведены в стороны и подниматься вертикально, строго в плоскости туловища. Если, поднимая локти, вы направите их вперед, за линию корпуса, то нагрузка сместится со средних дельт на передние.\n\n
		Когда вы тянете локти вверх, гриф штанги должен скользить в вертикальной плоскости вдоль тела от бедер до подбородка. Не нависайте над грифом, выгибая спину дугой. Держите корпус и шею ровно, а подбородок — горизонтально.\n\n
		Слишком узкий хват вынудит вас выдвигать локти вперед и ограничит амплитуду движения.\n\n
		Вес штанги не должен быть препятствием к соблюдению правильной техники упражнения.\n\n
		Не сутультесь во время выполнения упражнения.\n\n</string>
    <string name="ex_3_3">		В бодибилдинге жим штанги стоя используется, чтобы расширить плечи, придать им объемную, выразительную форму (в первую очередь это касается передних и средних дельт). Кроме этого, жим стоя отлично развивает взрывную силу всех мышц торса.\n\n
		Цель
		Передние и средние дельты, мышцы-вращатели плеча. \n\n
		Техника\n\n
		Сначала необходимо принять исходное положение:\n\n
		Возьмите штангу хватом сверху чуть шире плеч и полностью выпрямитесь. Гриф штанги касается бедер.\n\n
		Поставьте ступни параллельно на ширине плеч и чуть согните ноги в коленях. Можно выдвинуть одну ногу слегка вперед — это повысит устойчивость.\n\n
		Поднимите штангу на грудь. Гриф касается верхней части груди, ладони смотрят в потолок, спина слегка прогнута в пояснице, плечи расправлены, грудь — «колесом». \n\n
		Исходное положение принято. Теперь можно приступить к выполнению упражнения.\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, выжмите штангу вверх.\n\n
		Преодолев самый сложный участок движения, сделайте выдох. В верхней точке руки полностью выпрямлены, а плечи максимально приподняты.\n\n
		В верхней точке движения сделайте паузу и изо всех сил напрягите дельты.\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, опустите штангу на грудь, а затем приступайте к следующему повторению.\n\n
		Советы\n\n
		Жмите и опускайте штангу в умеренном темпе, полностью контролируя ее движение. Не выталкивайте штангу и не позволяйте ей «лететь» самой по себе.\n\n
		На протяжении всего сета ни в коем случае не расслабляйте пресс и мышцы, прилегающие к позвоночнику. Они должны быть всегда напряжены и прочно держать позвоночник в правильном, S-образном положении, иначе вы рискуете потерять равновесие или травмировать поясницу.\n\n
		Всегда держите голову прямо и смотрите строго вперед. «Задирая» голову вверх, вы будете непроизвольно отклонять торс назад и можете чересчур сильно прогнуть поясницу или же просто опрокинуться назад.\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения дельтовидных мышц и трицепсов, крайне важно полностью выпрямлять руки в конце жима, вплоть до блокировки в локтях. Тем не менее рекомендуем воздержаться от последнего и не распрямлять руки до характерного щелчка в локтевых суставах, если они слабые или имеют тенденцию к растяжению.\n\n
		Упражнение можно выполнять как стоя, так и сидя, хотя первое гораздо предпочтительнее. Дело в том, что при жиме штанги сидя без всякой опоры для спины крайне трудно сохранять вертикальное положение торса и не отклоняться назад.\n\n
		Рекомендуем при жиме штанги все время держать локти развернутыми в стороны — так легче удержать торс в устойчивом, вертикальном положении.\n\n
		Задержка дыхания во время движения обеспечит не только неподвижность спины и защитит позвоночник, но и значительно усилит сокращение мышц всего плечевого пояса.\n\n
		Одна из вариаций этого упражнения — классический армейский жим (Military Press), который является одним из базовых упражнений физподготовки в американской армии. Основное отличие в исходном положении: более узкий хват (меньше ширины плеч), локти развернуты вперед, одна нога выставлена на широкий шаг. Так гораздо легче держать равновесие и контролировать движение штанги.\n\n</string>
    <string name="ex_3_5">		Широкие плечи - вот что бросается в глаза и говорит об атлетичности телосложения! Разведения гантелей стоя позволяет развить средние дельты, отделить их от верхней и нижней головки и добавить "полосатости".\n\n
		Цель\n\n
		Средние дельты. \n\n
		Техника\n\n
		Чтобы принять исходное положение, встаньте ровно, поставив ноги на ширине плеч. Слегка расслабленные руки должны быть выпрямлены. Взгляд устремлен вперед. Гантели «свисают» по бокам бедер и чуть повернуты внутрь.\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, напрягите средние дельты, поднимите руки через стороны строго в вертикальной плоскости, проходящей через плечи.\n\n
		Начиная подъем гантелей, слегка согните руки и удерживайте их зафиксированными в локтях до конца сета. Нес сгибайте и не разгибайте руки во время выполнения упражнения.\n\n
		При достижении гантелями уровня плеч (или чуть выше), сделайте выдох, плавно опустите гантели к бедрам и тут же, без всякой остановки, начинайте следующее повторение.\n\n
		Советы\n\n
		Выполняйте упражнение в подчеркнуто умеренном темпе.\n\n
		Не используйте слишком тяжелые гантели! Вам вряд ли удастся дотянуть их до уровня плеч, не сгибая при этом руки. А чем сильнее сгибаются руки в локтях, тем меньше нагрузка на дельты. Всегда начинайте отработку упражнения сетом с легкими гантелями. Поднимайте их на выпрямленных руках выше макушки. Это позволит хорошенько прочувствовать движение и разогреет плечи перед рабочими сетами.\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения среднего пучка дельт, поднимайте руку на 45 градусов выше линии плеч. Это объясняется биомеханикой движения при подъеме руки через сторону вверх. Первой вступает в игру подостная мышца. Именно она выполняет основную работу по подъему руки до положения, когда угол между рукой и туловищем составляет около 30 градусов. Далее эстафету перехватывает дельтовидная мышца (точнее, ее средняя головка) — она выполняет львиную долю работы по дальнейшему подъему руки, вплоть до положения, когда рука выше линии плеч на 45 градусов. Причем, именно в этой точке средний пучок дельт достигает пика сокращения. Затем первую скрипку перехватывают трапеции, усилие которых завершает подъем руки до вертикального положения.\n\n
		Всегда задерживайте дыхание в позитивной фазе упражнения (подъем рук). Так легче сохранять равновесие. К тому же задержка дыхания делает вас сильнее.\n\n
		Старайтесь не раскачиваться и не наклоняться во время выполнения упражнения, это происходит когда вы разводите гантели слегка перед собой. Спину держите спину ровной. Движение должно происходить только в плечевых суставах. Все остальные суставы должны быть зафиксированы!\n\n
		Это упражнение можно выполнять в блочном тренажере. Прикрепите рукоятки к тросам, проходящим через нижние блоки, затем левой рукой возьмите правую рукоятку, а правой — левую и подтяните рукоятки к бедрам (тросы перекрещиваются). Возможен и другой вариант — разведения с наклоном туловища в сторону рабочей руки (держась свободной рукой за опору). За счет наклона корпуса вы значительно ограничиваете участие в «игре» подостной мышцы и еще больше фокусируете нагрузку на средние дельты.\n\n</string>
    <string name="ex_3_6">		Подъемы гантелей перед собой - изолирующее упражнение, формирующее передние дельты. Это упражнение отделяет передние дельты от грудных мышц, увеличивает прорисовку. Выполняйте это упражнение в 3-4 подходах, по 8-12 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Движение рук вперед и вверх (передними дельтами) происходит при нанесении ударов рукой снизу-вверх, осуществлении захватов и подъемов противника перед собой (единоборства), выполнении подъема штанги на грудь (тяжелая атлетика), во время выполнения упражнений на брусьях, игры в волейбол, американский футбол или теннис.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Данное упражнение фокусирует нагрузку на передней головке дельтовидной мышцы и фронтальной части средней головки дельтовидный мышцы - это основные работающие мышцы в данном упражнении. Передняя головка дельтовидной мышцы сгибает плечо, выполняя движение верхней части руки вперед и вверх. Средняя головка дельтовидной мышцы стабилизирует плечо, помогая поднимать верхнюю часть руки вверх.\n\n
		Подъем гантелей перед собой сопровождается работой мышц ассистентов: трапециевидной мышцы, клювовидно-плечевой мышцы, большой и малой грудных мышц, передней зубчатой мышцы, и короткой головки бицепса. Работа этих мышцы подробно описана на схемах справа.\n\n
		Передний пучок и фронтальная половина среднего пучка дельт начинают выполнять львиную долю работы с момента, когда рука отклоняется от вертикали на 45 градусов, и до момента, когда рука выше уровня плеч на те же 45 градусов. Причем, в этой верхней точке передние дельты сокращаются по максимуму. Если вы поднимаете гантели еще выше, то фокус нагрузки смещается на трапеции и переднюю зубчатую мышцу. Упражнение также сильно задействует верх грудных мышц, но только до тех пор, пока гантели не поднялись выше уровня плеч.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Возьмите гантели и расположите их перед бедрами и почти касаются их;\n\n
		Держите туловище ровно, не сутультесь;\n\n
		Руки должны быть почти полностью выпрямлены. Зафиксируйте их в локтях до конца сета.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, поднимите руки перед собой;\n\n
		Поднимайте гантели до уровня плеч или выше;\n\n
		Достигнув верхней точки, выдохните и плавно опустите гантели;\n\n
		Сделайте короткую паузу и выполните следующее повторение.\n\n
		Советы\n\n
		Выполняйте упражнение в умеренном темпе;\n\n
		Гантели можно держать как хватом сверху (ладони направлены на бедра), так и нейтральным (ладони смотрят друг на друга);\n\n
		Не допускайте движения в локтевом суставе - не сгибайте руки и не распрямляйте их до блокировки в локтях. Все движение сосредоточено исключительно в плечевом суставе;\n\n
		Во время подъема гантелей не сводите и не разводите руки. Расстояние между гантелями всегда должно быть постоянным: равным ширине плеч или чуть меньше;\n\n
		Не помогайте себе корпусом сдвинуть гантели с места в начале подъема, отклоняя плечи назад и/или толкая таз вперед. Лучше возьмите гантели полегче;\n\n
		Чтобы еще больше нагрузить передние дельты, используйте гантели потяжелее (но не забывайте про предыдущий пункт). Выполняйте подъем до уровня плеч или чуть выше;\n\n
		Усилить нагрузку можно и другим способом: возьмите гантели нейтральным хватом (ладони смотрят друг на друга), и поднимайте руки на 45 градусов выше горизонтали, проходящей через плечи;\n\n
		Попробуйте различные варианты выполнения этого упражнения: попеременные подъемы гантелей, с чередованием рук; подъемы штанги перед собой; подъемы рук перед собой в блочном тренажере (рукоятка крепится к нижнему блоку).\n\n</string>
    <string name="ex_3_7">		Разводки гантелей в наклоне - это изолирующее упражнение, применяемое для развитие задних дельт. Упражнение фокусирует нагрузку на заднем пучке дельтовидных мышц, придавая им отчетливую форму бугра, добавляет "полосатости". Разводки гантелей в наклоне выполняют ближе к концу тренировки, 3-4 сета по 8-15 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Разводки гантелей в наклоне включают в программу силовой подготовки плавцов, гимнастов, гребцов, волейболистов, тениссистов и борцов.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		В этом движение задействованы следующие мышцы: задняя головка дельтовидной мышцы, подостная мышца, малая круглая мыщца. Эти мышцы выполняют основную работу в данном упражнении. В качестве мышц ассистентов выступают: ромбовидная мыщца и трапеции.\n\n
		Разводки гантелей в наклоне, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Возьмите легкие гантели в обе руки нейтральным хватом (ладони смотрят друг на друга)\n\n
		Наклонитесь вперед так, чтобы торс был параллелен полу, при этом спина должна быть ровной, слегка прогнута в пояснице;\n\n
		Если у вас тугие мышцы задней части бедра, можно слегка согнуть ноги в коленях. Главное - прочно зафиксировать нормальный, S-образный изгиб позвоночника. Но если и это не помогает и вам все-таки тяжело держать торс в таком положении, воспользуйтесь горизонтальной скамьей. Расположитесь на ней так, чтобы скамья не мешала разводить гантели, ноги прочно уприте в пол;\n\n
		В исходном положении гантели свисают на выпрямленных руках под грудью. Руки должны быть слегка согнуты и прочно зафиксированы в локтях до самого конца сета.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и задержите дыхание;\n\n
		Изо всех сил напрягите задние дельты и трапеции и плавно разведите гантели в стороны, стараясь поднять их как можно выше;\n\n
		В верхней точке локти должны быть выше уровня спины;\n\n
		Выдохните и плавно опустите гантели в исходное положение;\n\n
		Сделайте короткую паузу и выполните следующее повторение.\n\n
		Советы\n\n
		Разводки гантелей в наклоне\n\n
		Все движение происходит только в плечевых суставах, все остальные суставы - неподвижны;\n\n
		Обратите особое внимание: руки должны двигаться исключительно в вертикальной плоскости, проходящей через плечи. Не отводите гантели ни назад, ни вперед;\n\n
		Всегда держите спину ровной, чуть прогнутой в пояснице. Даже легкое скругление спины чревато травмой;\n\n
		Задержка дыхания во время разведения рук не только стабилизирует положение торса, но и делает вас сильнее;\n\n
		Чтобы нагрузить задние дельты по максимуму, опускайте плечи в исходном положении и поднимайте гантели как можно выше уровня спины, но при этом не сводите лопатки вместе;\n\n
		При сведении лопаток в верхней точке упражнения, нагрузка переносится на средние трапеции и ромбовидные мышцы;\n\n
		Не используйте чрезмерно тяжелые гантели. Они могут не дать вам отработать упражнение технически правильно и стать причиной травмы.\n\n</string>
    <string name="ex_3_8">		Разводки в тренажере Pec Deck хорошо подходят для развития заднего пучка дельтовидных мышц. Упражнение укрепляет мышцы-вращатели плечи, развивая гибкость плечевого сустава и увеличивая его стойкость к нагрузкам. В целом, упражнение позволяет добиться прекрасной формы и рельефа верхней части спины. Выполняйте это упражнение в 3-4 подхода, по 10-15 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Хорошее развитие плечевого пояса позволяет добиться серьезных результатов в гребле, гимнастике, теннисе, баскетболе, стрельбе из лука и борьбе.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		В первую очередь, упражнение неплохо нагружает плечи. Задняя головка дельтовидной мышцы принимает основную нагрузку, отводя локти из положения перед грудью за спину, совершая разгибания плеча, в плоскости перпендикулярной торсу. Подостная мышца и малая круглая мышца - помогают разгибать плечо, фиксируя верх руки развернутым наружу. В роли мышц-ассистентов выступают мышцы спины - ромобовидная и трапецепидная мышцы, которые сводят лопатки, фиксируют плечевой пояс и сохраняют правильный изгиб позвоночника.\n\n
		Разводки в тренажере Pec Deck, основные задействованные мышцыРазводки в тренажере Pec Deck, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Отрегулируйте положение рукояток и высоту сиденья тренажера Pec-Deck так, чтобы в исходном положении расстояние между рукоятками равнялось ширине плеч, а руки, удерживающие рукоятки, были выпрямлены и параллельны полу;\n\n
		В исходном положении, туловище должно находится вертикально, спина - чуть прогнута в пояснице,а грудная клетка должна быть прижата к спинке сиденья;\n\n
		Руки, слегка согнутые в локтях, держат рукояти нейтральным хватом (ладони смотрят друг на друга). Слегка разведите рукоятки так, чтобы груз поднялся с упоров;\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите задние дельты и мышцы верха спины. Разведите рукоятки как можно дальше назад - локти должны оказаться за уровнем спины;\n\n
		Когда руки максимально отведены назад, сделайте небольшую паузу, еще сильнее напрягите задние дельты, а затем выдохните и плавно вернитесь в исходное положение;\n\n
		Вернувшись в исходное положение, сделайте короткую паузу и приступайте к следующему повторению.\n\n
		Советы\n\n
		Принципиально важно задерживать дыхание в фазе разведения рук. Во-первых, это позволяет развить более мощное усилие, а во-вторых, защищает поясницу от травм;\n\n
		Постарайтесь представить, что вы разводите не рукоятки, а локти. Такая визуализация поможет вам правильно включить мышцы и выполнять обратные разведения за счет усилия задних дельт и мышц спины, а не рук;\n\n
		Обязательно держите торс выпрямленным и неподвижным на протяжении всего сета. Это гарантия как безопасности, так и эффективности упражнения;\n\n
		Не гонитесь за тяжелыми весами. Секрет эффективности обратных разведений - строгое соблюдение правильной формы и техники выполнения упражнения;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения заднего пучка дельтовидных, средних трапеций и ромбовидных мышц, обязательно заводите локти за спину. Если это не удается, значит вы взяли слишком тяжелый вес или же вам следует поработать над улучшением гибкости плечевого сустава;\n\n
		Локтевой сустав должен быть зафиксирован до завершения сета.</string>
    <string name="ex_3_9">	    Для заднего пучка дельт нужно многосуставное упражнение – это тяга Ли Хейни. Для задних дельт хват нужен поуже.\n\n 
	    Выполняется как шраги за спиной со штангой или гантелями, но, помимо плеча, также сгибается локоть. Единственное, выполнению со штангой будет мешать задница, проблему решит Смит.\n\n 
	    Если заднюю дельту прочувствовать сложно, лучше поделать аналогичную тягу, но только одной рукой, лучше делать на Т-тренажере, или в тренажере для подъемов на носки сидя, впрочем, можно попробовать и стоя с гантелей.\n 
	    Здесь параллельный хват и более длинная амплитуда лучше включают заднюю дельту.\n\n</string>
    <string name="ex_3_10" tools:ignore="ExtraTranslation"></string>
    <string name="ex_3_11" tools:ignore="ExtraTranslation"></string>
    <string name="ex_3_12" tools:ignore="ExtraTranslation"></string>
    <string name="ex_4_0">		Подъём штанги на бицепс стоя считается одним из самых эффективных упражнений для наращивания объемов и силы бицепсов. Это упражнение охватывает бицепс целиком, а также верх предплечья.\n\n
		Цель\n\n
		Бицепсы, дополнительно, в работу включаются мышцы предплечья (плече-лучевые).\n\n
		Техника\n\n
		Станьте прямо, ноги на ширине плеч, ступни почти параллельно, носки направлены чуть в стороны.\n\n
		Возьмите штангу хватом снизу (при этом ладони смотрят вверх), расположив руки на ширине плеч.\n\n
		Полностью выпрямитесь и чуть-чуть прогнувшись в пояснице опустите штангу к бедрам.\n\n
		Зафиксируйте естественный изгиб позвоночника до конца сета.\n\n
		Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание и, сгибая руки в локтях, поднимите штангу до уровня верха груди. Выполняя это движение не двигайте локтями, держите их по бокам туловища и не сгибайте руки в запястьях.\n\n
		Как только кисти окажутся на уровне верха груди, сделайте паузу, выдохните и еще сильнее напрягите бицепсы.\n\n
		Опустите штангу вниз, плавно, контролируя движение. Не разгибайте руки полностью,иначе вы заблокируйте локтевой сустав.\n\n
		Сохраняйте осанку во время выполнения упражнения, не наклоняйте торс ни взад, ни вперед.\n\n
		Советы\n\n
		При выполнении упражнения старайтесь не раскачиваться и держать туловище прямо. Движение должно происходить лишь в локтевом суставе, остальные части тела должны оставаться неподвижными.\n\n
		Еще раз обращаем ваше внимание на то, что локти должны быть неподвижны и зафиксированы по бокам туловища. Во время подъема штанги не выдвигайте локти вперед, иначе вы ослабляете нагрузку на верхнюю часть бицепса, и вам не удастся достичь «пикового» сокращения в верхней точке.\n\n
		Чтобы избежать травмы позвоночника, не отводите плечи назад и не поднимайте их.\n\n
		Чтобы избежать травмы поясницы, не используйте чрезмерно большие веса. В противном случае, чтобы сдвинуть вес с мертвой точки, вам придется толкать штангу бедрами в начале подъема. Кроме того, очень тяжелая штанга сокращает амплитуду движения, не позволяя вам полностью растянуть бицепс в нижней точке (это допустимо только тогда, когда вы хотите поднять пик бицепса).\n\n
		Выполняйте движение по полной амплитуде при наращивании массы бицепсов.\n\n
		Экспериментируйте с вариантами хватов. Хват снизу позволяет увеличить объем бицепсев, так как при таком хвате одинаково сильно работают как бицепс, так и плечевая мышца). Хват сверху позволяет поднять пик бицепса за счет того, что в таком варианте большая часть нагрузки смещается с бицепса на плечевую мышцу и предплечья.\n\n</string>
    <string name="ex_4_1">		Подъемы гантелей на бицепс стоя - это базовое упражнение для наращивания массы и увеличения силы бицепсов.\n\n
		Упражнение выполняется в 3-4 подходах, от 8 до12 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Это упражнение применяется для силовой подготовки тяжелоатлетов, гимнастов, хоккеистов, альпинистов.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения этого движения работают следующие мышцы: плечевая мышца - сгибает руку в локтевом суставе в начальной стадии выполнения движения, бицепс - сгибает руку в локтевом суставе и поворачивает предплечье вокруг своей оси, плече-лучевая мышца и круглый пронатор - помогают сгибать руку в локтевом суставе. Взгляните на схемы ниже:\n\n
		Подъемы гантелей на бицепс стоя, основные задействованные мышцыПодъемы гантелей на бицепс стоя, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Возьмите гантели в обе руки нейтральным хватом (ладони направлены друг на друга);\n\n
		Поставьте ноги на ширине плеч и полностью выпрямитесь;\n\n
		Затем слегка прогнитесь в пояснице и опустите гантели к бедрам;\n\n
		Взгляд направлен строго вперед;\n\n
		Напрягите мышцы поясницы и зафиксируйте естественный изгиб позвоночника до конца сета.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание;\n\n
		Напрягите бицепсы и поднимите гантели к плечам;\n\n
		Как только кисти достигнут уровня локтей, начинайте разворачивать гантели наружу. В верхней точке ладони направлены на плечи. Не выдвигайте локти вперед во время подъема;\n\n
		Как только гантели достигнут уровня плеч, сделайте паузу и еще сильнее напрягите бицепсы;\n\n
		Выдохните и плавно опустите гантели в исходное положение, поворачивая запястья внутрь;\n\n
		В нижней точке ладони направлены на боковую часть бедра.\n\n
		Советы\n\n
		Задержка дыхания во время подъема гантелей обегчает удержание тела в неподвижном положении и позволяет лучше сконцентрироваться на сокращении мышц;\n\n\n\n
		Следите, чтобы все время верхняя часть руки (от локтя до плеча) оставалась неподвижной и занимала вертикальное положение. Выдвигая локти вперед, чтобы облегчить подъем, вы облегчаете упражнение и снижаете нагрузку на бицепс;\n\n
		В исходном положении чуть согните руки в локтях. Это поможет работать с более тяжелыми гантелями. Когда руки полностью выпрямлены, вам требуется прилагать гораздо больше силы, чтобы сдвинуть гантели с мертвой точки, чем когда руки слегка согнуты;\n\n
		Можно начинать подъем гантелей, развернув кисти назад (ладони смотрят назад) в стартовой позиции. Однако имейте в виду, что пользы от этого мало, так как при развороте предплечий вокруг своей оси на 180° сухожилья бицепса, которые крепятся к локтевому суставу, сильно перекручиваются и сила бицепса уменьшается;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения бицепсов, начинайте поворот гантелей, когда в локте образуется прямой угол;\n\n
		Не сгибайте и не разгибайте руки в запястьях до конца сета. Держите кисти на одной линии с предплечьями.\n\n</string>
    <string name="ex_4_2">		Подъем EZ-штанги на бицепс в скамье Cкотта - это изолирующее упражнение, которое позволяет сосредоточить всю нагрузку на бицепсах. Упражнение используется для совершенствования формы и рельефа бицепса, так как оно удлиняет его низ и поднимает пик. Выполняйте упражнение в 3-4 подходах по 6-12 повторений в каждом.\n\n
		Трицепс (мышца-антагонист бицепса) выполняет разгибание руки. Если сравнить эти мышцы по степени нагрузки, которую они испытывают в большинстве видов спорта, и их силовому потенциалу, то трицепс здесь бесспорный лидер. Тем не менее, от этого факта значимость тренировок бицепса только возрастает. Ведь крепость локтевого сустава определяется в первую очередь тем, насколько сбалансировано развитие мышц-антагонистов верхней части руки. Другими словами: чтобы избежать травм локтя, все время подтягивайте «слабый» бицепс к более сильному трицепсу.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		В упражнении задействованы бицепс и предплечье. Плечевая мышца (брахиалис) сгибает руку в локтевом суставе на начальной стадии движения. Затем подключается бицепс, который сгибает руку в локтевом суставе, и поворачивает предплечье вокруг своей оси. Плече-лучевая мышца помогает сгибать руку в локтевом суставе. Эта мышца так же поворачивает предплечье вокруг своей оси. И, наконец, круглый пронатор - так же помогает сгибать руку в локтевом суставею\n\n
		Подъем EZ-штанги на бицепс в скамье Cкотта, основные задействованные мышцыПодъем EZ-штанги на бицепс в скамье Cкотта, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Отрегулируйте высоту пюпитра (наклонной подставки для верхней части рук) так, чтобы при подъеме штанги туловище было всегда выпрямленным, а торс находился в вертикальном и устойчивом положении;\n\n
		Возьмите EZ-штангу (ее гриф напоминает букву «W») хватом снизу;\n\n
		Сядьте в скамью Скотта и плотно прижмите верхнюю часть рук (трицепсы) к пюпитру;\n\n
		Опустите штангу и чуть-чуть согните руки в локтях;\n\n
		Локти должны располагаются на пюпитре, ближе к нижнему краю, и быть неподвижными.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание. Напрягите бицепсы и поднимите штангу вверх;\n\n
		Как только предплечья примут вертикальное положение, сделайте выдох, остановитесь на мгновение и еще сильнее напрягите бицепсы;\n\n
		Плавно опускайте штангу до тех пор, пока руки почти полностью выпрямятся;\n\n
		Сделайте небольшую паузу и приступайте к следующему повторению.\n\n
		Советы\n\n
		На протяжении всего сета следите, чтобы верхняя часть рук была всегда плотно прижата к пюпитру. Это снимет нагрузку с локтевых суставов и направит ее на бицепсы;\n\n
		Чтобы не травмировать локтевые суставы, убедитесь, что, разгибая руки, вы не третесь локтями о швы пюпитра и он набит достаточно плотно;\n\n
		В нижней точке не разгибайте руки до самого конца. Иначе рискуете травмировать не только локти, но и связки бицепсов;\n\n
		Задерживайте дыхание во время подъема штанги. Это помогает держать правильную осанку и позволяет развить более мощное усилие бицепсов;\n\n
		Тело всегда должно находиться в устойчивом и неподвижном положении. Некомфортное и/или неустойчивое положение не только снижает эффективность упражнения, но и чревато травмами;\n\n
		Чтобы нагрузить бицепсы по максимуму, примените такой прием: дойдя до самой тяжелой точки подъема (когда в локтевом суставе образовался прямой угол), остановитесь на 1-2 секунды, еще сильнее напрягите бицепсы и продолжайте подъем до тех пор, пока предплечья не примут вертикальное положение.\n\n</string>
    <string name="ex_4_3">		Скамья Скотта или пюпитр полностью исключает работу мышцы плечевого сустава при подъеме руки, что позволяют создать изолированную нагрузку на бицепс. Подъем гантели на бицепс в скамье Скотта позволяет отработать форму и рельеф бицепса. Рекомендуется выполнять это упражнение в 3-4 подходах, по 10-15 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Часто, данное упражнение включается в силовую подготовку гимнастов, теннисистов, хоккеистов, борцов.\n\n
		Подъем гантели на бицепс в скамье Скотта, основные задействованные мышцыПодъем гантели на бицепс в скамье Скотта, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Движение совершается при участии бицепса и предплечья: плечевая мышца (или брахиалис) - в начальной стадии движения сгибает руку в локтевом суставе, а бицепс, при поддержке плече-лучевой мышцы, - сгибает руку в локтевом суставе и поворачивает предплечье вокруг своей оси.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Отрегулируйте высоту пюпитра;\n\n
		Возьмите гантель хватом снизу и сядьте в скамью Скотта. Для удобства можно слегка наклониться вперед. Главное - не скруглять спину и держать легкий прогиб в пояснице;\n\n
		Упритесь подмышкой в угол пюпитра и прижмите к нему плечо до самого локтя. Рука должна быть выпрямлена;\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание и постарайтесь поднять гантель как можно выше, не отрывая при этом трицепс и локоть от пюпитра;\n\n
		В верхней точке сделайте паузу, выдохните и изо всех сил напрягите бицепс;\n\n
		Плавно опустите гантель вниз и сделайте короткую паузу, чтобы избежать раскачивания.\n\n
		Советы\n\n
		На протяжении всего сета следите, чтобы верхняя часть рук была всегда прижата к пюпитру. При использовании тяжелых гантелей хорошенько упритесь ступнями в пол и напрягите поясничные мышцы для повышения устойчивости;\n\n
		Задерживайте дыхание во время подъема гантелей. Это помогает держать правильную осанку и позволяет развить более мощное усилие бицепсов;\n\n
		Убедитесь в том, что пюпитр набит достаточно плотно. Если пюпитр мягкий и локти глубоко продавливают его, вплоть до твердого основания, то вы рискуете травмировать их;\n\n
		Есть мнение, что одновременный подъем гантелей на бицепс гораздо эффективнее, чем подъем одной рукой. Если вы все-таки практикуете подъемы гантели одной рукой, то прочно зафиксируйте прямое положение корпуса. Не поворачивайте корпус ни влево, ни вправо, иначе все закончится травмой;\n\n
		Если вы выполняете упражнение обеими руками, то следите за локтями: они всегда должны быть неподвижны и направлены строго вниз, чтобы расстояние между руками всегда равнялось ширине плеч. Если локти направлены внутрь или наружу, вы можете вывихнуть локтевой сустав.\n\n
		Не поворачивайте руки в запястьях во время всего движения. Ладони всегда должны смотреть вверх. Нейтральный хват (ладони смотрят друг на друга) сильнее нагружает плечевую мышцу. Используйте его тогда, когда работаете над «пиком» бицепса, но только в том случае, если пюпитр короткий и не мешает гантелям опускаться вниз;\n\n
		Как вариант, упражнение можно выполнять, расположившись с противоположной стороны пюпитра. В пюпитр упирается только верхняя часть трицепсов, а руки «висят» в воздухе. Но так как локти лишены опоры, то существует опасность их переразгибания. Так что будьте бдительны!\n\n</string>
    <string name="ex_4_4">		Сгибания рук в кроссовере - упражнение, необходимое для развития середины бицепса. Оно позволяет поднять пик бицепса, делая его более отчетливым.\n\n
		Техника\n\n
		Прикрепите D-рукоятки к обоим тросам, проходящим через верхние блоки кроссовера. Возьмитесь за обе рукоятки хватом снизу (ладони направлены вверх), а затем станьте или сядьте четко посередине между стойками тренажера.\n\n
		В исходном положении руки можно слегка согнуть в локтях или держать полностью выпрямленными. Главное, чтобы они были направлены четко на блоки, в одну линию с натянутыми тросами, которые приподняли вес с упоров.\n\n
		Сделайте вдох и задержите дыхание. Напрягите бицепсы и, сгибая локти, потяните рукоятки к голове.\n\n
		Когда ладони окажутся над дельтами, остановитесь на 1-2 секунды и еще сильнее напрягите бицепсы.\n\n
		Выдохните и плавно верните рукоятки в стартовую позицию.\n\n
		Ноги, туловище и верхняя часть рук должны оставаться неподвижными до самого конца сета. Особенно важно зафиксировать плечевой пояс и держать торс ровно.\n\n
		Советы\n\n
		Неподвижность верхней части рук — вот ключ к достижению максимального сокращения всех задействованных мышц: бицепса, плечевой и плече-лучевой мышц, благодаря которому середина бицепса растет вверх. Опуская или поднимая локти, вы только ослабляете нагрузку на бицепс.\n\n
		Обе руки должны сгибаться одновременно и плавно. Для этого стойте строго по центру кроссовера.\n\n
		Отрабатывать сгибания одной рукой чрезвычайно сложно, так как при этом крайне тяжело удержаться от наклона торса в сторону веса, особенно если он достаточно тяжелый.\n\n
		Задержка дыхания во время сгибания рук облегчает задачу удержания тела в неподвижном положении и позволяет лучше сконцентрироваться на сокращении мышц.\n\n
		Если блоки кроссовера можно регулировать (опускать и поднимать), то установите их на 30-40 см выше уровня плеч. Это обеспечит оптимальную амплитуду движения. Если блоки расположены слишком высоко, то амплитуда движения может оказаться очень короткой.\n\n
		Когда руки разведены в стороны и локоть находится на уровне плеч, то при сгибании рук нагрузка фокусируется на середине длинной головки бицепса, благодаря развитию которой бицепс приобретает выпуклую форму (пик бицепса).\n\n
		Не расслабляйте кисти, держите их крепко и не позволяйте запястьям разгибаться, когда вы тянете рукоятки к голове.\n\n
		Допускается чуть сгибать запястья по мере приближения к верхней точке. Это усилит нагрузку на предплечья и поможет сильнее сократить бицепс. Фиксация или же легкое сгибание запястья — необходимые условия, соблюдая которые, вы избежите травмы и добьетесь максимального сокращения бицепса.\n\n</string>
    <string name="ex_4_5">		Если у вас худые предплечья, то подъем штанги на бицепс обратным хватом - это то упражнение, которое поможет вам нарастить объем плече-лучевых мышц. Нагружая эти мышцы, упражнение заставляет их расти в ширь, придавая вашим рукам внушительный вид, особенно если смотреть на них сбоку. Параллельно, развиваются и другие мышцы, принимающие участие в сгибании руки в локтевом суставе.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		В целом, подъем штанги на бицепс обратным хватом позволяет развить силу мышц, задействованных во время его выполнения. Пожалуй больше всего пользы это упражнение принесет альпинистам, баскетболистам, теннисистам, а так же спортсменам, занимающимся единоборствами - это те виды спорта, в которых часто приходится сгибать руки и совершать тяговые движения.тболистам и теннисистам.\n\n
		Подъем штанги на бицепс обратным хватом, основные задействованные мышцыПодъем штанги на бицепс обратным хватом, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения подъема штанги обратным хватом, работают следующие мышцы: бицепс, плечевая мышца (брахиалис), и плече-лучевая мышца. Брахиалис сгибает испытывает максимальную нагрузку в начальной стадии движения, выполняя сгибание руки в локтевом суставе. Бицепс сгибает руку в локтевом суставе и поворачивает предплечье вокруг своей оси. Плече-лучевая мышца помогает сгибать руку в локтевом суставе и поворачивает предплечье вокруг своей оси.\n\n
		Плечевая мышца - это одна из основных мышц, которая задействована при сгибании локтевого сустава. В отличии от подъема на бицепс хватом снизу, где плече-лучевая мышца выступает как ассистент, то в этом упражнении все наоборот: плечевая мышца "принимает на себя удар", а бицепс лишь помогает справится с нагрузкой.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Возьмите штангу хватом сверху (ладони смотрят вниз) на ширине плеч;\n\n
		Выпрямите туловище, чуть прогнитесь в пояснице, расправьте плечи и поставьте ноги на ширине плеч;\n\n
		Опустите штангу к бедрам так, чтобы руки были почти выпрямлены.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание;\n\n
		Поднимите штангу до уровня верха груди, удерживая локти неподвижно возле боков;\n\n
		Во время подъема не направляйте локти вперед, держите их неподвижно возле боков.\n\n
		В верхней точке сделайте паузу, еще сильнее напрягите мышцы-сгибатели локтя и плавно опустите штангу.\n\n
		Советы\n\n
		Движение происходит только в локтевом суставе. Все остальные части тела, включая верх руки от локтя до плеча, должны оставаться неподвижными до конца сета;\n\n
		Всегда держите локти по бокам туловища. Как только вы начинаете выдвигать локти вперед, то в работу тут же включаются передние дельты, которые разгружают мышцы предплечья и плечевую мышцу;\n\n
		Не подталкивайте штангу бедрами в самом начале подъема. Торс должен всегда оставаться выпрямленным и занимать вертикальное положение;\n\n
		Штанга в этом упражнении гораздо эффективнее гантелей. Она обеспечивает правильный хват на протяжении всего упражнения, в то время как гантели всегда провоцируют вас развернуть кисти в нейтральное положение (ладони смотрят друг на друга), что снижает нагрузку на предплечья.\n\n
		Веса, используемые в данном упражнении должны быть меньше, чем при обычных подъемах штанги на бицепс. Подъем штанги на бицепс обратным хватом переносит основную нагрузку с бицепса на плечевую мышцу, которая, по сравнению с бицепсом, является гораздо более маленькой и слабой.\n\n
		Следите за техникой выполнения упражнения и увеличивайте вес штанги только тогда, когда основательно укрепите предплечья;\n\n
		Очень важно сохранять неподвижность запястья во время выполнения данного движения. Всегда держите кисти на одной линии с предплечьями;\n\n
		Попробуйте вариант исполнения этого упражнения на пюпитре, так легче обездвижить локти.\n\n</string>
    <string name="ex_4_6">		Упражнение "Молоток" очень хорошо подходит утолщения бицепса. Это происходит благодаря тому, что упражнение развивает брахиалис, который выталкивает бицепс наружу, и еще и потому, что упражнение оказывает мощное воздействие на длинную головку бицепса. Кроме того, молоток позволяет увеличить предплечье. Упражнение выполняется в 3-4 подхода по 8-15 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Частые сгибания рук в локтевом суставе происходят в борьбе, американском футболе, теннисе, боксе, хоккее и в других видах спорта.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Выполняя молоток, вы заставляете работать следующие мышцы: плечевую мышцу (брахиалис), бицепс, плече-лучевую мышцу и круглый пронатор. На начальной стадии движения, сгибание руки в локтевом суставе выполняет брахиалис, затем - бицепс. Еще, бицепс поворачивает предплечье вокруг своей оси. Плече-лучевая мышца помогает сгибать руку в локтевом суставе и поворачивать предплечье вокруг своей оси. Круглый пронатор помогает сгибать руку в локтевом суставе.\n\n
		Молоток, основные задействованные мышцыМолоток, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Возьмите гантели в обе руки нейтральным хватом (ладони направлены друг на друга);\n\n
		Полностью выпрямитесь, чуть-чуть прогнитесь в пояснице и опустите гантели к бедрам;\n\n
		Взгляд направлен строго вперед;\n\n
		Напрягите мышцы поясницы и зафиксируйте естественный изгиб позвоночника до конца сета.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и задержите дыхание;\n\n
		Напрягите бицепс и поднимите одну из гантелей к плечу. Локти неподвижны и находятся по бокам туловища. Не выдвигайте их вперед;\n\n
		Как только кисть окажется на уровне верха груди, остановитесь на 1-2 секунды, еще сильнее напрягите бицепс и предплечье;\n\n
		Выдыхая, плавно опустите гантель;\n\n
		В нижней точке сделайте паузу и выполните подъем другой гантели.\n\n
		Советы\n\n
		Следите, чтобы все время верхняя часть руки - от локтя до плеча, оставалась неподвижной и занимала вертикальное положение. Выдвигая локти вперед, чтобы облегчить подъем, вы просто «воруете» нагрузку у бицепсов;\n\n
		Тело должно быть зафиксировано в вертикальном положении, например с помощью пояса. Не отклоняйтесь назад и не выдвигайте таз вперед, помогая всем телом сдвинуть гантель с мертвой точки в самом начале подъема. Лучше возьмите более легкие гантели. Помните, в первую очередь - правильная техника.;\n\n
		Не сгибайте и не поворачивайте кисти в запястьях. Ладони всегда направлены друг на друга. Если во время подъема вы разворачиваете кисть так, что в верхней точке ладони смотрят вверх, то фокус нагрузки смещается с плечевой мышцы на бицепс. Разворачивая кисть в противоположную сторону (вверху ладонь направлена от тела), вы сильнее задействуете плече-лучевую мышцу и круглый пронатор;\n\n
		Как вариант, можно поднимать обе гантели одновременно. Но в этом случае будьте внимательны - чем ближе к концу сета, тем сильнее усталость и больше искушение выталкивать гантели всем телом. Поэтому, как только почувствовали, что начали халтурить, сразу переходите на поочередные подъемы.\n\n</string>
    <string name="ex_5_0">		Жим узким хватом - базовое упражнение, нацеленное на стимуляцию роста и развития силы трицепсов. Упражнение выполняют в 3-4 сетах, по 6-12 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Работа мышц и суставов, свойственная жиму лежа узким хватом, характерна для бокса (например прямые удары по корпусу), гимнастики, американского футбола и хоккея (отталкивание противника). Жим лежа узким хватом применяется для увеличения показателей в жиме лежа. Очень часто это упражнение применяется в пауэрлифтинге. Мышцы и суставы, работающие в данном\n\n
		Жим штанги лежа узким хватом, основные задействованные мышцыЖим штанги лежа узким хватом, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения данного упражнения работают не только трицепсы (которые разгибают руку в локтевом суставе), но и большая грудная мышца, передняя зубчатая мышцы, передние дельты и трапеции. Эти мышцы-ассистенты помогают выполнять движение, как именно - смотрите на схемах:\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Лягте на скамью так, чтобы гриф оказался строго над головой;\n\n
		Слегка прогнитесь в пояснице, но при этом убедитесь, что голова, плечи и ягодицы плотно прижаты к скамье;\n\n
		Возьмитесь за гриф хватом сверху. Расстояние между ладонями должно быть меньше ширины плеч. Насколько именно? Это зависит от разновидности грифа и вашей способности держать нагруженную штангу в равновесии.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Выжмите штангу вверх и полностью выпрямите руки. Гриф должен оказаться точно над шеей;\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, опустите штангу к нижней части грудной клетки;\n\n
		Как только гриф каснется груди, сражу же начинайте жать штангу вверх, без пауз;\n\n
		Преодолев самый трудный участок подъема штанги, с выдохом дожмите штангу;\n\n
		Как только руки будут полностью выпрямлены, сделайте небольшую паузу и п остарайтесь как можно сильнее напрячь трицепсы.\n\n
		Советы\n\n
		Выполняйте упражнение в умеренном темпе;\n\n
		Следите, чтобы во время движения локти двигались строго вдоль боков, были всегда направлены вперед и не расходились в стороны;\n\n
		Сгибание рук происходит исключительно в вертикальной плоскости;\n\n
		Выполняйте жим узким хватом в самом начале тренировки трицепсов, пока мышцы еще не "забиты". Так вы сможете нагрузить их по максимуму (рабочий вес в жимах узким хватом гораздо выше, чем во всех остальных упражнениях на трицепсы);\n\n
		Следите за тем, чтобы гриф сохранял равновесие. Для облегчения этой задачи, можно применять EZ-гриф;\n\n
		Делая остановку в нижней части упражнения, вы сместите фокус нагрузки с трицепсов на мышцы груди. Поэтому немедленно начинайте жать штангу вверх, едва гриф коснется груди. Однако ни в коем случае не отпружинивайте штангу грудью;\n\n
		Крайне важно задерживать дыхание во время опускания штанги и жима, вплоть до момента, когда вы преодолеете самый трудный участок. Это помогает развить мощное усилие и прочно фиксировать позвоночник в правильном положении;\n\n
		Не выгибайте спину, чтобы помочь себе всем телом выжать штангу. Это опасно для позвоночника и никоим образом не усиливает нагрузку на трицепсы;\n\n
		Если вы возьметесь за гриф слишком узким хватом, то, опуская штангу, будете невольно разводить локти в стороны. Это не только снижает нагрузку на трицепсы, но и чревато потерей контроля над штангой. Помните: чем длиннее гриф, тем шире должен быть хват, чтобы удержать штангу в равновесии. Поэтому рекомендуем использовать короткий гриф.\n\n</string>
    <string name="ex_5_1">		Трицепс состоит из трех головок: латеральной, длинной и медиальной. Наибольший объем верхней части руки придает длинная головка трицепса. Это особенно заметно, если смотреть на руку сбоку. Французский жим лежа - упражнение направленное на общее развитие трицепса, с ярко выраженным воздействием на длинную головку. Выполняя это упражнение вы сможете построить впечатляющие руки.\n\n
		Чтобы создать ростостимулирующую нагрузку, достаточно выполнять от 8 до 12 повторов в 3-4 подхода.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Разгибание поднятой вверх руки в локтевом суставе, выполняемое за счет усилия трицепса, является ключевым движением во многих видах спорта: теннис (подача мяча и режущий удар из-за головы), баскетбол (бросок мяча из-за головы), волейбол (подача мяча, блокировка мяча у сетки, удары сверху вниз), легкая атлетика (прыжки с шестом), боевые искусства (удары ребром руки сверху вниз).\n\n
		Французский жим лежа, основные задействованные мышцыФранцузский жим лежа, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Выполняя это упражнение, вы разгибаете руку в локтевом суставе. Это происходит за счет усилия локтевой мышцы и трицепса, который состоит из трех головок. Медиальная головка включается в работу в самом начале движения. Как только медиальная головка перестает справляться с нагрузкой, подключается латеральная. Длинная головка создает усилие, которое "мешает" штанге опуститься к голове.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Для выполнения упражнения, крайне желательно использовать штангу с EZ-грифом.\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Лягте на горизонтальную скамью и прочно упритесь ступнями в пол;\n\n
		Выпрямите руки вверх, перпендикулярно полу, и, взявшись за штангу хватом сверху, снимите ее с упоров и выжмите ее вверх. Если вы используете обычную скамью, то попросите партнера подать вам штангу;\n\n
		Полностью выпрямите руки со штангой и отклоните их назад, по направлению к голове, на 45° от вертикали.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание;\n\n
		Удерживая верхнюю часть рук (от локтя до плеча) неподвижной, плавно согните их в локтях;\n\n
		Продолжайте опускать штангу к макушке до тех пор, пока угол в локтевом суставе не станет равен 90° - это нижняя точка амплитуды движения;\n\n
		Как только вы достигните нижней точки, не делая паузы, измените направление движения и, разгибая руки в локтях, верните штангу в исходное положение;\n\n
		Как только вы полностью выпрямите руки, остановитесь на пару секунд, сделайте выдох и дополнительным усилием еще сильнее напрягите трицепсы.\n\n
		Советы\n\n
		Фиксация в верхней части рук в наклоне под углом в 45° к вертикали является ключевым моментом упражнения;\n\n
		Очень важно делать задержку дыхания. Поднимая штангу, не выдыхайте и не тяните локти вперед. Верхняя часть рук должна оставаться зафиксированной до конца сета;\n\n
		Полностью выпрямляйте руки в верхней точке упражнения. Иначе вам не добиться максимального сокращения трицепса;\n\n
		Вес штанги не должен быть помехой правильной технике выполнения упражнения. Если штанга будет слишком тяжелая, вам не удастся ее удержать на выпрямленных руках под углом в 45° к вертикали и вы невольно будете тянуть локти вперед. А это значительно снижает нагрузку на трицепсы;\n\n
		Ни в коем случае не ставьте ступни на скамью. Они должны прочно упираться в пол. В противном случае рискуете потерять равновесие и заработать травму.\n\n</string>
    <string name="ex_5_2">		Предлагаем вам еще один, а вернее два варианта исполнения французского жима - сидя, либо стоя. Упражнение по-прежнему нацелено на наращивание массы трицепса, а именно длинной головки, и его прорисовки.\n\n
		Французский жим EZ-штанги стоя\n\n
		Данный вариант исполнения упражнения требует 3-4 подхода по 6-10 повторений.\n\n
		Предупреждение\n\n
		Не выполняйте это упражнение, если ваши плечевые суставы недостаточно гибкие и вам тяжело сгибать и разгибать руки, когда верхняя часть рук выпрямлена вертикально вверх.\n\n
		Французский жим EZ-штанги сидяФранцузский жим EZ-штанги сидя, основные задействованные мышцыФранцузский жим EZ-штанги сидя, основные задействованные мышцы\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Разгибание рук из-за головы - движение характерное для таких видов спорта как баскетбол, волейбол, теннис. Данное упражнение поможет вам развить силу броска, удара, что может повысить ваши успехи в перечисленных видах спорта.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Разгибание рук происходит за счет усилия локтевой мышцы и трицепса, который состоит из трех головок. Медиальная головка включается в работу в самом начале движения. Как только медиальная головка перестает справляться с нагрузкой, подключается латеральная. Длинная головка создает усилие, которое "мешает" штанге опуститься к голове.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Поставьте спинку скамьи вертикально, сядьте на сиденье и упритесь ступнями в пол;\n\n
		Прижмите трапеции к спинке скамьи.Спина выровнена и слегка прогнута в пояснице;\n\n
		Возьмитесь за EZ-штангу узким хватом сверху, направив ладони друг ко другу. Расстояние между ладонями должно быть меньше ширины плеч;\n\n
		Поднимите штангу вверх так, чтобы ее гриф оказался точно над вашей макушкой;\n\n
		В исходном положении, руки и торс полностью выпрямлены и находятся в одной вертикальной плоскости, проходящей через бока туловища, а подбородок параллелен полу или чуть приподнят вверх.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, опустите гриф за голову;\n\n
		Продолжайте опускать штангу до тех пор, пока не почувствуете полную растяжку трицепсов (нижняя точка амплитуды движения);\n\n
		Не останавливаясь в нижней точке, а сразу же, изо всех сил напрягите трицепсы, и поднимите штангу в исходное положение;\n\n
		Преодолев самый трудный участок подъема, либо когда руки будут полностью выпрямлены, сделайте выдох;\n\n
		В верхней точке упражнения сделайте короткую паузу и еще сильнее напрягите трицепсы.\n\n
		Советы\n\n
		Следите за тем, чтобы на протяжении всего сета верх рук - часть руки от локтя до плеча и туловище оставались неподвижными. Все движение, которое происходит - это только сгибание и разгибание рук в локтевом суставе;\n\n
		Во избежание округления спины напрягайте поясничные мышцы и фиксируйте естественный, S-образный изгиб позвоночника;\n\n
		Не рекомендуется использовать тяжелую штангу. Она может вынудить вас скруглять спину, что чревато травмой;\n\n
		Не наклоняйте локти вперед во время упражнения. Это опасно смещает фокус нагрузки с трицепсов на позвоночник, что чревато потерей равновесия;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения длинной головки трицепса и локтевой мышцы, обязательно полностью выпрямляйте руки в верхней точке упражнения;\n\n
		По сравнению с прямым грифом EZ-гриф гораздо удобнее, так как существенно снижает нагрузку на запястья благодаря тому, что ладони повернуты друг к другу;\n\n
		Если вам сложно удерживать штангу в равновесии при выполнении упражнения сидя, попробуйте делать его стоя. Это включит в работу дополнительные мышцы-стабилизаторы ног и торса, которые облегчат задачу удержания штанги над головой в равновесии.\n\n</string>
    <string name="ex_5_3">		Жим книзу - это изолирующее упражнение на трицепс. Больше всего упражнение воздействует на латеральную головку трицепса, которая покрывает заднюю часть верха руки сбоку, и на длинную головку, которая покрывает тыльную часть верха руки, придавая трицепсу форму подковы. При этом, рука довольно эффектно смотрится верх руки как сбоку, так и спереди.\n\n
		Жим книзу выполняют в конце тренировки, по 3-4 подхода на 8-12 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Упражнение довольно хорошо развивает силу рук, которая необходима в таких видах спорта как толкание ядра, баскетбол, гимнастика, бокс, хоккей, плавание, теннис, бадминтон.\n\n
		Жим к низу в блочном тренажере, основные задействованные мышцыЖим к низу в блочном тренажере, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Разгибание руки в локтевом суставе происходит за счет усилия мышц трицепса и локтевой мышцы. Медиальная головка задействована в самом начале движения, затем, подключается латеральная. Роль длинной головки трицепса заключается в фиксации верхней части руки максимально близко к бокам туловища.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Перед выполнением упражнения, прикрепите канатную рукоятку к тросу, проходящему через верхний блок.\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Встаньте рядом с блочным тренажером (приблизительно на расстоянии шага) и возьмитесь за рукоятку нейтральным хватом так, чтобы ладони смотрели друг на друга;\n\n
		Поставьте ступни параллельно или "в разножку", т.е. сделав небольшой шаг одной ногой назад;\n\n
		Слегка наклонив торс к тренажеру (буквально на 10-15°), выдвините локти чуть вперед;\n\n
		В исходном положении, трос должен быть натянут, а кисти расположены приблизительно на уровне плеч.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Cделайте глубокий вдох и задержите дыхание;\n\n
		Удерживая локти в неподвижно положении и как можно ближе к бокам, разогните руки вниз;\n\n
		Как только мизинцы окажутся ниже локтей (во время разгибания рук), начинайте плавно разворачивать кисти и разводить рукоятки в стороны так, чтобы когда вы полностью выпрямите руки, ладони были направлены к бедрам;\n\n
		Когда руки будут полностью выпрямлены - выдохните, а затем сделайте короткую паузу, еще сильнее напрягите трицепсы;\n\n
		Контролирую движение, вернитесь в исходное положение;\n\n
		Приступайте к следующему повторению.\n\n
		Советы\n\n
		Для того, чтобы дать нагрузку на длинную головку трицепса, в исходном положении слегка наклоните торс вперед и выдвините локти чуть перед туловищем;\n\n
		Во время разгибания рук, не наклоняйте торс вперед и не отводите локти назад, помогая себе дожать рукоятки вниз. Это смещает фокус нагрузки с трицепсов на другие мышцы;\n\n
		В этом упражнении, большое значение имеет правильная техника исполнения, а не огромные рабочие веса;\n\n
		На протяжении всего сета запястье зафиксировано: кисти и предплечья вытянуты в одну линию;\n\n
		Не ослабляйте хват во время выполнения упражнения и не разгибайте руки в запястьях;\n\n
		Разворачивая кисти ладонями к бедрам, вы усиливаете сокращение трицепсов. При этом разворот кистей происходит благодаря супинации предплечья - поворота его вокруг своей оси к наружи.\n\n</string>
    <string name="ex_6_0">		Обратные скручивания - это базовое упражнение для развития мышц пресса. Упражнение укрепляет пресс и увеличивает его силу. Наибольшее воздействие, упражнение оказывает на нижнюю часть пресса. Обратные скручивания выполняют в 2-4 сета по 10-25 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Выполнение обратных скручиваний позволяет вам отработать слаженность взаимодействия мышц пресса и мышц-сгибателей бедра. Это важно в таких видах спорта как легкая атлетика. Например во время бега, таз разворачивается назад за счет усилия пресса, и чем больше он развернется, тем сильнее смогут сократиться мышцы-сгибатели бедра, а значит, тем шире получится ваш шаг.\n\n
		Выполняя обратные скручивания, вы так же станете гораздо быстрее развивать ускорение из неподвижного положения, что крайне важно во всех игровых видах спорта, например таких, как теннис, футбол, бадминтон, регби, а также в легкой атлетике и различных единоборствах.\n\n
		Обратные скручивания, основные задействованные мышцыОбратные скручивания, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения обратных скручиваний задействованы следующие мышцы: прямая мышца живота и внутренняя и внешняя косые мышцы живота. Прямая мышца живота сгибает позвоночник вперед, приближая грудь и бедра друг ко другу, и сжимает брюшную полость. Внутренняя и внешняя косые мышцы живота сгибают позвоночник вперед и в стороны, поворачивают его вокруг своей оси.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Лягте на спину и вытяните руки вдоль туловища;\n\n
		Согните ноги в коленях и поднимите бедра вверх до тех пор, пока они не займут положение, перпендикулярное полу.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите пресс, потяните колени по направлению к груди;\n\n
		Продолжайте тянуть колени до тех пор, пока они не окажутся максимально близко к груди, при это таз должен полностью оторваться от пола;\n\n
		Максимально приблизив колени к груди, сделайте выдох.\n\n
		Советы\n\n
		Не направляйте колени к правому или левому плечу и не крутите плечами, поднимая одно выше другого. Сгибание в тазобедренном суставе и подъем таза должны происходить строго в вертикальной плоскости. В противном случае подъем таза будет происходить при искривленном позвоночнике, что очень опасно. Ведь при этом межпозвоночные диски занимают крайне неустойчивое по отношению друг к другу положение, причем в этом момент на них давит вес поднятых вверх ног и таза;\n\n
		Задержка дыхания помогает сильнее напрягать мышцы и повышает давление внутри брюшной полости, что облегчает удержание позвоночника в безопасном положении.\n\n
		Чтобы улучшить гибкость поясничной области, тяните колени не к груди, а к голове. При этом таз должен полностью отрываться от пола. Это увеличивает амплитуду движения и сильнее растягивает мышцы поясницы;\n\n
		Чтобы помочь себе сдвинуть бедра с мертвой точки в самом начале подъема, вы можете упереться руками в пол;\n\n
		Старайтесь не разгибать ноги во время скручиваний, иначе в работу включатся мышцы ног;\n\n
		Ни в коем случае не опускайте ступни на пол, пока не отработаете весь сет. Начиная скручивания с положения "ступни на полу", вы включаете в работу мышцы-сгибатели бедра и ослабляете нагрузку на пресс;\n\n
		Чтобы усилить нагрузку на нижнюю часть пресса, слегка поднимите голову и плечи над полом в самом начале упражнения и не опускайте их вниз до конца сета.\n\n</string>
    <string name="ex_6_1">		Подъемы ног в висе - базовое упражнение, направленное на развитие мышц пресса, особенно нижней его части. Упражнение позволяет укрепить низ живота, увеличить силу мышц пресса и, конечно же, проработать рельеф. Немножко меняя технику исполнения упражнения, можно "зацепить" и верхнюю часть пресса.\n\n
		Подъемы ног в висе выполняются в 3-4 сета по 10-25 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Движение, совершаемое во время выполнения подъемов ног в висе, характерно для многих видов спорта. В частности - удары в футболе по летящему мячу, танцевальные па в гимнастике и акробатике, удары в карате, различные варианты прыжков с приближением бедер к груди, например: сальто и перевороты в гимнастике, бег с препятствиями, прыжки в воду, в высоту и длину.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время подъема ног в висе работают следующие мышцы. Две основные - это прямая мышца живота, которая сгибает позвоночник вперед, приближая грудь и бедра друг ко другу, сжимает брюшную полость, и наружные косые мышцы живота - сгибают позвоночник вперед и в стороны, поворачивают позвоночник вокруг своей оси.\n\n
		Подъемы ног в висе, основные задействованные мышцыПодъемы ног в висе, основные задействованные мышцы\n\n
		Как ассистенты, в данном упражнении выступают: гребенчатая мышца, которая сгибает ногу в тазобедренном суставе, сводит ноги вместе и разворачивает ногу кнаружи. Прямая мышца бедра разгибает ногу в коленном суставе, сгибает тазобедренный сустав. Подвздошно-поясничная мышца - сгибает ногу в тазобедренном суставе, разворачивает ногу кнаружи.\n\n
		В начальной фазе движения работают практически только мышцы-сгибатели бедра. Мышцы живота при этом находятся в состоянии изометрического сокращения (напряжены, но не изменяют своей длины), и доля нагрузки, приходящейся на них, минимальна. Они начинают сокращаться по длине и активно включаются в работу только после того, как вы подняли ноги выше 30-45° от вертикали. Чем меньше угол между бедрами и туловищем, тем больше нагрузка на пресс (и, соответственно, меньше нагрузка на сгибатели бедра) и тем сильнее сокращена прямая мышца живота.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Подпрыгните и ухватитесь за перекладину;\n\n
		Повисните на перекладине на выпрямленных руках. Ноги так же должны быть выпрямлены и не касаться пола;\n\n
		В исходном положении, спина должна быть слегка прогнута в пояснице.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, чуть отведите ноги назад и мощным движением поднимите их как можно выше;\n\n
		Поднимайте бедра выше пояса. В верхней точке еще сильнее напрягите пресс и постарайтесь удержаться в этом положении пару секунд;\n\n
		Плавно опустите ноги, сделайте паузу и выполните следующее повторение.\n\n
		Советы\n\n
		Задержка дыхания во время подъема ног позволяет сильнее напрячь пресс и выше поднять ноги. Делая выдох в этой фазе движения, вы уменьшаете напряжение мышц живота;\n\n
		Ключевой момент, позволяющий задействовать пресс в полную силу - это подъем таза. Подняв ноги до уровня пояса, напрягите пресс еще сильнее и подайте таз вверх;\n\n
		Чтобы повысить нагрузку на пресс, поднимайте ноги как можно выше;\n\n
		Старайтесь все время держать ноги выпрямленными (но не заблокированными в коленях). Если у вас хорошо развитый бицепс бедра, то вам вряд ли удастся поднять выпрямленные ноги выше пояса. Решение: чуть согните и зафиксируйте ноги в коленях. Конечно, это слегка снизит нагрузку, но вы сможете поднимать ноги выше, а значит, сильнее сокращать пресс;\n\n
		Вас не должен смущать легкий читинг в виде отклонения ног назад перед стартом. Этот прием облегчает начальную фазу движения, когда основную работу выполняют нецелевые мышцы - т.е. сгибатели бедра, важно вовремя заставить работать мышцы пресса;\n\n
		Если у вас слабый хват, воспользуйтесь специальными лямками.\n\n</string>
    <string name="ex_6_2">		В отличии от скручиваний на наклонной скамье, скручивания на коленях в блочном тренажере сильнее изолируют мышцы пресса. Данное упражнение так же оказывает наибольшее воздействие на верхние пучки прямой мышцы живота, а так же на косые мышцы живота.\n\n
		Выполняйте это упражнение в 2-4 сета по 10-20 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Степень развитости мышц пресса имеет особое значение в единоборствах. Во-первых, эти мышцы выполняют защитную функцию - они словно щит прикрывают от ударов ваши внутренние органы. Во-вторых сила пресса важна при нанесении ударов, особенно тех, что требуют поворот корпуса.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Скручивание на коленях в блочном тренажере происходит за счет работы четырех мышц. Прямая мышца живота сгибает позвоночник вперед, сближая грудь и бедра друг с другом, и сжимает брюшную полость. Внутренние и наружные косые мышцы живота сгибают позвоночник вперед и в стороны, поворачивая позвоночник вокруг своей оси. Поперечные мышцы живота сжимают брюшную полость.\n\n
		Скручивание на коленях в блочном тренажере, основные задействованные мышцыСкручивание на коленях в блочном тренажере, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Станьте лицом к верхнему блоку и возьмитесь за канатную рукоятку так, чтобы ладони смотрели друг на друга;\n\n
		Отшагните назад одной ногой на расстояние около метра, затем согните эту ногу, опустившись на колено;\n\n
		Вторую ногу так же согните в коленном суставе и поставьте рядом. Обратите внимание, что расстояние от коленей до стойки тренажера должно быть около 1 метра, а угол в коленях - чуть меньше прямого. Этот угол необходимо зафиксировать до конца сета;\n\n
		Наклонитесь вперед и слегка прогнитесь в пояснице. Торс должен быть практически параллелен полу. Подтяните руки за голову, пока угол в локтях не станет прямым. Зафиксируйте руки в этом положении до конца сета.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Напрягите пресс и потяните трос вниз, наклоняясь до тех пор, пока локти не приблизятся к коленям;\n\n
		Во время выполнения наклона, скругляйте спину;\n\n
		Как только вы достигните нижнюю упражнения, сделайте небольшую паузу и постарайтесь еще сильнее напрячь пресс;\n\n
		Плавно вернитесь в исходное положение и сделайте следующее повторение.\n\n
		Советы\n\n
		Будьте внимательны во время выполнения скручиваний на коленях в блочном тренажере. Бедра, руки и плечи должны оставаться абсолютно неподвижными на протяжении всего упражнения. Как только вы начинаете сгибать ноги, основную работу по подъему груза выполняет уже не пресс, а мышцы-сгибатели бедра. Если же вы сгибаете руки или наклоняете плечи, то превращаете скручивания в пуловер, выполняя который, вы заставите работать мышцы рук и широчайшие спины, а не пресс;\n\n
		Еще раз обратите внимание на механику движения. Оно начинается от головы и плеч, постепенно переходя к пояснице. При этом вы выполняете не наклон торса вниз, а скручивание, сжимая пресс и выгибая спину вверх;\n\n
		Возвращаясь в исходное положение, ни в коем случае не прогибайтесь в пояснице. Это может привести к травме;\n\n
		Упражнение следует выполнять в умеренном темпе. Слишком быстрый темп мешает удерживать бедра и руки неподвижными;\n\n
		Правильно подберите вес: он должен представлять достаточно серьезное препятствие для сокращения мышц живота, но вместе с тем вес не должен быть настолько тяжел, чтобы он отрывал вас от пола. Более того, слишком тяжелый вес провоцирует включение в работу мышц-разгибателей бедра, рук и широчайших. Безукоризненная техника и большое количество повторений придадут мышцам пресса заветную форму и дефиницию;\n\n
		Слегка изменив технику, вы получите отличное упражнение для косых мышц: тяните трос не строго вниз, а по диагонали таким образом, чтобы правый локоть двигался к левому колену и наоборот.\n\n</string>
    <string name="ex_6_3">		Скручивания - это еще одно базовое упражнение на мышцы пресса. Данное упражнение оказывает наибольшее влияние на верхнюю часть пресса, развивая его силу. Выполняйте скручивания в 3-4 подхода, по 10-25 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Мышцы живота задействованы практически при любых движениях, так как выполняют сгибание позвоночника и отвечают за его удержание в стабильном положении. Именно поэтому сильный пресс имеет определяющее значение во всех видах спорта. Регулярно выполняя скручивания, вы улучшите свои спортивные навыки в гимнастике, баскетболе, гольфе, прыжках в воду, боксе, борьбе, футболе, метании копья и бейсболе.\n\n
		Скручивания, основные задействованные мышцыСкручивания, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения скручиваний работают прямая мышца живота и внутренние и внешние косые мышцы живота. Прямая мышцы живота сгибает позвоночник вперед, сближая грудь и бедра, и сжимает брюшную полость. Косые мышцы живота - сгибают позвоночник вперед и в стороны, поворачивают позвоночник вокруг своей оси.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Лягте на пол и согните ноги в коленях, уперев их в пол, либо согните ноги в коленях под прямым углом, и положите их на скамью (см. изображение);\n\n
		Заведите руки за голову и cфокусируйте взгляд на потолке.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и задержите дыхание;\n\n
		Напрягите пресс и, не отрывая поясницу от пола, поднимите голову и плечи как можно выше от пола;\n\n
		Достигнув верхней точки упражнения (взгляд направлен строго вперед), еще сильнее напрягите пресс и постарайтесь удержать тело в этом положении на несколько секунд;\n\n
		Выдохните и вернитесь в исходное положение;\n\n
		Сделайте паузу и слегка расслабьте пресс перед тем, как приступать к следующему повторению.\n\n
		Советы\n\n
		Представьте, что ваш торс - это коврик, который нужно свернуть к коленям, т.е. поднимая плечи, обязательно скругляйте спину, а не поднимайте весь торс;\n\n
		На протяжении всего упражнения голова и плечи двигаются как единое целое. Не сгибайте шею - по мере скручивания взгляд постепенно перемещается от потолка к коленям. Сосредоточьте все внимание на работе мышц живота;\n\n
		Поднимая плечи от пола, ни в коем случае не тяните голову руками к груди и не опускайте подбородок - это крайне опасно для шейного отдела позвоночника;\n\n
		Опускайте плечи до тех пор, пока голова и лопатки не коснутся пола;\n\n
		Не поворачивайте плечи ни вправо, ни влево во время скручиваний. Изгибание позвоночника под нагрузкой усиливает давление на межпозвоночные диски, что чревато травмой;\n\n
		Задержка дыхания во время подъема головы и плеч усиливает внутрибрюшное давление, которое помогает держать поясничные мышцы в постоянном напряжении. Делая выдох во время подъема, вы существенно укорачиваете амплитуду движения и расслабляете поясницу, что может привести к травме;\n\n
		Чтобы нагрузить пресс сильнее, выполняйте скручивания с выпрямленными за головой руками или же используйте дополнительное отягощение (например, держите блин от штанги на груди). Поэкспериментируйте с ногами: держите ступни на весу или же упритесь ими в стену.\n\n</string>
    <string name="ex_6_4">		Скручивания на скамье с наклоном вниз воздействует на весь пресс целиком, и особенно на верхнюю его часть. Упражнение не только развивает силу мышц живота, но и позволяет сформировать довольно впечатляющий рельеф.\n\n
		Выполняйте по 10-25 повторений, в 3-4 подхода.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Развитые мышцы пресса позволяют повысить спортивные показатели в тех видах спорта, которым присущи броски и удары мяча из-за головы (волейбол, баскетбол, теннис) и различные прыжки с переворотом туловища (гимнастика и акробатика).\n\n
		Скручивания на скамье с наклоном вниз, основные задействованные мышцыСкручивания на скамье с наклоном вниз, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения скручиваний на скамье с наклоном вниз, в работу активно включаются мышцы живота. Прямая мышца живота сгибает позвоночник вперед, приближая грудь и бедра друг ко другу и сжимает брюшную полость. Внутренние и наружные косые мышцы живота сгибают позвоночник вперед и в стороны, а так же поворачивают позвоночник вокруг своей оси.\n\n
		Мышцами-ассистентами во время выполнения этого движения являются прямая мышца бедра, которая разгибает ногу в коленном суставе и сгибает тазобедренный сустав, и подвздошно-поясничная мышца, роль которой заключается в сгибании ноги в тазобедренном суставе и ее разворачивании кнаружи.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Перед выполнением упражнения, опустите верхний край скамьи под углом 30-40° к горизонтали.\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Сядьте на скамью и уприте голени в валики;\n\n
		Скрестите руки на груди и отклонитесь назад. В исходном положении, спина, плечи и голова лежат на скамье, а взгляд направлен в потолок.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Cделайте вдох и задержите дыхание;\n\n
		Напрягите мышцы живота и начинайте скручивание: вначале от скамьи отрываются плечи и голова, затем спина;\n\n
		Как только между торсом и бедрами образуется прямой угол (верхняя точка), замрите на секунду и, выдыхая, еще сильнее напрягите пресс;\n\n
		Плавно вернитесь в исходное положение и выполните следующее повторение.\n\n
		Советы\n\n
		Новичкам советуется не опускать скамью слишком низко. Достаточно наклонить скамью на 10° ниже горизонтали. По мере продвижения, постепенно увеличивайте угол наклона скамьи;\n\n
		Не рекомендуется опускать скамью ниже чем на 40-45° относительно горизонтали. Это чревато тем, что в нижней точке упражнения может произойти чрезмерный прилив крови к голове, что крайне опасно, особенно если у вас слабые кровеносные сосуды;\n\n
		Если есть желание увеличить нагрузку, скрестите руки за головой и выполняйте упражнение с той же техникой. Главное при этом не помогать себе руками. Вы должны лишь слегка касаться затылка пальцами. Ни в коем случае не сгибайте шею, наклоняя подбородок к груди! Если вам тяжело освоить упражнение, то его можно облегчить, уменьшив угол наклона скамьи и/или вытянув руки вдоль корпуса. Помните: чем ближе руки к голове, тем больше нагрузка на пресс;\n\n
		Наклон скамьи и фиксация голеней обуславливает включение в работу мышц-сгибателей бедра. Они вынуждены напрягаться, чтобы обеспечить удержание таза в устойчивом положении. Не волнуйтесь! Этот фактор только повышает безопасность упражнения и ни в коей мере не ослабляет нагрузку на пресс;\n\n
		Это упражнение задействует абсолютно все мышцы живота и сгибатели бедра. Тем не менее, больше всего сокращаются верхние пучки прямой мышцы живота, в то время как ее нижние пучки и все остальные мышцы лишь напрягаются, но при этом почти не изменяют своей длины. Движение вверх - именно скручивание с округлением спины, а не подъем торса! В последнем случае основную работу выполняет вовсе не пресс, а поясничные мышцы;\n\n
		Задержка дыхания во время скручивания к коленям делает вас сильнее и помогает прочно держать позвоночник. Выдыхайте только после того, как достигли верхней точки упражнения;\n\n</string>

</resources>